{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Requisitos de Software","text":""},{"location":"#sobre-a-disciplina","title":"Sobre a Disciplina","text":"<p>A disciplina de Requisitos de Software aborda o processo de defini\u00e7\u00e3o, documenta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos requisitos de um sistema de software. Seu principal objetivo \u00e9 garantir que o software desenvolvido atenda \u00e0s necessidades e expectativas dos stakeholders (partes interessadas). </p> <p>Os principais t\u00f3picos geralmente incluem:</p> <ol> <li> <p>Elicita\u00e7\u00e3o de Requisitos: T\u00e9cnicas e m\u00e9todos para identificar e coletar    requisitos de diferentes stakeholders, como entrevistas, question\u00e1rios,    workshops e observa\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li> <p>An\u00e1lise de Requisitos: Processos para atender, analisar e negociar os    requisitos coletados, garantindo que sejam vi\u00e1veis, claros e completos.</p> </li> <li> <p>Documenta\u00e7\u00e3o de Requisitos: Cria\u00e7\u00e3o de documentos que descrevem os requisitos    de maneira estruturada e detalhada, como especifica\u00e7\u00f5es de requisitos de    software.</p> </li> <li> <p>Valida\u00e7\u00e3o e Verifica\u00e7\u00e3o de Requisitos: M\u00e9todos para garantir que os requitos    estejam corretos, completos e test\u00e1veis, e que o software desenvolvido    estejam em conformidade com esse requisitos.</p> </li> <li> <p>Gerenciamento de Requisitos: Pr\u00e1ticas para gerenciar mudan\u00e7as nos requisitos    estejam corretos, completos e test\u00e1veis, e que o software desenvolvido    estejam em conformidade com esses requisitos.</p> </li> <li> <p>Ferramentas e T\u00e9cnicas: Uso de ferramentas e t\u00e9cnicas para apoiar as    atividades de requisitos, como modelagem, prototipagem e ferramentas de    gest\u00e3o de requisitos.</p> </li> </ol>"},{"location":"#sobre-o-canva","title":"Sobre o Canva","text":"<p>O Canva \u00e9 uma plataforma de design gr\u00e1fico online que permite a usu\u00e1rios criar uma ampla variedade de conte\u00fados visuais de forma f\u00e1cil e intuitiva. Lan\u00e7ada em 2013, a plataforma oferece uma interface de arrastar e soltar e uma vasta biblioteca de templates, imagens, \u00edcones e fontes, facilitando o design mesmo para quem n\u00e3o possui experi\u00eancia em design gr\u00e1fico.</p>"},{"location":"#principais-caracteristicas-do-canva","title":"Principais Caracter\u00edsticas do Canva:","text":"<p>Templates: Oferece milhares de templates prontos para diversas finalidades, como posts para redes sociais, apresenta\u00e7\u00f5es, cartazes, cart\u00f5es de visita, folhetos, entre outros.</p> <p>Recursos de Design: Inclui uma variedade de elementos gr\u00e1ficos, como formas, \u00edcones, fotos e ilustra\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de ferramentas de texto e edi\u00e7\u00e3o de imagens.</p> <p>Colabora\u00e7\u00e3o: Permite que equipes trabalhem juntas em projetos de design, com op\u00e7\u00f5es de compartilhamento e edi\u00e7\u00e3o colaborativa em tempo real.</p> <p>Acessibilidade: Dispon\u00edvel tanto em vers\u00e3o web quanto em aplicativos para dispositivos m\u00f3veis, permitindo a cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de designs em qualquer lugar.</p> <p>Versatilidade: Atende a uma ampla gama de necessidades, desde uso pessoal e pequenas empresas at\u00e9 grandes organiza\u00e7\u00f5es, com funcionalidades para cria\u00e7\u00e3o de materiais de marketing, apresenta\u00e7\u00f5es corporativas, material did\u00e1tico, entre outros.</p> <p>Recursos Gratuitos e Pagos: Oferece uma vers\u00e3o gratuita com muitos recursos dispon\u00edveis, mas tamb\u00e9m possui planos pagos (Canva Pro e Canva for Enterprise) que oferecem funcionalidades adicionais, como mais op\u00e7\u00f5es de templates, ferramentas avan\u00e7adas de edi\u00e7\u00e3o e maior espa\u00e7o de armazenamento.</p>"},{"location":"#equipe-de-trabalho","title":"Equipe de trabalho","text":"Integrantes Matr\u00edcula GitHub Caio Alexandre Ornelas Silva 221007644 @bitterteriyaki Luiza Maluf Amorim 221008294 @LuizaMaluf Rodrigo Mattos de F. Ayres Bezerra 180108875 @Rodrigomfab88 Henrique Camelo Quenino 221008098 @henriquecq Gabriel Moura dos Santos 221008060 @thegm445"},{"location":"#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas Utilizadas","text":"Ferramenta Nome Descri\u00e7\u00e3o GitHub Versionamento de arquivos Microsoft Teams Para grava\u00e7\u00f5es de reuni\u00f5es WhatsApp Comunica\u00e7\u00e3o Discord Reuni\u00f5es Mkdocs Documenta\u00e7\u00e3o Miro Cria\u00e7\u00e3o de diagramas"},{"location":"analise/istar/","title":"Inspe\u00e7\u00e3o do iStar","text":""},{"location":"analise/istar/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 04/09/2024 Inspe\u00e7\u00e3o inicial do iStar. Caio Alexandre 0.0"},{"location":"analise/istar/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O principal objetivo e verificar a qualidade dos artefatos produzidos pelo grupo e priorizar quais pontos devem ser refatorados.</p>"},{"location":"analise/istar/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o \u00e9 um modelo eficaz que verifica os artefatos e ao final diz se est\u00e3o de acordo com a nota\u00e7\u00e3o esperada. Foi estabelicido um checklist com os crit\u00e9rios necess\u00e1rios para definir a qualidade do modelo iStar. Com base nos resultados, a prioriza\u00e7\u00e3o foi dividida em qualidade alta, m\u00e9dia e baixa, onde a de baixa qualidade precisa ser refatorada primeiro.</p>"},{"location":"analise/istar/#artefatos","title":"Artefatos","text":""},{"location":"analise/istar/#strategic-dependency-model","title":"Strategic Dependency Model","text":"<ul> <li> Todas as depend\u00eancias est\u00e3o direcionadas corretamente?</li> <li> Os softgoals representam requisitos n\u00e3o-funcionais? </li> <li> Os atores est\u00e3o representados com a abstra\u00e7\u00e3o correta? <p>Obs.: O ator \"Canva\" poderia ter sido registrado como um agente.</p> </li> <li> Os atores descritos s\u00e3o realmente os necess\u00e1rios e suficientes para o       modelo proposto?</li> <li> As metas s\u00e3o objetivos que se deseja alcan\u00e7ar?</li> <li> As metas est\u00e3o descritas em voz passiva?</li> <li> Todos os recursos s\u00e3o substantivos?</li> </ul>"},{"location":"analise/istar/#strategic-rationale-model","title":"Strategic Rationale Model","text":""},{"location":"analise/istar/#sr-usuario","title":"SR Usu\u00e1rio","text":"<ul> <li> A boundary representa a fronteira de um ator, limitando o escopo de sua       atua\u00e7\u00e3o?</li> <li> Todos os elementos presentes dentro da fronteira s\u00e3o elementos       relacionados ao ator que ela pertence?</li> <li> As liga\u00e7\u00f5es com elementos de fora da fronteira s\u00e3o feitas atrav\u00e9s de       depend\u00eancias?</li> <li> As liga\u00e7\u00f5es <code>and</code> e <code>or</code> est\u00e3o corretas?</li> <li> Os impactos est\u00e3o representados com sentido e intensidade corretas?</li> <li> Existe propaga\u00e7\u00e3o de impacto entre diferentes ramos? (n\u00e3o apenas entre       pais e filhos)</li> <li> Todos os recursos s\u00e3o substantivos?</li> <li> Todas as tarefas s\u00e3o a\u00e7\u00f5es e est\u00e3o representadas com verbos?</li> <li> Os softgoals representam requisitos n\u00e3o-funcionais?</li> <li> As metas s\u00e3o objetivos que se deseja alcan\u00e7ar?</li> <li> As metas est\u00e3o descritas em voz passiva?</li> </ul>"},{"location":"analise/istar/#sr-canva","title":"SR Canva","text":"<ul> <li> A boundary representa a fronteira de um ator, limitando o escopo de sua       atua\u00e7\u00e3o?</li> <li> Todos os elementos presentes dentro da fronteira s\u00e3o elementos       relacionados ao ator que ela pertence?</li> <li> As liga\u00e7\u00f5es com elementos de fora da fronteira s\u00e3o feitas atrav\u00e9s de       depend\u00eancias?</li> <li> As liga\u00e7\u00f5es <code>and</code> e <code>or</code> est\u00e3o corretas?</li> <li> Os impactos est\u00e3o representados com sentido e intensidade corretas?</li> <li> Existe propaga\u00e7\u00e3o de impacto entre diferentes ramos? (n\u00e3o apenas entre       pais e filhos)</li> <li> Todos os recursos s\u00e3o substantivos?</li> <li> Todas as tarefas s\u00e3o a\u00e7\u00f5es e est\u00e3o representadas com verbos?</li> <li> Os softgoals representam requisitos n\u00e3o-funcionais?</li> <li> As metas s\u00e3o objetivos que se deseja alcan\u00e7ar?</li> <li> As metas est\u00e3o descritas em voz passiva?</li> </ul>"},{"location":"analise/istar/#sr-pro","title":"SR Pro","text":"<ul> <li> A boundary representa a fronteira de um ator, limitando o escopo de sua       atua\u00e7\u00e3o?</li> <li> Todos os elementos presentes dentro da fronteira s\u00e3o elementos       relacionados ao ator que ela pertence?</li> <li> As liga\u00e7\u00f5es com elementos de fora da fronteira s\u00e3o feitas atrav\u00e9s de       depend\u00eancias?</li> <li> As liga\u00e7\u00f5es <code>and</code> e <code>or</code> est\u00e3o corretas?</li> <li> Os impactos est\u00e3o representados com sentido e intensidade corretas?</li> <li> Existe propaga\u00e7\u00e3o de impacto entre diferentes ramos? (n\u00e3o apenas entre       pais e filhos)</li> <li> Todos os recursos s\u00e3o substantivos?</li> <li> Todas as tarefas s\u00e3o a\u00e7\u00f5es e est\u00e3o representadas com verbos?</li> <li> Os softgoals representam requisitos n\u00e3o-funcionais?</li> <li> As metas s\u00e3o objetivos que se deseja alcan\u00e7ar?</li> <li> As metas est\u00e3o descritas em voz passiva?</li> </ul>"},{"location":"analise/istar/#resultado","title":"Resultado","text":"<p>Qualidade alta.</p>"},{"location":"analise/verf_argumentacao/","title":"Verifica\u00e7\u00e3o - Inspe\u00e7\u00e3o da Argumenta\u00e7\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 03/09/2024 0.0 Criando a documenta\u00e7\u00e3o de Inspe\u00e7\u00e3o da Argumenta\u00e7\u00e3o Luiza Maluf"},{"location":"analise/verf_argumentacao/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O objetivo dessa documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer a verifica\u00e7\u00e3o da Argumenta\u00e7\u00e3o utilizando a t\u00e9cnica de inspe\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"analise/verf_argumentacao/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O principal objetivo \u00e9 verificar a qualidade dos artefatos produzios pelo grupo e identigicar quais pontos devem ser refatorados.</p>"},{"location":"analise/verf_argumentacao/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o \u00e9 um modelo eficaz que verifica os artefatos e ao final diz se est\u00e3o de acordo com a nota\u00e7\u00e3o esperada.</p> <p>Foi elaborada um checklist baseado na metodologia de constru\u00e7\u00e3o do Argumenta\u00e7\u00e3o, em que as perguntas s\u00e3o respondidas com \"[X]\" ou \"[ ]\", onde o \"[x]\" representa um impacto positivo e o \"[ ]\" resulta em um impacto negativo.</p> <p>Com base nos resultados, a prioriza\u00e7\u00e3o foi dividida em qualidade alta, m\u00e9dia e baixa, onde a de baixa qualidade precisa ser refatorada primeiro.</p>"},{"location":"analise/verf_argumentacao/#checklist","title":"Checklist","text":""},{"location":"analise/verf_argumentacao/#primeira-analise-da-argumentacao-versao-10","title":"Primeira an\u00e1lise da Argumenta\u00e7\u00e3o (vers\u00e3o 1.0)","text":"<ul> <li> Possui legendas explicativas para f\u00e1cil entendimento.</li> <li> Alcan\u00e7ou uma conclus\u00e3o consistente e racional.</li> <li> \u00c9 poss\u00edvel rastrear a origem dos argumentos.</li> <li> Respeita a nota\u00e7\u00e3o de argumento.</li> <li> Infer\u00eancias s\u00e3o feitas corretamente.</li> <li> Conflitos entre pontos de vistas opostos est\u00e3o bem representados.</li> </ul>"},{"location":"analise/verf_argumentacao/#resultado","title":"Resultado","text":"<p>Qualidade alta.</p>"},{"location":"analise/verf_backlog/","title":"Verifica\u00e7\u00e3o - Inspe\u00e7\u00e3o do Backlog do Produto e Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rios","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 04/09/2024 Criando a documenta\u00e7\u00e3o de Inspe\u00e7\u00e3o do Backlog do Produto e Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rios Rodrigo Mattos 0.1"},{"location":"analise/verf_backlog/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O objetivo dessa documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer a verifica\u00e7\u00e3o do Backlog do Produto utilizando a t\u00e9cnica de inspe\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"analise/verf_backlog/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O principal objetivo e verificar a qualidade dos artefatos produzidos pelo grupo e priorizar quais pontos devem ser refatorados.</p>"},{"location":"analise/verf_backlog/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>O modelo de verifica\u00e7\u00e3o escolhido foi o de inspe\u00e7\u00e3o, \u00e9 um modelo eficaz  que verifica se os artefatos est\u00e3o de acordo com a nota\u00e7\u00e3o esperada.</p> <p>Foram elaboradas 12 perguntas com o objetivo de verificar a qualidade  de cada uma das hist\u00f3rias de usu\u00e1rio,as respostas das perguntas devem  ser \"sim\" ou \"n\u00e3o\", onde \"sim\" resulta em um impacto positivo e o \"n\u00e3o\"  resulta em um impacto negativo. </p> <p>Com base na tabela e no n\u00famero de crit\u00e9rios n\u00e3o cumpridos, as hist\u00f3rias  de usu\u00e1rio foram divididas em qualidades alta, m\u00e9dia e baixa. </p>"},{"location":"analise/verf_backlog/#perguntas","title":"Perguntas","text":"<ul> <li>1- A hist\u00f3ria est\u00e1 em um \u00fanico padr\u00e3o de escrita?</li> <li>2- A hist\u00f3ria apresenta \u00e9pico?</li> <li>3- A hist\u00f3ria apresenta features?</li> <li>4- A hist\u00f3ria possui um ID de especifica\u00e7\u00e3o enumerada em ordem crescente?</li> <li>5- A hist\u00f3ria \u00e9 pontuada de acordo com a sequ\u00eancia de Fibonacci?</li> <li>6- A hist\u00f3ria \u00e9 priorizada pelo modelo MoSCoW?</li> <li>7- A descri\u00e7\u00e3o do \u00e9pico da hist\u00f3ria \u00e9 coerente?</li> <li>8- A Sprint dessa hist\u00f3ria est\u00e1 pontuado?</li> <li>9- A hist\u00f3ria especifica ao menos 1 crit\u00e9rio de aceita\u00e7\u00e3o?</li> <li>10- A hist\u00f3ria identifica o usu\u00e1rio principal?</li> <li>11- A hist\u00f3ria apresenta qual o requisito relacionado?</li> <li>12- \"O que\u201d e o \u201cpor que\u201d est\u00e3o definidos na descri\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria?</li> </ul>"},{"location":"analise/verf_backlog/#tabela-de-avaliacao","title":"Tabela de Avalia\u00e7\u00e3o","text":"Backlog do Produto 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 US001 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US002 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US003 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US004 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US005 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US006 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US007 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US008 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US009 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US010 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US011 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US012 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US013 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US014 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US015 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US016 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US017 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US018 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US019 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US020 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US021 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US022 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US023 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US024 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US025 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US026 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US027 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US028 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US029 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US030 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US031 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US032 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US033 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US034 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US035 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US036 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US037 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 US038 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713 \u2713"},{"location":"analise/verf_backlog/#criterios-de-qualidade","title":"Crit\u00e9rios de qualidade","text":"<ul> <li>Reprova\u00e7\u00e3o em APENAS 1 crit\u00e9rio - Qualidade Alta</li> <li>Reprova\u00e7\u00e3o entre 2 a 5 crit\u00e9rios - Qualidade M\u00e9dia</li> <li>Reprova\u00e7\u00e3o em mais de 5 crit\u00e9rios - Qualidade Baixa</li> </ul>"},{"location":"analise/verf_backlog/#analise-do-modelo","title":"An\u00e1lise do Modelo","text":""},{"location":"analise/verf_backlog/#qualidade-baixa","title":"Qualidade Baixa","text":"<p>-N\u00e3o houve mais de 5 reprova\u00e7\u00f5es em nenhuma das US.</p>"},{"location":"analise/verf_backlog/#qualidade-media","title":"Qualidade M\u00e9dia","text":"<p>-N\u00e3o houve entre 2 e 5 reprova\u00e7\u00f5es em nenhuma das US.</p>"},{"location":"analise/verf_backlog/#qualidade-alta","title":"Qualidade Alta","text":"<p>-Houve no m\u00e1ximo 1 reprova\u00e7\u00e3o em todas as US.</p>"},{"location":"analise/verf_backlog/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>Os resultados obtidos com a inspe\u00e7\u00e3o foram de que todas as US apresentaram  qualidade alta. A \u00fanica reprova\u00e7\u00e3o envolvendo todas as US \u00e9 que n\u00e3o foram  feitas features para as hist\u00f3rias, mas todas apresentaram uma qualidade alta de aprova\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"analise/verf_backlog/#backlog-do-produto-versao-10","title":"Backlog do Produto (vers\u00e3o 1.0)","text":""},{"location":"analise/verf_backlog/#backlog-do-produto-corrigido","title":"Backlog do Produto (corrigido)","text":""},{"location":"analise/verf_casos_de_uso/","title":"Verifica\u00e7\u00e3o - Inspe\u00e7\u00e3o da Especifica\u00e7\u00e3o dos Casos de Uso","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 04/09/2024 Criando a documenta\u00e7\u00e3o de Inspe\u00e7\u00e3o da Especifica\u00e7\u00e3o dos Casos de Uso Rodrigo Mattos 0.1"},{"location":"analise/verf_casos_de_uso/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O objetivo dessa documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer a verifica\u00e7\u00e3o da Especifica\u00e7\u00e3o dos Casos de Uso utilizando a t\u00e9cnica de inspe\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"analise/verf_casos_de_uso/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O principal objetivo e verificar a qualidade dos artefatos produzidos pelo grupo e priorizar quais pontos devem ser refatorados.</p>"},{"location":"analise/verf_casos_de_uso/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o \u00e9 um modelo eficaz que verifica os artefatos e ao final diz se est\u00e3o de acordo com a nota\u00e7\u00e3o esperada.</p> <p>Foi elaborada um checklist baseado na metodologia de constru\u00e7\u00e3o do MoSCoW, em que as perguntas s\u00e3o respondidas com \"[X]\" ou \"[ ]\", onde o \"[x]\" representa um impacto positivo e o \"[ ]\" resulta em um impacto negativo.</p> <p>Com base nos resultados, a prioriza\u00e7\u00e3o foi dividida em qualidade alta, m\u00e9dia e baixa, onde a de baixa qualidade precisa ser refatorada primeiro.</p>"},{"location":"analise/verf_casos_de_uso/#checklist","title":"Checklist","text":""},{"location":"analise/verf_casos_de_uso/#primeira-analise-da-especificacao-dos-casos-de-uso-versao-10","title":"Primeira an\u00e1lise da Especifica\u00e7\u00e3o dos Casos de Uso (vers\u00e3o 1.0)","text":"<ul> <li> As especifica\u00e7\u00f5es est\u00e3o ordenadas numericamente de forma crescente.</li> <li> Os atores envolvidos em cada especifica\u00e7\u00e3o est\u00e3o indentificados.</li> <li> Cada especifica\u00e7\u00e3o possui uma descri\u00e7\u00e3o intuitiva e clara.</li> <li> Os diagramas est\u00e3o condizentes com as especifica\u00e7\u00f5es.</li> <li> Os fluxos b\u00e1sicos, alternativos e de exce\u00e7\u00e3o est\u00e3o indentificados.</li> </ul>"},{"location":"analise/verf_casos_de_uso/#resultado","title":"Resultado","text":"<p>Qualidade alta.</p>"},{"location":"analise/verf_cenario/","title":"Verifica\u00e7\u00e3o - Inspe\u00e7\u00e3o dos Cen\u00e1rios","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 04/09/2024 0.0 Cria\u00e7\u00e3o documento Verifica\u00e7\u00e3o de Cen\u00e1rio Henrique Quenino"},{"location":"analise/verf_cenario/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O presente documento tem por finalidade apresentar e estabelecer uma vis\u00e3o ampla sobre os cen\u00e1rios existentes no Canva. A verifica\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios \u00e9 uma atividade essencial para garantir a qualidade da especifica\u00e7\u00e3o de requisitos e a correta compreens\u00e3o das funcionalidades da plataforma.</p>"},{"location":"analise/verf_cenario/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Este documento objetiva a verifica\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios, visando garantir que eles descrevam de forma clara, completa e consistente as intera\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios com a plataforma educacional cumprindo os requisitos estabelecidos.</p> <ul> <li>Completude:  Verificar se os cen\u00e1rios abordam as principais funcionalidades da plataforma e diferentes perspectivas.</li> <li>Clareza:  Assegurar que os cen\u00e1rios sejam compreens\u00edveis para todos os envolvidos no desenvolvimento.</li> <li>Consist\u00eancia:  Garantir que os cen\u00e1rios estejam alinhados com os requisitos elicitados e com outros artefatos de an\u00e1lise.</li> <li>Rastreabilidade:  Verificar se os cen\u00e1rios podem ser rastreados aos requisitos que os originaram.</li> </ul>"},{"location":"analise/verf_cenario/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A verifica\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios foi feita por checklist, que avalia a presen\u00e7a de elementos essenciais para a qualidade do artefato. O checklist foi elaborado com base nas caracter\u00edsticas dos cen\u00e1rios e nos crit\u00e9rios de qualidade estabelecidos.</p>"},{"location":"analise/verf_cenario/#checklist","title":"Checklist","text":""},{"location":"analise/verf_cenario/#primeira-analise-dos-cenarios","title":"Primeira an\u00e1lise dos Cen\u00e1rios","text":"<ul> <li> Os cen\u00e1rios abordam as principais funcionalidades da plataforma.</li> <li> Os cen\u00e1rios s\u00e3o compreens\u00edveis para todos os envolvidos no desenvolvimento.</li> <li> Os cen\u00e1rios est\u00e3o alinhados com os requisitos elicitados.</li> <li> Todos os cen\u00e1rios possuem t\u00edtulo.</li> <li> Todos os cen\u00e1rios possuem Objetivo.</li> <li> Todos est\u00e3o inseridos em um contexto.</li> <li> Todos os atores est\u00e3o devidamente definidos.</li> <li> Os cen\u00e1rios se enquadram em todos os fluxos para a execu\u00e7\u00e3o de uma tarefa.</li> <li> Os epis\u00f3dios est\u00e3o bem definidos.</li> <li> Existem padr\u00f5es entre as descri\u00e7\u00f5es de cada subt\u00f3picos dos cen\u00e1rios.</li> <li> Todos os cen\u00e1rios est\u00e3o linkados com os l\u00e9xicos.</li> <li> Todos os atores est\u00e3o linkados com os l\u00e9xicos.</li> <li> Os links para os l\u00e9xicos est\u00e3o funcionando.</li> <li> Existem cen\u00e1rios para todos os requisitos.</li> </ul>"},{"location":"analise/verf_cenario/#correcao","title":"Corre\u00e7\u00e3o","text":"<p>Cen\u00e1rios Corrigidos.</p>"},{"location":"analise/verf_cenario/#resultado","title":"Resultado","text":"<p>Qualidade m\u00e9dia.</p>"},{"location":"analise/verf_esp_suplementar/","title":"Verifica\u00e7\u00e3o - Inspe\u00e7\u00e3o da Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 03/09/2024 0.0 Criando a documenta\u00e7\u00e3o de Inspe\u00e7\u00e3o da especifica\u00e7\u00e3o suplementar Luiza Maluf"},{"location":"analise/verf_esp_suplementar/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O objetivo dessa documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer a verifica\u00e7\u00e3o da Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar utilizando a t\u00e9cnica de inspe\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"analise/verf_esp_suplementar/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O principal objetivo \u00e9 verificar a qualidade dos artefatos produzios pelo grupo e priorizar quais pontos devem ser refatorados.</p>"},{"location":"analise/verf_esp_suplementar/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o \u00e9 um modelo eficaz que verifica os artefatos e ao final diz se est\u00e3o de acordo com a nota\u00e7\u00e3o esperada.</p> <p>Foi elaborada um checklist baseado na metodologia de constru\u00e7\u00e3o da Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar, em que as perguntas s\u00e3o respondidas com \"[X]\" ou \"[ ]\", onde o \"[x]\" representa um impacto positivo e o \"[ ]\" resulta em um impacto negativo.</p> <p>Com base nos resultados, a prioriza\u00e7\u00e3o foi dividida em qualidade alta, m\u00e9dia e baixa, onde a de baixa qualidade precisa ser refatorada primeiro.</p>"},{"location":"analise/verf_esp_suplementar/#checklist","title":"Checklist","text":""},{"location":"analise/verf_esp_suplementar/#primeira-analise-da-especificacao-suplementar-versao-10","title":"Primeira an\u00e1lise da Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar (vers\u00e3o 1.0)","text":"<ul> <li> Os requisitos n\u00e3o funcionais est\u00e3o bem definidos.</li> <li> Todos os requisitos n\u00e3o funcionais possuem suas necessidades definidas.</li> <li> Todos os t\u00f3picos est\u00e3o bem definidos e enumerados.</li> <li> Existem requisitos relacionados \u00e0 performance, seguran\u00e7a, usabilidade, e compatibilidade documentados.</li> <li> Os requisitos suplementares est\u00e3o corretamente rastreados para os requisitos funcionais.</li> </ul>"},{"location":"analise/verf_esp_suplementar/#correcao","title":"Corre\u00e7\u00e3o","text":"<p>Para visualizar a corre\u00e7\u00e3o da Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar clique aqui</p>"},{"location":"analise/verf_esp_suplementar/#resultado","title":"Resultado","text":"<p>Qualidade alta.</p>"},{"location":"analise/verf_lexico/","title":"Verifica\u00e7\u00e3o - Inspen\u00e7\u00e3o L\u00e9xica","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 04/09/2024 0.0 Cria\u00e7\u00e3o documento Verifica\u00e7\u00e3o L\u00e9xica Henrique Quenino"},{"location":"analise/verf_lexico/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o do Gloss\u00e1rio de Termos (L\u00e9xico), garantindo clareza, completude, corre\u00e7\u00e3o e consist\u00eancia na terminologia utilizada.</p>"},{"location":"analise/verf_lexico/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O objetivo \u00e9 assegurar que os termos t\u00e9cnicos e espec\u00edficos do dom\u00ednio sejam compreendidos por todos os stakeholders, evitando ambiguidades e problemas.</p> <ul> <li>Clareza:  As defini\u00e7\u00f5es dos termos s\u00e3o claras, concisas e compreens\u00edveis para o p\u00fablico-alvo?</li> <li>Completude: O gloss\u00e1rio inclui todos os termos t\u00e9cnicos e espec\u00edficos do dom\u00ednio relevantes para o projeto?</li> <li>Corre\u00e7\u00e3o: As defini\u00e7\u00f5es dos termos est\u00e3o corretas e precisas? </li> <li>Consist\u00eancia: A terminologia utilizada no gloss\u00e1rio \u00e9 consistente com a linguagem utilizada em outros artefatos de requisitos?</li> </ul>"},{"location":"analise/verf_lexico/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o foram realizadas atrav\u00e9s de:</p> <ul> <li>An\u00e1lise de cada termo e defini\u00e7\u00e3o:  Verificando a clareza, completude e corre\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.</li> <li>Compara\u00e7\u00e3o com outros artefatos:  Garantindo a consist\u00eancia da terminologia utilizada.</li> </ul>"},{"location":"analise/verf_lexico/#analise-do-glossario","title":"An\u00e1lise do Gloss\u00e1rio","text":"<p>O gloss\u00e1rio apresentado demonstra um bom ponto de partida para a defini\u00e7\u00e3o da linguagem do projeto. A seguir, s\u00e3o apresentadas algumas observa\u00e7\u00f5es e melhorias realizadas na Corre\u00e7\u00e3o:</p> <p>Termos e Defini\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Completude: <ul> <li>Inclui termos relacionados \u00e0s funcionalidades da plataforma, como: \"feedback\", \"chat\", \"conte\u00fado\", \"Designer\", \"Equipe\".</li> <li>Adiciona termos espec\u00edficos do Canva que ser\u00e3o relevantes para os usu\u00e1rios da plataforma, como: \"template\", \"computador\", \"identidade visual\", \"smartphones\". </li> </ul> </li> <li>Clareza:<ul> <li>\"Design\": A defini\u00e7\u00e3o anterior era muito gen\u00e9rica. Especifica-se na nova que se trata de um projeto visual criado no Canva, utilizado para diversos fins dentro da plataforma educacional.</li> <li>\"Conte\u00fado\": Detalha os tipos de conte\u00fado que podem ser utilizados na plataforma (v\u00eddeos, apresenta\u00e7\u00f5es, infogr\u00e1ficos, documentos, links externos, etc.).</li> <li>\"Colabora\u00e7\u00e3o\":  Explicita como a colabora\u00e7\u00e3o ocorre na plataforma (edi\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de designs no Canva, f\u00f3runs de discuss\u00e3o, etc.).</li> </ul> </li> <li>Consist\u00eancia:<ul> <li>Verifica a consist\u00eancia da linguagem utilizada no gloss\u00e1rio com a linguagem utilizada em outros artefatos, como requisitos, cen\u00e1rios de uso e prot\u00f3tipos.</li> </ul> </li> </ul> <p>Formato e Organiza\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Formato: O formato atual em lista \u00e9 adequado.</li> <li>Ordem Alfab\u00e9tica:  Organizar os termos em ordem alfab\u00e9tica facilita a busca e a consulta.</li> <li>Links:  Os termos est\u00e3o linkados corretamente com os artefatos que os referenciam.</li> </ul>"},{"location":"analise/verf_lexico/#correcao","title":"Corre\u00e7\u00e3o","text":"<p>L\u00e9xico corrigido dispon\u00edvel aqui.</p>"},{"location":"analise/verf_lexico/#resultado","title":"Resultado","text":"<p>O gloss\u00e1rio apresenta uma qualidade m\u00e9dia, com pontos fortes na clareza e organiza\u00e7\u00e3o dos termos, mas com oportunidades de melhoria na completude e consist\u00eancia da terminologia utilizada.</p>"},{"location":"analise/verf_nfr-framework/","title":"Valida\u00e7\u00e3o do NFR Framework","text":""},{"location":"analise/verf_nfr-framework/#verificacao-inspecao-do-nfr","title":"Verifica\u00e7\u00e3o - Inspe\u00e7\u00e3o do NFR","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 04/09/2024 0.0 Criando a documenta\u00e7\u00e3o de Inspe\u00e7\u00e3o do NFR Gabriel Moura"},{"location":"analise/verf_nfr-framework/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O objetivo dessa documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer a verifica\u00e7\u00e3o do diagrama NFR utilizando a t\u00e9cnica de inspe\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"analise/verf_nfr-framework/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O principal objetivo \u00e9 verificar a qualidade do artefato produzido pelo grupo e identificar se h\u00e1 necessidade de refatora\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"analise/verf_nfr-framework/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de verifica\u00e7\u00e3o que analisa os artefatos para determinar se est\u00e3o em conformidade com os padr\u00f5es e expectativas.</p> <p>Foi elaborado um checklist com base nos princ\u00edpios de modelagem NFR, com perguntas a serem respondidas com \"[X]\" para \"Sim\" (impacto positivo) ou \"[]\" para \"N\u00e3o\" (impacto negativo).</p> <p>A qualidade do NFR ser\u00e1 classificada como:</p> <ul> <li>Alta:  Se todas as perguntas do checklist forem respondidas com \"[X]\".</li> <li>M\u00e9dia: Se a maioria das perguntas forem respondidas com \"[X]\", mas houver alguns  \"[ ]\".</li> <li>Baixa: Se houver um n\u00famero significativo de \"[ ]\" no checklist, indicando a necessidade de refatora\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"analise/verf_nfr-framework/#checklist","title":"Checklist","text":""},{"location":"analise/verf_nfr-framework/#primeira-analise-do-nfr-geral-versao-00","title":"Primeira an\u00e1lise do NFR - Geral (vers\u00e3o 0.0)","text":"<ul> <li> O diagrama possui um objetivo claro e definido?</li> <li> Os softgoals s\u00e3o representados por nuvens?</li> <li> Os softgoals representam requisitos de qualidade?</li> <li> As operacionaliza\u00e7\u00f5es s\u00e3o representadas por nuvens com bordas grossas?</li> <li> As operacionaliza\u00e7\u00f5es descrevem como atingir os softgoals?</li> <li> As depend\u00eancias entre softgoals e operacionaliza\u00e7\u00f5es s\u00e3o representadas por setas?</li> <li> As setas indicam o tipo de contribui\u00e7\u00e3o (positiva ou negativa)?</li> <li> O diagrama utiliza uma legenda para explicar os s\u00edmbolos e tipos de contribui\u00e7\u00e3o?</li> <li> O diagrama est\u00e1 organizado e f\u00e1cil de entender?</li> <li> As rela\u00e7\u00f5es de decomposi\u00e7\u00e3o e depend\u00eancia entre os softgoals est\u00e3o claras e completas?</li> <li> As operacionaliza\u00e7\u00f5es propostas s\u00e3o vi\u00e1veis e adequadas para o contexto do Canva?</li> </ul>"},{"location":"analise/verf_nfr-framework/#resultado","title":"Resultado","text":"<p>Qualidade: M\u00e9dia</p>"},{"location":"analise/verf_priorizacao/","title":"Verifica\u00e7\u00e3o - Inspe\u00e7\u00e3o do MoSCoW","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 01/09/2024 0.0 Criando a documenta\u00e7\u00e3o de Inspe\u00e7\u00e3o do MoSCoW Luiza Maluf"},{"location":"analise/verf_priorizacao/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O objetivo dessa documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer a verifica\u00e7\u00e3o da Prioriza\u00e7\u00e3o utilizando a t\u00e9cnica de inspe\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"analise/verf_priorizacao/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O principal objetivo \u00e9 verificar a qualidade dos artefatos produzios pelo grupo e priorizar quais pontos devem ser refatorados.</p>"},{"location":"analise/verf_priorizacao/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o \u00e9 um modelo eficaz que verifica os artefatos e ao final diz se est\u00e3o de acordo com a nota\u00e7\u00e3o esperada.</p> <p>Foi elaborada um checklist baseado na metodologia de constru\u00e7\u00e3o do MoSCoW, em que as perguntas s\u00e3o respondidas com \"[X]\" ou \"[ ]\", onde o \"[x]\" representa um impacto positivo e o \"[ ]\" resulta em um impacto negativo.</p> <p>Com base nos resultados, a prioriza\u00e7\u00e3o foi dividida em qualidade alta, m\u00e9dia e baixa, onde a de baixa qualidade precisa ser refatorada primeiro.</p>"},{"location":"analise/verf_priorizacao/#checklist","title":"Checklist","text":""},{"location":"analise/verf_priorizacao/#primeira-analise-do-moscow-versao-10","title":"Primeira an\u00e1lise do MoSCoW (vers\u00e3o 1.0)","text":"<ul> <li> Todos os requisitos est\u00e3o corretamente classificados como \"Must\", \"Should\", \"Could\", ou \"Would\".</li> <li> Possui c\u00f3digo de identifica\u00e7\u00e3o de requisito.</li> <li> Todo requisito utiliza o mesmo padr\u00e3o de prioriza\u00e7\u00e3o.</li> <li> Existe justificativa para a prioriza\u00e7\u00e3o de cada requisito.</li> <li> O impacto do requisito foi levado em conta na prioriza\u00e7\u00e3o.</li> <li> Os custos de implementa\u00e7\u00e3o est\u00e3o estimados.</li> </ul>"},{"location":"analise/verf_priorizacao/#correcao","title":"Corre\u00e7\u00e3o","text":"<p>Para visualizar a corre\u00e7\u00e3o do MoSCoW clique aqui</p>"},{"location":"analise/verf_priorizacao/#resultado","title":"Resultado","text":"<p>Qualidade m\u00e9dia.</p>"},{"location":"analise/verf_rich_picture/","title":"Verifica\u00e7\u00e3o - Inspe\u00e7\u00e3o do Rich Picture","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 04/09/2024 0.0 Cria\u00e7\u00e3o documento Verifica\u00e7\u00e3o de Rich Picture Henrique Quenino"},{"location":"analise/verf_rich_picture/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O presente documento objetiva a verifica\u00e7\u00e3o da qualidade do artefato Rich Picture. O Rich Picture \u00e9 uma ferramenta de modelagem que tem como objetivo representar visualmente um problema complexo, de forma a facilitar a compreens\u00e3o do contexto e identifica\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"analise/verf_rich_picture/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O objetivo da verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 garantir que o Rich Picture atenda aos crit\u00e9rios de qualidade estabelecidos, de forma a garantir a efic\u00e1cia da ferramenta na identifica\u00e7\u00e3o de problemas e solu\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"analise/verf_rich_picture/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A verifica\u00e7\u00e3o do Rich Picture foi realizada por meio de um checklist, que avalia a presen\u00e7a de elementos essenciais para a qualidade do artefato. O checklist foi elaborado com base nas caracter\u00edsticas do Rich Picture e nos crit\u00e9rios de qualidade estabelecidos.</p>"},{"location":"analise/verf_rich_picture/#checklist","title":"Checklist","text":""},{"location":"analise/verf_rich_picture/#primeira-analise-do-rich-picture-versao-10","title":"Primeira an\u00e1lise do Rich Picture (vers\u00e3o 1.0)","text":"<ul> <li> O Rich Picture apresenta uma estrutura clara e organizada.</li> <li> Os elementos do Rich Picture est\u00e3o dispostos de forma a facilitar a compreens\u00e3o do contexto.</li> <li> As rela\u00e7\u00f5es entre os elementos est\u00e3o representadas de forma clara e objetiva.</li> <li> O Rich Picture tem conex\u00e3o com o a argumenta\u00e7\u00e3o do projeto.</li> <li> Todos os atores do sistema est\u00e3o representados no Rich Picture.</li> <li> O Rich Picture geral est\u00e1 representando bem o sistema.</li> <li> Est\u00e3o vis\u00edveis os conflitos e as pol\u00edticas, envolta no contexto do sistema?</li> <li> Os RichPictures consideram os pontos de vistas de todos os stakeholders?</li> </ul>"},{"location":"analise/verf_rich_picture/#resultado","title":"Resultado","text":"<p>Qualidade alta.</p>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/","title":"Backlog do Produto e Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rios","text":""},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 17/08/2024 Defini\u00e7\u00e3o das hist\u00f3rias de usu\u00e1rio baseando-se nos requisitos listados na parte de elicita\u00e7\u00e3o MoSCoW. Defini\u00e7\u00e3o das Releases, Sprints e Backlog do Produto Luiza Maluf 0.0 04/09/2024 Corre\u00e7\u00e3o do Backlog do Produto e Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rios ap\u00f3s a inspe\u00e7\u00e3o Rodrigo Mattos 0.1"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#origem","title":"Origem","text":"<p>Esse documento foi feito com base nos requisitos listados na parte de elicita\u00e7\u00e3o MoSCoW.</p>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Tendo em vista os requisitos elicitados, foram criadas hist\u00f3rias de usu\u00e1rio que descrevem as funcionalidades de uma maneira centrada no usu\u00e1rio. Cada hist\u00f3ria foi detalhada com crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o, que estabelecem as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para que a funcionalidade seja considerada completa.</p> <p>As hist\u00f3rias de usu\u00e1rio foram ent\u00e3o distribu\u00eddas em sprints, que s\u00e3o ciclos de desenvolvimento curtos e iterativos. Cada sprint foca em entregar funcionalidades espec\u00edficas, permitindo feedback cont\u00ednuo e ajustes ao longo do desenvolvimento.</p> <p>O backlog foi estruturado com todas as hist\u00f3rias de usu\u00e1rio ordenadas por prioridade e distribu\u00eddas entre as sprints. </p> <p>Esse backlog serve como guia para o desenvolvimento, garantindo que as funcionalidades mais importantes sejam entregues primeiro e que o produto evolua de acordo com as necessidades dos usu\u00e1rios.</p>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#backlog-do-produto","title":"Backlog do Produto","text":"\u00c9pico Sprint ID Eu, como Desejo Para que eu possa Pontos Prioridade Requisito Diversidade de Formatos de Design 1 US#01 Usu\u00e1rio Criar posts, banners, apresenta\u00e7\u00f5es Utilizar diferentes formatos de design 5 Must RF1 Templates Personaliz\u00e1veis 1 US#02 Usu\u00e1rio Utilizar templates prontos e edit\u00e1-los Personalizar designs rapidamente 5 Must RF2 Cria\u00e7\u00e3o de Designs 2 US#03 Usu\u00e1rio Criar designs do zero Criar designs completamente personalizados 8 Must RF3 Importa\u00e7\u00e3o de M\u00eddia 2 US#04 Usu\u00e1rio Importar imagens e fotos Incluir minhas pr\u00f3prias m\u00eddias nos designs 5 Must RF4 Exporta\u00e7\u00e3o de Designs 2 US#05 Usu\u00e1rio Salvar e exportar designs em PDF, JPG, PNG Usar os designs fora da plataforma 5 Must RF5 Importa\u00e7\u00e3o de V\u00eddeos 3 US#06 Usu\u00e1rio Importar v\u00eddeos e outros arquivos Incluir v\u00eddeos nos meus designs 8 Should RF6 Exporta\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada 3 US#07 Usu\u00e1rio Exportar designs em SVG, MP4, GIF Usar designs em formatos espec\u00edficos 8 Should RF7 Integra\u00e7\u00e3o com Redes Sociais 4 US#08 Usu\u00e1rio Integrar com redes sociais e agendar posts Publicar diretamente nas redes sociais 13 Could RF8 Edi\u00e7\u00e3o de Imagem B\u00e1sica 4 US#09 Usu\u00e1rio Cortar, redimensionar e girar imagens Ajustar imagens de acordo com a necessidade 8 Must RF9 Ajustes de Imagem 4 US#10 Usu\u00e1rio Ajustar brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o das imagens Melhorar a qualidade visual das minhas imagens 8 Must RF10 Edi\u00e7\u00e3o de Texto 5 US#11 Usu\u00e1rio Editar textos com formata\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, escolha de fontes, cores Personalizar textos nos meus designs 8 Must RF11 Adi\u00e7\u00e3o de Elementos 5 US#12 Usu\u00e1rio Adicionar \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas Enriquecer o conte\u00fado dos designs 5 Must RF12 Edi\u00e7\u00e3o de Imagem Avan\u00e7ada 5 US#13 Usu\u00e1rio Aplicar filtros, efeitos e remover fundo das imagens Criar efeitos visuais mais profissionais 13 Should RF13 Efeitos de Texto 6 US#14 Usu\u00e1rio Criar efeitos de texto como sombra e contorno Destacar textos nos designs 8 Should RF14 Camadas B\u00e1sicas 6 US#15 Usu\u00e1rio Organizar camadas b\u00e1sicas, ordem e visibilidade Gerenciar a composi\u00e7\u00e3o dos elementos 8 Should RF15 Camadas Avan\u00e7adas 7 US#16 Usu\u00e1rio Ajustar opacidade e bloquear camadas Controlar a visibilidade e seguran\u00e7a das camadas 8 Could RF16 M\u00e1scaras 7 US#17 Usu\u00e1rio Aplicar m\u00e1scaras lineares e radiais Criar efeitos de m\u00e1scara nos designs 5 Could RF17 Compartilhamento B\u00e1sico 7 US#18 Usu\u00e1rio Compartilhar designs para visualiza\u00e7\u00e3o Mostrar meus designs para outras pessoas 5 Must RF18 Compartilhamento com Edi\u00e7\u00e3o 7 US#19 Usu\u00e1rio Compartilhar designs para edi\u00e7\u00e3o com permiss\u00f5es Colaborar na cria\u00e7\u00e3o de designs 8 Must RF19 Edi\u00e7\u00e3o Colaborativa 8 US#20 Usu\u00e1rio Editar designs em tempo real com outros usu\u00e1rios Trabalhar junto com outros na cria\u00e7\u00e3o de designs 13 Should RF20 Sistema de Chat 8 US#21 Usu\u00e1rio Utilizar um sistema de chat durante a edi\u00e7\u00e3o Comunicar com outros enquanto edito 8 Could RF21 Coment\u00e1rios 8 US#22 Usu\u00e1rio Deixar coment\u00e1rios em elementos espec\u00edficos Revisar e dar feedback sobre partes do design 8 Could RF22 Grade e Guias 8 US#23 Usu\u00e1rio Usar grade e guias para alinhar elementos Manter a simetria e organiza\u00e7\u00e3o do design 5 Must RF23 Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em Tempo Real 9 US#24 Usu\u00e1rio Ver uma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real do design Avaliar o design enquanto edito 13 Must RF24 Paleta de Cores 9 US#25 Usu\u00e1rio Criar e usar paletas de cores Manter a consist\u00eancia de cores nos designs 8 Should RF25 Guia de Estilo 9 US#26 Usu\u00e1rio Utilizar um guia de estilo Assegurar que os designs sigam um padr\u00e3o visual 5 Could RF26 Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es 9 US#27 Usu\u00e1rio Acessar o hist\u00f3rico de vers\u00f5es do design Reverter a vers\u00f5es anteriores caso necess\u00e1rio 8 Could RF27 Atalhos de Teclado 10 US#28 Usu\u00e1rio Utilizar atalhos de teclado Aumentar a efici\u00eancia durante a cria\u00e7\u00e3o de designs 5 Could RF28 Interface Intuitiva 10 US#29 Usu\u00e1rio Navegar por uma interface f\u00e1cil de usar Trabalhar de forma mais fluida e intuitiva 5 Must RF29 Arrastar e Soltar 10 US#30 Usu\u00e1rio Usar a fun\u00e7\u00e3o de arrastar e soltar Manipular elementos de forma f\u00e1cil e r\u00e1pida 5 Must RF30 Design Responsivo 10 US#31 Usu\u00e1rio Criar designs que sejam responsivos Assegurar que o design seja exibido corretamente em diferentes dispositivos 8 Should RF31 Integra\u00e7\u00e3o com Ferramentas 11 US#32 Usu\u00e1rio Integrar com redes sociais e armazenamento em nuvem Facilitar o compartilhamento e armazenamento dos designs 8 Could RF32 Performance 11 US#33 Usu\u00e1rio Usar a ferramenta com performance r\u00e1pida e eficiente Ter uma experi\u00eancia fluida durante a cria\u00e7\u00e3o dos designs 13 Must RF33 Confiabilidade 11 US#34 Usu\u00e1rio Confiar que a ferramenta funcionar\u00e1 de forma est\u00e1vel Evitar interrup\u00e7\u00f5es e perda de trabalho 13 Must RF34 Seguran\u00e7a de Dados 11 US#35 Usu\u00e1rio Ter seguran\u00e7a dos meus dados armazenados Garantir que meus dados pessoais estejam protegidos 13 Must RF35 Acessibilidade 12 US#36 Usu\u00e1rio Utilizar a ferramenta com recursos de acessibilidade Garantir que todos os usu\u00e1rios possam utilizar a plataforma 8 Should RF36 Escalabilidade 12 US#37 Usu\u00e1rio Ter a plataforma escal\u00e1vel conforme o uso aumenta Assegurar que o sistema suporte um grande n\u00famero de usu\u00e1rios 5 Could RF37 Internacionaliza\u00e7\u00e3o 12 US#38 Usu\u00e1rio Utilizar a plataforma em diferentes idiomas Acessar a plataforma em minha l\u00edngua nativa 5 Could RF38"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#release-1","title":"Release 1","text":""},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#sprint-1","title":"Sprint 1","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#01 Criar posts, banners e apresenta\u00e7\u00f5es 5 US#02 Utilizar templates prontos e edit\u00e1-los 5"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us01","title":"US#01","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo criar posts, banners e apresenta\u00e7\u00f5es para utilizar diferentes formatos de design.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O usu\u00e1rio deve ser capaz de selecionar entre diversos formatos de design, como posts, banners, e apresenta\u00e7\u00f5es, diretamente na interface inicial.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us02","title":"US#02","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo utilizar templates prontos e edit\u00e1-los para personalizar designs rapidamente.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve oferecer uma biblioteca de templates personaliz\u00e1veis para diferentes formatos de design, permitindo a edi\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e f\u00e1cil.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#sprint-2","title":"Sprint 2","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#03 Criar designs do zero 8 US#04 Importar imagens e fotos 5 US#05 Salvar e exportar designs em PDF, JPG, PNG 5"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us03","title":"US#03","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo criar designs do zero para criar designs completamente personalizados.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O usu\u00e1rio deve ser capaz de iniciar um design em branco, sem restri\u00e7\u00f5es de template, com acesso completo \u00e0s ferramentas de cria\u00e7\u00e3o.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us04","title":"US#04","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo importar imagens e fotos para incluir minhas pr\u00f3prias m\u00eddias nos designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir a importa\u00e7\u00e3o de arquivos de imagem nos formatos mais comuns (JPEG, PNG, etc.), e possibilitar sua inser\u00e7\u00e3o nos designs.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us05","title":"US#05","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo salvar e exportar designs em PDF, JPG e PNG para usar os designs fora da plataforma.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O usu\u00e1rio deve poder salvar e exportar seus designs nos formatos PDF, JPG, e PNG, com qualidade configur\u00e1vel.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#sprint-3","title":"Sprint 3","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#06 Importar v\u00eddeos e outros arquivos 8 US#07 Exportar designs em SVG, MP4, GIF 8"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us06","title":"US#06","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo importar v\u00eddeos e outros arquivos para incluir v\u00eddeos nos meus designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir a importa\u00e7\u00e3o de arquivos de v\u00eddeo (MP4, MOV, etc.) e possibilitar sua inser\u00e7\u00e3o nos designs.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us07","title":"US#07","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo exportar designs em SVG, MP4 e GIF para usar designs em formatos espec\u00edficos.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O usu\u00e1rio deve poder exportar seus designs nos formatos SVG, MP4 e GIF, garantindo compatibilidade com diversas plataformas.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#release-2","title":"Release 2","text":""},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#sprint-4","title":"Sprint 4","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#08 Integrar com redes sociais e agendar posts 13 US#09 Cortar, redimensionar e girar imagens 8 US#10 Ajustar brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o das imagens 8"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us08","title":"US#08","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo integrar com redes sociais e agendar posts para publicar diretamente nas redes sociais.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve oferecer integra\u00e7\u00e3o com as principais redes sociais, permitindo o agendamento e a publica\u00e7\u00e3o direta de designs.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us09","title":"US#09","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo cortar, redimensionar e girar imagens para ajustar imagens de acordo com a necessidade.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve incluir ferramentas b\u00e1sicas de edi\u00e7\u00e3o de imagem, como corte, redimensionamento e rota\u00e7\u00e3o, acess\u00edveis de forma intuitiva.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us10","title":"US#10","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo ajustar brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o das imagens para melhorar a qualidade visual das minhas imagens.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir ajustes de brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o em imagens, com uma interface visual simples e eficaz.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#sprint-5","title":"Sprint 5","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#11 Editar textos com formata\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, escolha de fontes e cores 8 US#12 Adicionar \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas 5 US#13 Aplicar filtros, efeitos e remover fundo das imagens 13"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us11","title":"US#11","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo editar textos com formata\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, escolha de fontes e cores para personalizar textos nos meus designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve oferecer op\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o de texto, incluindo a sele\u00e7\u00e3o de fontes, tamanhos, cores, e alinhamento.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us12","title":"US#12","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo adicionar \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas para enriquecer o conte\u00fado dos designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve fornecer uma biblioteca de \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas, que possam ser adicionadas e editadas nos designs.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us13","title":"US#13","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo aplicar filtros, efeitos e remover o fundo das imagens para criar efeitos visuais mais profissionais.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve incluir ferramentas para aplica\u00e7\u00e3o de filtros, efeitos visuais, e remo\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de fundos em imagens.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#release-3","title":"Release 3","text":""},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#sprint-6","title":"Sprint 6","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#14 Criar efeitos de texto como sombra e contorno 8 US#15 Organizar camadas b\u00e1sicas, ordem e visibilidade 8"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us14","title":"US#14","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo criar efeitos de texto como sombra e contorno para destacar textos nos designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir a aplica\u00e7\u00e3o de efeitos de sombra e contorno em textos, com op\u00e7\u00f5es de customiza\u00e7\u00e3o.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us15","title":"US#15","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo organizar camadas b\u00e1sicas, ordem e visibilidade para gerenciar a composi\u00e7\u00e3o dos elementos.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve oferecer controle sobre as camadas dos elementos, permitindo alterar a ordem e visibilidade diretamente na interface.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#sprint-7","title":"Sprint 7","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#16 Ajustar opacidade e bloquear camadas 8 US#17 Aplicar m\u00e1scaras lineares e radiais 5 US#18 Compartilhar designs para visualiza\u00e7\u00e3o 5 US#19 Compartilhar designs para edi\u00e7\u00e3o com permiss\u00f5es 8"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us16","title":"US#16","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo ajustar opacidade e bloquear camadas para controlar a visibilidade e seguran\u00e7a das camadas.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir ajustes de opacidade e a op\u00e7\u00e3o de bloquear camadas para evitar altera\u00e7\u00f5es indesejadas.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us17","title":"US#17","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo aplicar m\u00e1scaras lineares e radiais para criar efeitos de m\u00e1scara nos designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve incluir ferramentas para a aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras lineares e radiais em imagens e outros elementos.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us18","title":"US#18","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo compartilhar designs para visualiza\u00e7\u00e3o para mostrar meus designs para outras pessoas.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir o compartilhamento de designs por meio de links ou outras plataformas, apenas para visualiza\u00e7\u00e3o.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us19","title":"US#19","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo compartilhar designs para edi\u00e7\u00e3o com permiss\u00f5es b\u00e1sicas para colaborar na cria\u00e7\u00e3o de designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir o compartilhamento de designs com permiss\u00f5es b\u00e1sicas de edi\u00e7\u00e3o, incluindo restri\u00e7\u00f5es de acesso.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#release-4","title":"Release 4","text":""},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#sprint-8","title":"Sprint 8","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#20 Editar designs em tempo real com outros usu\u00e1rios 13 US#21 Utilizar um sistema de chat durante a edi\u00e7\u00e3o 8 US#22 Deixar coment\u00e1rios em elementos espec\u00edficos 8 US#23 Usar grade e guias para alinhar elementos 5"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us20","title":"US#20","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo editar designs em tempo real com outros usu\u00e1rios para trabalhar junto com outros na cria\u00e7\u00e3o de designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir a edi\u00e7\u00e3o colaborativa em tempo real, sincronizando altera\u00e7\u00f5es imediatamente entre os participantes.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us21","title":"US#21","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo utilizar um sistema de chat durante a edi\u00e7\u00e3o para comunicar com outros enquanto edito.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve integrar um chat funcional dentro da interface de edi\u00e7\u00e3o, permitindo comunica\u00e7\u00e3o direta entre os usu\u00e1rios.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us22","title":"US#22","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo deixar coment\u00e1rios em elementos espec\u00edficos para revisar e dar feedback sobre partes do design.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir a adi\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios diretamente em elementos espec\u00edficos do design, com notifica\u00e7\u00f5es para outros usu\u00e1rios.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us23","title":"US#23","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo usar grade e guias para alinhar elementos para manter a simetria e organiza\u00e7\u00e3o do design.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve oferecer op\u00e7\u00f5es de grade e guias que podem ser ativadas ou desativadas conforme a necessidade.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#sprint-9","title":"Sprint 9","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#24 Ver uma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real do design 13 US#25 Criar e usar paletas de cores 8 US#26 Utilizar um guia de estilo 5 US#27 Acessar o hist\u00f3rico de vers\u00f5es do design 8"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us24","title":"US#24","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo ver uma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real do design para avaliar o design enquanto edito.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve exibir uma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real, refletindo todas as mudan\u00e7as feitas no design.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us25","title":"US#25","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo criar e usar paletas de cores para manter a consist\u00eancia de cores nos designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir a cria\u00e7\u00e3o e gerenciamento de paletas de cores, com a possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o em qualquer design.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us26","title":"US#26","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo utilizar um guia de estilo para assegurar que os designs sigam um padr\u00e3o visual.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve oferecer um guia de estilo que pode ser configurado e aplicado automaticamente em novos designs.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us27","title":"US#27","text":"<ul> <li>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo acessar o hist\u00f3rico de vers\u00f5es do design para reverter a vers\u00f5es anteriores caso necess\u00e1rio.</li> </ul> <p>-Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve manter um hist\u00f3rico de vers\u00f5es de cada design, permitindo a restaura\u00e7\u00e3o de vers\u00f5es anteriores com facilidade.</p>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#sprint-10","title":"Sprint 10","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#28 Utilizar atalhos de teclado 5 US#29 Navegar por uma interface f\u00e1cil de usar 5 US#30 Usar a fun\u00e7\u00e3o de arrastar e soltar 5 US#31 Criar designs que sejam responsivos 8 US#32 Integrar com redes sociais e armazenamento em nuvem 8"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us28","title":"US#28","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo utilizar atalhos de teclado para aumentar a efici\u00eancia durante a cria\u00e7\u00e3o de designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve incluir e permitir a personaliza\u00e7\u00e3o de atalhos de teclado para as principais fun\u00e7\u00f5es de design.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us29","title":"US#29","text":"<ul> <li>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo navegar por uma interface f\u00e1cil de usar.</li> </ul> <p>-Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: A interface deve ser intuitiva, com navega\u00e7\u00e3o clara e acess\u00edvel, permitindo uma experi\u00eancia de uso fluida.</p>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us30","title":"US#30","text":"<ul> <li>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo usar a fun\u00e7\u00e3o de arrastar e soltar para manipular elementos de forma f\u00e1cil e r\u00e1pida.</li> </ul> <p>-Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir que o usu\u00e1rio arraste e solte elementos dentro da \u00e1rea de design com precis\u00e3o e sem dificuldades.</p>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us31","title":"US#31","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo criar designs que sejam responsivos para assegurar que o design seja exibido corretamente em diferentes dispositivos.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve fornecer ferramentas e op\u00e7\u00f5es para criar designs que se ajustem automaticamente a diferentes tamanhos e resolu\u00e7\u00f5es de tela.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us32","title":"US#32","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo integrar com redes sociais e armazenamento em nuvem para facilitar o compartilhamento e armazenamento dos designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir integra\u00e7\u00e3o com plataformas de redes sociais e servi\u00e7os de armazenamento em nuvem, possibilitando o compartilhamento e armazenamento direto dos designs.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#sprint-11","title":"Sprint 11","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#33 Usar a ferramenta com performance r\u00e1pida e eficiente 13 US#34 Confiar que a ferramenta funcionar\u00e1 de forma est\u00e1vel 13 US#35 Ter seguran\u00e7a dos meus dados armazenados 13 US#36 Utilizar a ferramenta com recursos de acessibilidade 8 US#37 Ter a plataforma escal\u00e1vel conforme o uso aumenta 5 US#38 Utilizar a plataforma em diferentes idiomas 5"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us33","title":"US#33","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo usar a ferramenta com performance r\u00e1pida e eficiente para ter uma experi\u00eancia fluida durante a cria\u00e7\u00e3o dos designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve garantir um desempenho \u00e1gil e eficiente, com tempos de resposta r\u00e1pidos e m\u00ednima lat\u00eancia durante a cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de designs.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us34","title":"US#34","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo confiar que a ferramenta funcionar\u00e1 de forma est\u00e1vel para evitar interrup\u00e7\u00f5es e perda de trabalho.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve ser robusto e est\u00e1vel, minimizando falhas e interrup\u00e7\u00f5es durante o uso, com mecanismos de recupera\u00e7\u00e3o de dados em caso de problemas.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us35","title":"US#35","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo ter seguran\u00e7a dos meus dados armazenados para garantir que meus dados pessoais estejam protegidos.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve implementar medidas de seguran\u00e7a robustas para proteger dados pessoais e informa\u00e7\u00f5es armazenadas, incluindo criptografia e controle de acesso.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us36","title":"US#36","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo utilizar a ferramenta com recursos de acessibilidade para garantir que todos os usu\u00e1rios possam utilizar a plataforma.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve incluir recursos de acessibilidade, como suporte a leitores de tela, navega\u00e7\u00e3o por teclado e op\u00e7\u00f5es de contraste, para atender \u00e0s necessidades de todos os usu\u00e1rios.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us37","title":"US#37","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo ter a plataforma escal\u00e1vel conforme o uso aumenta para assegurar que o sistema suporte um grande n\u00famero de usu\u00e1rios.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve ser capaz de escalar adequadamente para lidar com um aumento no n\u00famero de usu\u00e1rios e dados, sem perda de desempenho.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#us38","title":"US#38","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo utilizar a plataforma em diferentes idiomas para acessar a plataforma em minha l\u00edngua nativa.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve oferecer suporte a m\u00faltiplos idiomas, permitindo que os usu\u00e1rios escolham seu idioma preferido para a interface e os recursos da plataforma.</p> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#features","title":"Features","text":""},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#feature-01","title":"Feature 01","text":"<p>1 - Cria\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Designs</p> <ul> <li>Ferramentas para cria\u00e7\u00e3o do zero e edi\u00e7\u00e3o de templates</li> <li>Importa\u00e7\u00e3o de m\u00eddias (imagens, v\u00eddeos)</li> <li>Edi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e avan\u00e7ada de imagens</li> <li>Adi\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de texto, elementos gr\u00e1ficos e efeitos</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#feature-02","title":"Feature 02","text":"<p>2 - Formatos e Exporta\u00e7\u00e3o de Designs</p> <ul> <li>Suporte a m\u00faltiplos formatos de design (banners, apresenta\u00e7\u00f5es, posts)</li> <li>Exporta\u00e7\u00e3o em formatos variados (PDF, JPG, PNG, SVG, MP4, GIF)</li> <li>Design responsivo para diferentes dispositivos</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#feature-03","title":"Feature 03","text":"<p>3 - Personaliza\u00e7\u00e3o e Efeitos</p> <ul> <li>Templates personaliz\u00e1veis</li> <li>Aplica\u00e7\u00e3o de filtros e efeitos (imagens, texto, camadas)</li> <li>Paletas de cores e guia de estilo</li> <li>M\u00e1scaras e camadas avan\u00e7adas</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#feature-04","title":"Feature 04","text":"<p>4 - Integra\u00e7\u00e3o e Compartilhamento</p> <ul> <li>Integra\u00e7\u00e3o com redes sociais e ferramentas de armazenamento em nuvem</li> <li>Agendamento de posts diretamente nas redes sociais</li> <li>Compartilhamento de designs para visualiza\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o colaborativa</li> <li>Edi\u00e7\u00e3o em tempo real com suporte a chat e coment\u00e1rios</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#feature-05","title":"Feature 05","text":"<p>5 - Usabilidade e Interface</p> <ul> <li>Interface intuitiva e responsiva</li> <li>Suporte a atalhos de teclado</li> <li>Fun\u00e7\u00e3o de arrastar e soltar para manipula\u00e7\u00e3o f\u00e1cil</li> <li>Acessibilidade e internacionaliza\u00e7\u00e3o da plataforma</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#feature-06","title":"Feature 06","text":"<p>6 - Performance e Confiabilidade</p> <ul> <li>Alta performance e fluidez na cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de designs</li> <li>Confiabilidade e seguran\u00e7a de dados</li> <li>Escalabilidade para suportar um grande n\u00famero de usu\u00e1rios</li> <li>Hist\u00f3rico de vers\u00f5es para reverter altera\u00e7\u00f5es</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/backlog_corrigido/#feature-07","title":"Feature 07","text":"<p>7 - Visualiza\u00e7\u00e3o e Feedback</p> <ul> <li>Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real dos designs</li> <li>Uso de grades e guias para alinhamento preciso</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/","title":"Cen\u00e1rios","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 12/08/2024 Adi\u00e7\u00e3o dos primeiros cen\u00e1rios encontrados durante a an\u00e1lise de protocolo Luiza Maluf 0.0 16/07/2024 Adi\u00e7\u00e3o de mais cen\u00e1rios ap\u00f3s avaliar os casos de uso. Luiza Maluf 1.0 05/09/2024 Corre\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios ap\u00f3s verifica\u00e7\u00e3o Henrique Quenino 2.0"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#origem","title":"Origem","text":"<p>O desenvolvimento destes cen\u00e1rios foi dado a partir da an\u00e1lise de protocolo, feita na parte de elicita\u00e7\u00e3o.</p> <p>N\u00e3o satisfeitos com a quantidade de cen\u00e1rios e com uma vis\u00e3o diferente vinda da Especifica\u00e7\u00e3o de Casos de Uso, foi poss\u00edvel identificar novos cen\u00e1rios.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Foi feita a navega\u00e7\u00e3o dentro da plataforma anotando os principais processos que o usu\u00e1ro poderia efetuar.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#1-criacao-de-um-design-simples","title":"1. Cria\u00e7\u00e3o de um Design Simples","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um usu\u00e1rio novato acessa o Canva e deseja criar um design de cart\u00e3o de visita.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio est\u00e1 acessando o Canva pela primeira vez e tem pouca experi\u00eancia em design gr\u00e1fico.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login na plataforma Canva.</li> <li>Navega pelos templates dispon\u00edveis e escolhe um para cart\u00e3o de visita.</li> <li>Personaliza o template, inserindo seu nome, cargo e informa\u00e7\u00f5es de contato.</li> <li>Altera as cores e fontes de acordo com sua prefer\u00eancia.</li> <li>Visualiza o design final e decide salv\u00e1-lo.</li> <li>O usu\u00e1rio baixa o design para seu Computador.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>Usu\u00e1rio deve ter uma conta ativa na plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>Usu\u00e1rio criou e salvou um cart\u00e3o de visita simples, pronto para uso.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue criar e salvar um cart\u00e3o de visita simples, ficando satisfeito com a facilidade de uso da ferramenta.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#2-colaboracao-em-tempo-real","title":"2. Colabora\u00e7\u00e3o em Tempo Real","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_1","title":"OBJETIVO","text":"<p>Dois usu\u00e1rios colaboram simultaneamente em um design de apresenta\u00e7\u00e3o para uma reuni\u00e3o de neg\u00f3cios.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_1","title":"CONTEXTO","text":"<p>Os usu\u00e1rios est\u00e3o em locais diferentes, mas precisam trabalhar juntos no mesmo projeto em tempo real na plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_1","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rios</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_1","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva, chat integrado.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_1","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>Ambos os usu\u00e1rios devem estar logados na plataforma Canva e ter uma conex\u00e3o de internet est\u00e1vel.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_1","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>Usu\u00e1rio 1 cria uma apresenta\u00e7\u00e3o no Canva.</li> <li>Usu\u00e1rio 1 compartilha o link de edi\u00e7\u00e3o do design com o Usu\u00e1rio.</li> <li>Ambos os usu\u00e1rios abrem o design simultaneamente e come\u00e7am a edit\u00e1-lo.</li> <li>Usu\u00e1rio 1 trabalha nos primeiros slides, enquanto Usu\u00e1rio edita os \u00faltimos slides.</li> <li>Os usu\u00e1rios discutem as altera\u00e7\u00f5es e ajustes necess\u00e1rios usando o chat integrado da plataforma.</li> <li>Ambos revisam o design final juntos, fazem os ajustes necess\u00e1rios e salvam o projeto.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_1","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>Ambos os usu\u00e1rios precisam ter permiss\u00e3o de edi\u00e7\u00e3o para colaborar no design.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_1","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O design da apresenta\u00e7\u00e3o foi conclu\u00eddo e salvo, estando pronto para a reuni\u00e3o.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_1","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>Os dois usu\u00e1rios conseguem colaborar em tempo real, completando o design de forma eficiente e satisfat\u00f3ria.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#3-exploracao-de-recursos-premium","title":"3. Explora\u00e7\u00e3o de Recursos Premium","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_2","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um usu\u00e1rio gratuito explora os benef\u00edcios de um plano de assinatura para decidir se vale a pena assin\u00e1-lo.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_2","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio sente que as op\u00e7\u00f5es gratuitas s\u00e3o limitadas e deseja saber se vale a pena assinar um plano.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_2","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_2","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_2","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_2","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio navega pelos templates gratuitos, mas n\u00e3o encontra algo que atenda \u00e0s suas necessidades.</li> <li>Ele v\u00ea a indica\u00e7\u00e3o de templates Premium e resolve clicar para ver as op\u00e7\u00f5es.</li> <li>Um pop-up aparece explicando os benef\u00edcios do plano de assinatura, como acesso a templates exclusivos e recursos adicionais.</li> <li>O usu\u00e1rio decide experimentar o plano por 30 dias gratuitamente.</li> <li>Ap\u00f3s a ativa\u00e7\u00e3o, ele come\u00e7a a usar os templates Premium e nota a diferen\u00e7a na qualidade e variedade.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_2","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve ter uma conta ativa na plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_2","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio explora os recursos Premium e decide se continuar\u00e1 com a assinatura ap\u00f3s o per\u00edodo de teste.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_2","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio percebe o valor dos recursos Premium e decide continuar com a assinatura ap\u00f3s o per\u00edodo de teste.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#4-criacao-de-materiais-para-uma-campanha-publicitaria","title":"4. Cria\u00e7\u00e3o de Materiais para uma Campanha Publicit\u00e1ria","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_3","title":"OBJETIVO","text":"<p>Uma equipe de marketing utiliza o Canva para criar materiais gr\u00e1ficos para uma campanha publicit\u00e1ria.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_3","title":"CONTEXTO","text":"<p>A equipe precisa garantir que todos os materiais tenham uma identidade visual consistente e atraente.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_3","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Designer</li> <li>Gerente de Marketing</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_3","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_3","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>A equipe de marketing deve estar alinhada quanto \u00e0 identidade visual da campanha.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_3","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O Designer seleciona um conjunto de templates que combinam entre si para garantir consist\u00eancia visual.</li> <li>Adapta cada Templates para diferentes formatos (postagem em redes sociais, banners para site, e-mail marketing).</li> <li>Utiliza elementos gr\u00e1ficos e o Banco de Imagens para enriquecer os materiais.</li> <li>O gerente de marketing revisa e sugere pequenas altera\u00e7\u00f5es.</li> <li>Ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o, o [Designer](../../modelagem/lexico.md#Designer) exporta os materiais nos formatos necess\u00e1rios.</li> <li>Os materiais s\u00e3o compartilhados com a equipe e publicados conforme o cronograma da campanha.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_3","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>A equipe deve respeitar o prazo da campanha e as diretrizes de identidade visual estabelecidas.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_3","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>Os materiais gr\u00e1ficos est\u00e3o prontos e alinhados com a identidade visual da campanha.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_3","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>A equipe de marketing consegue criar uma campanha coesa e visualmente atraente, melhorando a identidade da marca.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#5-adaptacao-de-um-design-para-diferentes-midias","title":"5. Adapta\u00e7\u00e3o de um Design para Diferentes M\u00eddias","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_4","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um Designer adapta um \u00fanico design para diferentes m\u00eddias, como cartazes impressos, posts em redes sociais e banners para sites.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_4","title":"CONTEXTO","text":"<p>O Designer precisa garantir que a mensagem e a identidade visual sejam mantidas em todos os formatos.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_4","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Designer</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_4","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_4","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O Designer deve ter acesso aos templates originais e aos requisitos espec\u00edficos de cada m\u00eddia.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_4","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O Designer seleciona o design original no Canva.</li> <li>Duplica o design e ajusta as dimens\u00f5es para cada m\u00eddia (A4 para cartazes, 1080x1080 para posts, etc.).</li> <li>Reposiciona os elementos gr\u00e1ficos conforme necess\u00e1rio para manter o equil\u00edbrio visual.</li> <li>Ajusta o tamanho das fontes e o espa\u00e7amento para garantir legibilidade em cada formato.</li> <li>Revisa cada adapta\u00e7\u00e3o e exporta os arquivos nos formatos apropriados.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_4","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O Designer deve garantir que a mensagem principal permane\u00e7a clara em todas as adapta\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_4","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>Os designs est\u00e3o prontos para uso em diferentes m\u00eddias.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_4","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O Designer adapta com sucesso o design original para diferentes m\u00eddias, mantendo a consist\u00eancia da mensagem e da identidade visual.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#6-exportacao-de-um-projeto-em-alta-resolucao","title":"6. Exporta\u00e7\u00e3o de um Projeto em Alta Resolu\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_5","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um Designer exporta um projeto gr\u00e1fico em alta resolu\u00e7\u00e3o para impress\u00e3o profissional.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_5","title":"CONTEXTO","text":"<p>O Designer precisa garantir que o arquivo final tenha qualidade suficiente para impress\u00e3o em grande escala.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_5","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_5","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_5","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O projeto deve estar finalizado e revisado.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_5","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio abre o projeto no Canva.</li> <li>Seleciona a op\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00e3o e escolhe o formato adequado (por exemplo, PDF para impress\u00e3o).</li> <li>Ajusta as configura\u00e7\u00f5es de resolu\u00e7\u00e3o para a m\u00e1xima qualidade dispon\u00edvel.</li> <li>Revisa as op\u00e7\u00f5es de margens, caso necess\u00e1rio.</li> <li>Exporta o arquivo e faz o download.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_5","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve garantir que as configura\u00e7\u00f5es de exporta\u00e7\u00e3o atendam aos requisitos da impress\u00e3o.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_5","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O projeto est\u00e1 pronto para ser enviado para a gr\u00e1fica.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_5","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue exportar o projeto em alta resolu\u00e7\u00e3o, garantindo uma impress\u00e3o de alta qualidade.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#7-compartilhamento-de-post-para-redes-sociais","title":"7. Compartilhamento de Post para Redes Sociais","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_6","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um usu\u00e1rio cria e compartilha um post visual para promover um novo produto em diversas redes sociais.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_6","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio deseja utilizar o Canva para criar um post atraente que ser\u00e1 compartilhado em m\u00faltiplas plataformas sociais para maximizar o alcance do novo produto.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_6","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_6","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva, contas nas redes sociais (Instagram, Facebook, Twitter, LinkedIn).</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_6","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve ter as imagens do produto, textos promocionais e informa\u00e7\u00f5es sobre as redes sociais onde o post ser\u00e1 compartilhado.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_6","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa o Canva e escolhe um template de post adequado para redes sociais.</li> <li>Personaliza o design com imagens do produto, texto promocional e hashtags relevantes.</li> <li>Ajusta o layout e o design para atender \u00e0s diretrizes espec\u00edficas de cada plataforma social.</li> <li>Rev\u00ea o post para garantir que todos os detalhes estejam corretos e que o design esteja otimizado para cada rede social.</li> <li>Exporta o post no formato adequado para cada plataforma (Instagram, Facebook, Twitter, LinkedIn).</li> <li>Compartilha o post diretamente nas contas de redes sociais usando as ferramentas de integra\u00e7\u00e3o do Canva ou faz o upload manualmente em cada plataforma.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_6","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>Os posts devem seguir as diretrizes de tamanho e formato recomendadas por cada rede social para garantir uma boa visualiza\u00e7\u00e3o e desempenho.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_6","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>Os posts est\u00e3o publicados e vis\u00edveis nas redes sociais selecionadas.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_6","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio cria e compartilha posts atraentes que promovem eficazmente o novo produto, engajando os seguidores em diversas redes sociais.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#8-login-e-logout-na-plataforma-canva","title":"8. Login e Logout na Plataforma Canva","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_7","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um usu\u00e1rio acessa sua conta na plataforma Canva para criar e gerenciar design, e depois realiza o logout para garantir a seguran\u00e7a da conta.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_7","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio precisa acessar sua conta na plataforma Canva para trabalhar em projetos e, ap\u00f3s concluir seu trabalho, deseja fazer logout para proteger suas informa\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_7","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_7","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_7","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve ter uma conta ativa na plataforma Canva e conhecer suas credenciais de login.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_7","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a p\u00e1gina de login do Canva.</li> <li>Insere seu nome de usu\u00e1rio e senha.</li> <li>Clica no bot\u00e3o de login para acessar sua conta.</li> <li>O usu\u00e1rio usa a plataforma Canva para criar ou gerenciar design.</li> <li>Ap\u00f3s concluir suas atividades, o usu\u00e1rio localiza a op\u00e7\u00e3o de logout no menu de perfil.</li> <li>Clica na op\u00e7\u00e3o de logout para sair da conta.</li> <li>O usu\u00e1rio \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina de login ou para a p\u00e1gina inicial do Canva.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_7","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve lembrar suas credenciais para realizar o login. Ap\u00f3s o logout, \u00e9 necess\u00e1rio fazer login novamente para acessar a conta.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_7","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio foi desconectado da sua conta na plataforma Canva, garantindo que suas informa\u00e7\u00f5es estejam seguras.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_7","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue fazer login e logout com sucesso, garantindo o acesso e a seguran\u00e7a de sua conta na plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#9-cenario-edicao-de-um-design-existente","title":"9. Cen\u00e1rio: Edi\u00e7\u00e3o de um Design Existente","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_8","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um usu\u00e1rio deseja editar um design j\u00e1 existente na plataforma Canva para ajusta-lo \u00e0s suas novas necessidades.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_8","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio j\u00e1 criou ou tem acesso a um design na plataforma Canva e agora precisa modific\u00e1-lo para atualiz\u00e1-lo ou adapt\u00e1-lo a um novo prop\u00f3sito.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_8","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_8","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_8","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva e ter acesso ao design que deseja editar.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_8","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login no Canva.</li> <li>Navega at\u00e9 a se\u00e7\u00e3o \"Meus Designs\" ou utiliza a barra de pesquisa para localizar o design existente.</li> <li>Clica no design desejado para abri-lo na interface de edi\u00e7\u00e3o.</li> <li>Realiza as modifica\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, como altera\u00e7\u00e3o de texto, imagens, cores e layout.</li> <li>Visualiza as mudan\u00e7as em tempo real para garantir que o design atende \u00e0s novas necessidades.</li> <li>Salva as altera\u00e7\u00f5es e, se necess\u00e1rio, exporta o design modificado nos formatos desejados.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_8","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve garantir que todas as altera\u00e7\u00f5es estejam de acordo com os requisitos do projeto ou com a nova finalidade do design.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_8","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O design foi editado com sucesso e est\u00e1 pronto para ser usado conforme o novo prop\u00f3sito.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_8","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue editar o design existente de maneira eficaz, adaptando-o \u00e0s suas novas necessidades e garantindo que o resultado final esteja de acordo com as expectativas.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#10-cenario-download-de-um-design","title":"10. Cen\u00e1rio: Download de um Design","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_9","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um usu\u00e1rio deseja baixar um design da plataforma Canva para utiliz\u00e1-lo fora da plataforma, como para impress\u00e3o ou compartilhamento.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_9","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio terminou de criar ou editar um design na plataforma Canva e agora precisa baix\u00e1-lo para uso offline ou compartilhamento em outras plataformas.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_9","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_9","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_9","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva e ter um design finalizado e pronto para o download.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_9","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login no Canva.</li> <li>Navega at\u00e9 o design finalizado que deseja baixar, acessando-o atrav\u00e9s da se\u00e7\u00e3o \"Meus Designs\" ou utilizando a barra de pesquisa.</li> <li>Clica no design desejado e clica no bot\u00e3o de \"Download\" no canto superior direito da interface.</li> <li>Escolhe o formato de arquivo desejado (por exemplo, PNG, JPEG, PDF) e ajusta as configura\u00e7\u00f5es de qualidade, resolu\u00e7\u00e3o ou margens, se necess\u00e1rio.</li> <li>Confirma as op\u00e7\u00f5es e inicia o download do arquivo.</li> <li>O design \u00e9 baixado para o dispositivo do usu\u00e1rio, ficando dispon\u00edvel para uso offline.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_9","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve garantir que escolheu o formato de arquivo correto e configurou as op\u00e7\u00f5es de download conforme a finalidade do design.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_9","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O design foi baixado com sucesso e est\u00e1 pronto para ser usado conforme o necess\u00e1rio.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_9","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue baixar o design no formato desejado, com a qualidade adequada, pronto para o uso offline ou compartilhado.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#11-acesso-a-um-template-pronto","title":"11. Acesso a um Template Pronto","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_10","title":"OBJETIVO","text":"<p>O usu\u00e1rio deseja acessar um template pronto na plataforma Canva para iniciar a cria\u00e7\u00e3o de um design personalizado.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_10","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio est\u00e1 na plataforma Canva e deseja utilizar um template pr\u00e9-definido como base para criar um novo design. ATORES#### </p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_10","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_10","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_10","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login no Canva.</li> <li>Na p\u00e1gina inicial, o usu\u00e1rio navega at\u00e9 a se\u00e7\u00e3o de \"Templates\" ou utiliza a barra de pesquisa para buscar um template espec\u00edfico.</li> <li>O usu\u00e1rio explora as categorias dispon\u00edveis, como \"Cart\u00f5es de Visita,\" \"Apresenta\u00e7\u00f5es,\" \"Postagens para Redes Sociais,\" entre outras.</li> <li>Seleciona o template que melhor atende \u00e0s suas necessidades.</li> <li>Abre o template escolhido, visualizando uma pr\u00e9via do design.</li> <li>Clica no bot\u00e3o \"Usar este template\" para iniciar a personaliza\u00e7\u00e3o do design.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_10","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve garantir que escolheu um template adequado ao seu prop\u00f3sito antes de iniciar a personaliza\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_10","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio tem o template pronto aberto na interface de edi\u00e7\u00e3o do Canva, pronto para ser personalizado conforme desejado.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_10","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue acessar e abrir um template pronto na plataforma Canva, facilitando o in\u00edcio da cria\u00e7\u00e3o de um design personalizado.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#12-gerenciamento-de-pastas-e-projetos-no-canva","title":"12. Gerenciamento de Pastas e Projetos no Canva","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_11","title":"OBJETIVO","text":"<p>O usu\u00e1rio deseja organizar seus projetos de design criando e gerenciando pastas na plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_11","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio possui v\u00e1rios projetos na plataforma Canva e deseja organiz\u00e1-los de forma eficiente para facilitar o acesso e a gest\u00e3o.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_10","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_11","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_11","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva e ter projetos criados.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_11","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login no Canva.</li> <li>Acessa a se\u00e7\u00e3o \"Meus Designs\" ou utiliza a barra de pesquisa para localizar os projetos que deseja organizar.</li> <li>Identifica a necessidade de organizar os projetos em pastas.</li> <li>Clica na op\u00e7\u00e3o \"Criar nova pasta\" e d\u00e1 um nome \u00e0 nova pasta, como \"Projetos de Marketing\" ou \"Apresenta\u00e7\u00f5es 2024\".</li> <li>Ap\u00f3s criar a pasta, o usu\u00e1rio arrasta e solta os projetos desejados dentro da pasta ou seleciona os projetos e usa a op\u00e7\u00e3o \"Mover para a pasta\" no menu de contexto.</li> <li>O usu\u00e1rio tamb\u00e9m pode criar subpastas dentro das pastas principais para uma organiza\u00e7\u00e3o mais detalhada.</li> <li>Se necess\u00e1rio, o usu\u00e1rio renomeia, exclui ou move as pastas conforme as necessidades de organiza\u00e7\u00e3o.</li> <li>Para localizar rapidamente um projeto espec\u00edfico, o usu\u00e1rio utiliza a barra de pesquisa ou navega pelas pastas organizadas.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_11","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve organizar os projetos de maneira l\u00f3gica para facilitar o acesso futuro. O Canva pode ter limita\u00e7\u00f5es no n\u00famero de subpastas ou no n\u00famero de projetos por pasta, dependendo do plano de assinatura.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_11","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>Os projetos est\u00e3o organizados em pastas, permitindo que o usu\u00e1rio acesse e gerencie seus designs de forma mais eficiente.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_11","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue criar, organizar e gerenciar pastas para seus projetos na plataforma Canva, melhorando a efici\u00eancia na navega\u00e7\u00e3o e no gerenciamento dos designs.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#13-utilizacao-de-recursos-de-inteligencia-artificial-no-canva","title":"13. Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos de Intelig\u00eancia Artificial no Canva","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_12","title":"OBJETIVO","text":"<p>O usu\u00e1rio deseja utilizar os recursos de intelig\u00eancia artificial (IA) do Canva para aprimorar seus designs, como a gera\u00e7\u00e3o de textos autom\u00e1ticos ou a cria\u00e7\u00e3o de elementos gr\u00e1ficos personalizados.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_12","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio est\u00e1 trabalhando em um projeto de design no Canva e deseja explorar as ferramentas de IA dispon\u00edveis para acelerar o processo criativo e melhorar a qualidade do design.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_11","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_12","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_12","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva e ter um projeto aberto.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_12","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login no Canva e abre um projeto.</li> <li>No painel de ferramentas, o usu\u00e1rio identifica a se\u00e7\u00e3o de \"Recursos de IA\" ou uma ferramenta espec\u00edfica de IA, como \"Gerador de Texto\" ou \"Cria\u00e7\u00e3o Autom\u00e1tica de Elementos Gr\u00e1ficos\".</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona o recurso de IA que deseja utilizar, como a gera\u00e7\u00e3o de texto autom\u00e1tico para uma manchete ou a sugest\u00e3o de paletas de cores personalizadas.</li> <li>Se utilizando da IA, o usu\u00e1rio insere palavras-chave ou instru\u00e7\u00f5es sobre o que deseja gerar (por exemplo, \"slogan para campanha de ver\u00e3o\" ou \"ilustra\u00e7\u00e3o abstrata para fundo\").</li> <li>A IA processa as informa\u00e7\u00f5es e apresenta sugest\u00f5es ou gera os elementos solicitados.</li> <li>O usu\u00e1rio revisa as sugest\u00f5es e, se necess\u00e1rio, faz ajustes manuais para alinhar o resultado com o objetivo do projeto.</li> <li>O usu\u00e1rio integra os elementos gerados pela IA ao design e continua a personaliza\u00e7\u00e3o conforme necess\u00e1rio.</li> <li>Se satisfeito com o resultado, o usu\u00e1rio salva o projeto final ou faz uma exporta\u00e7\u00e3o.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_12","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>Os recursos de IA podem ter limita\u00e7\u00f5es em termos de complexidade de gera\u00e7\u00e3o ou em quantidade de op\u00e7\u00f5es oferecidas, dependendo do plano de assinatura do Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_12","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O design do projeto foi aprimorado com a ajuda dos recursos de IA, economizando tempo e aumentando a qualidade do resultado.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_12","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O uusu\u00e1riosu\u00e1rio consegue utilizar eficazmente os recursos de intelig\u00eancia artificial do Canva, como a gera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de texto ou a cria\u00e7\u00e3o de elementos gr\u00e1ficos, melhorando a efici\u00eancia do processo de design e o resultado final.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#14-personalizar-configuracoes-de-conta-no-canva","title":"14. Personalizar Configura\u00e7\u00f5es de Conta no Canva","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_13","title":"OBJETIVO","text":"<p>O usu\u00e1rio deseja personalizar as configura\u00e7\u00f5es de sua conta no Canva para adaptar a plataforma \u00e0s suas prefer\u00eancias e necessidades espec\u00edficas.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_13","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio est\u00e1 logado em sua conta no Canva e quer ajustar configura\u00e7\u00f5es como idioma, notifica\u00e7\u00f5es, m\u00e9todos de pagamento, ou privacidade para otimizar sua experi\u00eancia na plataforma.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_12","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_13","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web ou aplicativo m\u00f3vel, conta ativa no Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_13","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_13","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login na plataforma Canva e acessa a p\u00e1gina inicial.</li> <li>O usu\u00e1rio localiza o menu de configura\u00e7\u00f5es de conta, geralmente acess\u00edvel atrav\u00e9s do \u00edcone de perfil ou das op\u00e7\u00f5es de menu.</li> <li>O usu\u00e1rio clica na op\u00e7\u00e3o \"Configura\u00e7\u00f5es de Conta\" para abrir a p\u00e1gina de configura\u00e7\u00f5es.</li> <li>Na p\u00e1gina de configura\u00e7\u00f5es, o usu\u00e1rio navega entre as diferentes categorias, como \"Informa\u00e7\u00f5es Pessoais\", \"Notifica\u00e7\u00f5es\", \"Seguran\u00e7a\", \"Prefer\u00eancias de Idioma\", ou \"Faturamento e Pagamentos\".</li> <li> <p>O usu\u00e1rio seleciona a categoria que deseja personalizar. Por exemplo:</p> <ul> <li> <p>Para alterar o idioma da plataforma, o usu\u00e1rio acessa \"Prefer\u00eancias de Idioma\" e escolhe o idioma desejado.</p> </li> <li> <p>Para ajustar as notifica\u00e7\u00f5es, o usu\u00e1rio acessa \"Notifica\u00e7\u00f5es\" e escolhe quais tipos de alertas deseja receber por email ou no aplicativo.</p> </li> <li> <p>Para atualizar m\u00e9todos de pagamento, o usu\u00e1rio acessa \"Faturamento e Pagamentos\" e adiciona ou modifica as op\u00e7\u00f5es de pagamento.</p> </li> </ul> </li> <li> <p>Ap\u00f3s fazer as altera\u00e7\u00f5es desejadas, o usu\u00e1rio salva as configura\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li>O usu\u00e1rio revisa as mudan\u00e7as feitas para garantir que as configura\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas e de acordo com suas prefer\u00eancias.</li> <li>Caso necess\u00e1rio, o usu\u00e1rio faz novos ajustes ou retorna \u00e0 p\u00e1gina inicial do Canva.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_13","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>Algumas op\u00e7\u00f5es de personaliza\u00e7\u00e3o podem estar dispon\u00edveis apenas para usu\u00e1rios com planos de assinatura espec\u00edficos, como o Canva Pro.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_13","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>As configura\u00e7\u00f5es da conta do usu\u00e1rio no Canva s\u00e3o atualizadas conforme as prefer\u00eancias definidas.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_13","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue personalizar as configura\u00e7\u00f5es de sua conta no Canva, adaptando a plataforma \u00e0s suas prefer\u00eancias e melhorando sua experi\u00eancia de uso.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#15-acessar-suporte-e-atendimento-ao-cliente-no-canva","title":"15. Acessar Suporte e Atendimento ao Cliente no Canva","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_14","title":"OBJETIVO","text":"<p>O usu\u00e1rio deseja acessar o suporte e atendimento ao cliente do Canva para resolver d\u00favidas, problemas t\u00e9cnicos, ou obter informa\u00e7\u00f5es sobre a plataforma. </p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_14","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio est\u00e1 utilizando a plataforma Canva e encontra dificuldades ou quest\u00f5es que n\u00e3o consegue resolver sozinho. Ele decide buscar ajuda atrav\u00e9s dos canais de suporte dispon\u00edveis.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_13","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Representante de Suporte do Canva</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_14","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web ou aplicativo m\u00f3vel, conta ativa no Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_14","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_14","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login na plataforma Canva e acessa a p\u00e1gina inicial.</li> <li>O usu\u00e1rio localiza a se\u00e7\u00e3o de \"Ajuda\" ou \"Suporte\", geralmente dispon\u00edvel no rodap\u00e9 da p\u00e1gina ou no menu de perfil.</li> <li>O usu\u00e1rio clica na op\u00e7\u00e3o \"Ajuda\" para acessar a central de suporte do Canva.</li> <li> <p>Na central de suporte, o usu\u00e1rio pode:</p> <ul> <li> <p>Explorar artigos e tutoriais dispon\u00edveis na base de conhecimento do Canva para encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para sua d\u00favida.</p> </li> <li> <p>Utilizar a barra de pesquisa para digitar palavras-chave relacionadas ao problema ou quest\u00e3o.</p> </li> </ul> <p>-Acessar as perguntas frequentes (FAQ) para verificar se a d\u00favida j\u00e1 foi respondida.</p> </li> <li> <p>Se o usu\u00e1rio n\u00e3o encontrar a solu\u00e7\u00e3o nas op\u00e7\u00f5es anteriores, ele pode optar por:</p> <ul> <li> <p>Entrar em contato com o suporte ao cliente via chat ao vivo, se dispon\u00edvel.</p> </li> <li> <p>Enviar uma solicita\u00e7\u00e3o de suporte por email, detalhando o problema e aguardando a resposta da equipe.</p> </li> <li> <p>Acessar a comunidade do Canva para interagir com outros usu\u00e1rios e buscar solu\u00e7\u00f5es colaborativas.</p> </li> </ul> </li> <li> <p>O usu\u00e1rio escolhe o canal de atendimento mais adequado para sua necessidade e segue as instru\u00e7\u00f5es fornecidas para entrar em contato com o suporte.</p> </li> <li>O usu\u00e1rio aguarda a resposta do suporte e, caso solicitado, segue as orienta\u00e7\u00f5es fornecidas para resolver o problema.</li> <li>Caso necess\u00e1rio, o usu\u00e1rio faz novos ajustes ou retorna \u00e0 p\u00e1gina inicial do Canva.</li> <li>O usu\u00e1rio confirma que o problema foi resolvido ou, se necess\u00e1rio, continua o di\u00e1logo com o suporte at\u00e9 a conclus\u00e3o.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_14","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O tempo de resposta do suporte pode variar dependendo do canal escolhido e do plano de assinatura do usu\u00e1rio.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_14","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio recebe o suporte necess\u00e1rio para resolver seu problema ou esclarecer suas d\u00favidas.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_14","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue acessar o suporte e atendimento ao cliente do Canva, resolve seu problema ou obt\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, e retoma suas atividades na plataforma com sucesso.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#16-criacao-de-um-design-do-zero","title":"16. Cria\u00e7\u00e3o de um Design do Zero","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_15","title":"OBJETIVO","text":"<p>O usu\u00e1rio deseja criar um design do zero na plataforma Canva, sem utilizar templates pr\u00e9-definidos, para desenvolver um projeto personalizado.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_15","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio tem uma ideia clara do design que deseja criar e prefere come\u00e7ar do zero, sem utilizar templates existentes, para ter total liberdade criativa e personaliza\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_14","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_15","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web ou aplicativo m\u00f3vel, conta ativa no Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_15","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_15","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login na plataforma Canva.</li> <li>O usu\u00e1rio clica no bot\u00e3o \"Criar um design\" ou \"Design em branco\" para iniciar um novo projeto do zero.</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona o tipo de design que deseja criar, como \"Cart\u00e3o de Visita\", \"Banner\", \"Apresenta\u00e7\u00e3o\", ou \"Postagem para Redes Sociais\".</li> <li>O usu\u00e1rio define as dimens\u00f5es, orienta\u00e7\u00e3o, e outras configura\u00e7\u00f5es iniciais do design.</li> <li>O usu\u00e1rio acessa as ferramentas de edi\u00e7\u00e3o, como textos, formas, imagens, e \u00edcones, para come\u00e7ar a construir o design.</li> <li>O usu\u00e1rio adiciona elementos ao design, como textos, imagens, gr\u00e1ficos, e outros elementos visuais, de acordo com sua vis\u00e3o criativa.</li> <li>O usu\u00e1rio personaliza as cores, fontes, tamanhos, e outros detalhes do design para refletir sua identidade visual ou estilo desejado.</li> <li>O usu\u00e1rio revisa o design em tempo real, fazendo ajustes conforme necess\u00e1rio para alcan\u00e7ar o resultado desejado.</li> <li>Ap\u00f3s finalizar o design, o usu\u00e1rio salva o projeto e, se necess\u00e1rio, faz uma exporta\u00e7\u00e3o nos formatos desejados.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_15","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve ter conhecimento b\u00e1sico das ferramentas de edi\u00e7\u00e3o do Canva para criar um design do zero com efic\u00e1cia.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_15","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O design foi criado do zero com sucesso, refletindo a vis\u00e3o criativa e personalizada do usu\u00e1rio.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_15","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue criar um design do zero na plataforma Canva, sem utilizar templates pr\u00e9-definidos, desenvolvendo um projeto personalizado e \u00fanico.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#17-feedback-de-um-design","title":"17. Feedback de um Design","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_16","title":"OBJETIVO","text":"<p>O usu\u00e1rio deseja obter feedback sobre um design criado na plataforma Canva para avaliar a qualidade, efic\u00e1cia, e impacto do projeto.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_16","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio finalizou um design na plataforma Canva e deseja compartilh\u00e1-lo com colegas, clientes, ou amigos para receber opini\u00f5es, sugest\u00f5es, e cr\u00edticas construtivas.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_15","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Revisores, colegas, clientes, amigos</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_16","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web ou aplicativo m\u00f3vel, conta ativa no Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_16","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve ter finalizado um design na plataforma Canva e estar pronto para compartilh\u00e1-lo com outras pessoas.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_16","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login na plataforma Canva e acessa o design que deseja compartilhar.</li> <li>O usu\u00e1rio clica no bot\u00e3o \"Compartilhar\" ou \"Convidar para Editar\" para gerar um link de compartilhamento ou convidar revisores para colaborar no design.</li> <li>O usu\u00e1rio copia o link de compartilhamento ou insere os emails dos revisores para enviar o convite.</li> <li>Os revisores recebem o link ou convite e acessam o design para visualiz\u00e1-lo e fornecer feedback.</li> <li>Os revisores analisam o design, avaliam a qualidade, efic\u00e1cia, e impacto do projeto, e compartilham suas opini\u00f5es, sugest\u00f5es, e cr\u00edticas construtivas.</li> <li>O usu\u00e1rio revisa os feedbacks recebidos, considera as sugest\u00f5es e cr\u00edticas, e decide se deseja fazer ajustes no design com base nas recomenda\u00e7\u00f5es.</li> <li>O usu\u00e1rio agradece aos revisores pelo feedback e finaliza o design conforme necess\u00e1rio.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_16","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar aberto a receber feedback construtivo e cr\u00edticas sobre o design, mesmo que nem todas as opini\u00f5es sejam positivas.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_16","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio recebeu feedback sobre o design, avaliou as sugest\u00f5es e cr\u00edticas, e decidiu se far\u00e1 ajustes no projeto.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_16","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio obteve feedback sobre o design criado na plataforma Canva, avaliou as opini\u00f5es recebidas, e decidiu se far\u00e1 altera\u00e7\u00f5es no projeto com base nas recomenda\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#18-criacao-de-materiais-educacionais-interativos","title":"18. Cria\u00e7\u00e3o de Materiais Educacionais Interativos","text":""},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#objetivo_17","title":"OBJETIVO","text":"<p>O usu\u00e1rio \u00e9 um professor o aluno e deseja utilizar as ferramentas de Ensino do Canva para criar materiais educacionais interativos e envolventes.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#contexto_17","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio est\u00e1 envolvido no ensino e deseja criar materiais educacionais interativos, como apresenta\u00e7\u00f5es, infogr\u00e1ficos, cartazes, ou atividades, para engajar os alunos e facilitar o aprendizado.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#atores_16","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Alunos</li> <li>Professores</li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#recursos_17","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web ou aplicativo m\u00f3vel, conta ativa no Canva.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pre-condicao_17","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva e ter conhecimento sobre os recursos de Ensino dispon\u00edveis.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#episodios_17","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login na plataforma Canva e acessa a se\u00e7\u00e3o de Ensino.</li> <li>O usu\u00e1rio explora as ferramentas dispon\u00edveis para criar materiais educacionais interativos, como apresenta\u00e7\u00f5es, infogr\u00e1ficos, cartazes, ou atividades.</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona o tipo de material educacional que deseja criar e come\u00e7a a adicionar conte\u00fado relevante, como textos, imagens, gr\u00e1ficos, ou v\u00eddeos.</li> <li>O usu\u00e1rio personaliza o design, ajustando cores, fontes, layouts, e outros detalhes para tornar o material mais envolvente e atraente.</li> <li>O usu\u00e1rio utiliza recursos interativos, como links, bot\u00f5es, v\u00eddeos, ou quizzes, para tornar o material educacional mais din\u00e2mico e interativo.</li> <li>O usu\u00e1rio revisa o material educacional em tempo real, fazendo ajustes conforme necess\u00e1rio para melhorar a qualidade e efic\u00e1cia do conte\u00fado.</li> <li>Ap\u00f3s finalizar o material educacional, o usu\u00e1rio salva o projeto e, se necess\u00e1rio, faz uma exporta\u00e7\u00e3o nos formatos desejados.</li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#restricoes_17","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve ter conhecimento sobre os princ\u00edpios de design educacional e as melhores pr\u00e1ticas para criar materiais educacionais interativos.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#pos-condicao_17","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O material educacional interativo foi criado com sucesso, pronto para ser utilizado no ensino e aprendizado.</p>"},{"location":"analise/correcoes/cenarios_corrigido/#resultado-esperado_17","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue criar materiais educacionais interativos e envolventes na plataforma Canva, utilizando as ferramentas dispon\u00edveis para facilitar o ensino e o aprendizado.</p>"},{"location":"analise/correcoes/esp_suplementar_corrigido/","title":"Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 16/08/2024 Cria\u00e7\u00e3o do documento e defini\u00e7\u00e3o dos requisitos n\u00e3o funcionais ap\u00f3s an\u00e1lise de casos de uso Henrique Quenino 0.1 17/08/2024 Revis\u00e3o e ajustes dos requisitos n\u00e3o funcionais Henrique Quenino 1.0 03/09/2024 Corre\u00e7\u00e3o da especifica\u00e7\u00e3o suplementar ap\u00f3s a inspe\u00e7\u00e3o Luiza Maluf 2.0"},{"location":"analise/correcoes/esp_suplementar_corrigido/#origem","title":"Origem","text":"<p>A Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar foi criada ap\u00f3s a an\u00e1lise dos casos de uso do site Canva, com o objetivo de definir os requisitos n\u00e3o funcionais essenciais para o desenvolvimento e opera\u00e7\u00e3o da plataforma.</p>"},{"location":"analise/correcoes/esp_suplementar_corrigido/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Os requisitos n\u00e3o funcionais foram identificados considerando as necessidades dos usu\u00e1rios, as restri\u00e7\u00f5es do sistema e as melhores pr\u00e1ticas de desenvolvimento de software, tendo em vista os casos de usos produzidos durante a modelagem dos requisitos.</p>"},{"location":"analise/correcoes/esp_suplementar_corrigido/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento descreve a Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar do site Canva, complementando a Especifica\u00e7\u00e3o de Casos de Uso. Ele detalha os requisitos n\u00e3o funcionais, incluindo requisitos de desempenho, seguran\u00e7a, usabilidade e outros, essenciais para o sucesso da plataforma.</p>"},{"location":"analise/correcoes/esp_suplementar_corrigido/#2-requisitos-nao-funcionais","title":"2. Requisitos N\u00e3o Funcionais","text":""},{"location":"analise/correcoes/esp_suplementar_corrigido/#21-desempenho","title":"2.1. Desempenho","text":"<ul> <li> <p>Tempo de Carregamento: O site deve carregar em menos de 3 segundos em uma conex\u00e3o de banda larga (5 Mbps) para 80% das requisi\u00e7\u00f5es.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-08</li> </ul> </li> <li> <p>Tempo de Resposta: As intera\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio, como arrastar e soltar elementos, aplicar filtros e salvar designs, devem ocorrer em tempo real, com um tempo de resposta m\u00e1ximo de 0,5 segundos.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-02</li> </ul> </li> <li> <p>Escalabilidade: A plataforma deve suportar um n\u00famero crescente de usu\u00e1rios simult\u00e2neos e projetos sem degrada\u00e7\u00e3o significativa no desempenho.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-11</li> </ul> </li> <li> <p>Disponibilidade: O site deve estar dispon\u00edvel 99,9% do tempo, com um tempo de inatividade m\u00e1ximo programado de 4 horas por m\u00eas para manuten\u00e7\u00e3o.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-08</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/esp_suplementar_corrigido/#22-seguranca","title":"2.2. Seguran\u00e7a","text":"<ul> <li> <p>Autentica\u00e7\u00e3o: A plataforma deve oferecer autentica\u00e7\u00e3o segura por meio de senha, autentica\u00e7\u00e3o de dois fatores e login social (Google, Facebook).</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-08</li> </ul> </li> <li> <p>Autoriza\u00e7\u00e3o: O acesso aos designs e recursos deve ser controlado por um sistema de permiss\u00f5es granular, permitindo o compartilhamento e a colabora\u00e7\u00e3o com diferentes n\u00edveis de acesso.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-03</li> </ul> </li> <li> <p>Prote\u00e7\u00e3o de Dados: As informa\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio, incluindo dados pessoais e designs, devem ser criptografadas em repouso e em tr\u00e2nsito usando protocolos de seguran\u00e7a padr\u00e3o da ind\u00fastria (SSL/TLS).</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-08</li> </ul> </li> <li> <p>Conformidade: A plataforma deve cumprir as leis e regulamenta\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o de dados relevantes, como LGPD e GDPR.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-08</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/esp_suplementar_corrigido/#23-usabilidade","title":"2.3. Usabilidade","text":"<ul> <li> <p>Interface do Usu\u00e1rio: A interface deve ser intuitiva, f\u00e1cil de usar e esteticamente agrad\u00e1vel, utilizando princ\u00edpios de design centrados no usu\u00e1rio.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-02</li> </ul> </li> <li> <p>Navega\u00e7\u00e3o: Os usu\u00e1rios devem ser capazes de navegar facilmente pelo site, encontrar as ferramentas e recursos necess\u00e1rios e acessar seus projetos rapidamente.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-10</li> </ul> </li> <li> <p>Acessibilidade: A plataforma deve ser acess\u00edvel a usu\u00e1rios com defici\u00eancia, seguindo as diretrizes de acessibilidade WCAG 2.1.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-02</li> </ul> </li> <li> <p>Documenta\u00e7\u00e3o e Suporte: O Canva deve fornecer documenta\u00e7\u00e3o abrangente, tutoriais e suporte ao cliente responsivo para ajudar os usu\u00e1rios a utilizar todas as funcionalidades da plataforma.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-15</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/esp_suplementar_corrigido/#24-confiabilidade","title":"2.4. Confiabilidade","text":"<ul> <li> <p>Recupera\u00e7\u00e3o de Falhas: A plataforma deve ser projetada para lidar com falhas de hardware e software, garantindo a m\u00ednima perda de dados e r\u00e1pida recupera\u00e7\u00e3o.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado a todos os casos de uso.</li> </ul> </li> <li> <p>Backup e Restaura\u00e7\u00e3o: Backups regulares do site e dos dados do usu\u00e1rio devem ser realizados, com a capacidade de restaurar dados em caso de perda ou corrup\u00e7\u00e3o.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-01</li> </ul> </li> <li> <p>Monitoramento: O sistema deve ser monitorado continuamente para detectar e solucionar problemas de desempenho, seguran\u00e7a e disponibilidade.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado a todos os casos de uso.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/esp_suplementar_corrigido/#25-manutenibilidade","title":"2.5. Manutenibilidade","text":"<ul> <li> <p>Modularidade: A arquitetura do site deve ser modular, permitindo a atualiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de componentes individuais sem afetar outras partes do sistema.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado a todos os casos de uso.</li> </ul> </li> <li> <p>Documenta\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica: A documenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica completa, incluindo diagramas de arquitetura, c\u00f3digo-fonte documentado e casos de teste, deve ser mantida para facilitar a manuten\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento futuro.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o geral do sistema.</li> </ul> </li> <li> <p>Ferramentas de Desenvolvimento: O Canva deve utilizar ferramentas e tecnologias de desenvolvimento padr\u00e3o da ind\u00fastria para garantir a manutenibilidade e a escalabilidade do c\u00f3digo.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o geral do sistema.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/esp_suplementar_corrigido/#3-restricoes","title":"3. Restri\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li> <p>Navegadores Suportados: O site deve ser compat\u00edvel com as vers\u00f5es mais recentes dos principais navegadores da web, incluindo Chrome, Firefox, Safari e Edge.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-08</li> </ul> </li> <li> <p>Dispositivos Suportados: A plataforma deve funcionar corretamente em desktops, laptops, tablets e smartphones.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-08</li> </ul> </li> <li> <p>Idiomas Suportados: O Canva deve estar dispon\u00edvel em v\u00e1rios idiomas, incluindo portugu\u00eas, ingl\u00eas, espanhol e outros idiomas relevantes para o p\u00fablico-alvo.</p> <ul> <li>Rastreabilidade: Relacionado ao Caso de Uso US-08</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"analise/correcoes/esp_suplementar_corrigido/#4-conclusao","title":"4. Conclus\u00e3o","text":"<p>A Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar define os requisitos n\u00e3o funcionais essenciais para o desenvolvimento e opera\u00e7\u00e3o bem-sucedidos do site Canva. Ao atender a esses requisitos, a plataforma poder\u00e1 oferecer uma experi\u00eancia de usu\u00e1rio de alta qualidade, segura, confi\u00e1vel e escal\u00e1vel para seus usu\u00e1rios.</p>"},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/","title":"L\u00e9xicos","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 12/08/2024 Adi\u00e7\u00e3o dos primeiros lexicos encontrados durante a an\u00e1lise de protocolo Luiza Maluf 0.0 16/07/2024 Adi\u00e7\u00e3o de mais l\u00e9xicos encontrados ap\u00f3s o desenvolvimento dos primeiros cen\u00e1rios. Luiza Maluf 1.0 05/09/2024 Corre\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o l\u00e9xica ap\u00f3s verifica\u00e7\u00e3o Henrique Quenino 2.0"},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#origem","title":"Origem","text":"<p>O desenvolvimento deste l\u00e9xico foi dado a partir da an\u00e1lise de protocolo feita na parte da elicita\u00e7\u00e3o.</p> <p>Al\u00e9m disso, um segunda vers\u00e3o foi feita ap\u00f3s o desenvolvimento dos cen\u00e1rios.</p>"},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Primeiramente, navegando dentro da plataforma e anotando as palavras chaves.</p> <p>Em um segundo momento, foi poss\u00edvel identificar novos l\u00e9xicos durante a produ\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios</p>"},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Adicionar","title":"Adicionar","text":"Nome Adicionar Sin\u00f4nimos Incluir, Inserir No\u00e7\u00e3o Inserir novos elementos, como texto, imagens, ou gr\u00e1ficos, em um design. Impacto Enriquecer o design com novos conte\u00fados, aumentando sua complexidade e valor visual. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Acesso","title":"Acesso","text":"Nome Acesso Sin\u00f4nimos Entrada, Permiss\u00e3o No\u00e7\u00e3o Possibilidade de utilizar a plataforma ou determinadas funcionalidades ap\u00f3s autentica\u00e7\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o. Impacto Permite ao usu\u00e1rio interagir com o sistema, utilizando as ferramentas e recursos dispon\u00edveis. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Agrupar","title":"Agrupar","text":"Nome Agrupar Sin\u00f4nimos Unir, Combinar No\u00e7\u00e3o Combinar m\u00faltiplos elementos em uma \u00fanica unidade para facilitar a movimenta\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o. Impacto Simplifica a manipula\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos elementos, permitindo edi\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas e coordena\u00e7\u00e3o visual. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Alinhamento","title":"Alinhamento","text":"Nome Alinhamento Sin\u00f4nimos Posicionamento, Distribui\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o O alinhamento correto melhora a organiza\u00e7\u00e3o e legibilidade do design, contribuindo para uma apresenta\u00e7\u00e3o visual mais profissional. Impacto Arranjo dos elementos gr\u00e1ficos e textuais em rela\u00e7\u00e3o ao layout. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Altera","title":"Altera","text":"Nome Altera Sin\u00f4nimos Modifica\u00e7\u00f5es, Ajustes No\u00e7\u00e3o Mudan\u00e7as realizadas em um design ou configura\u00e7\u00e3o dentro da plataforma. Impacto Influenciam o resultado final, permitindo ajustes e melhorias cont\u00ednuas no design ou no projeto. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Anima\u00e7\u00e3o","title":"Anima\u00e7\u00e3o","text":"Nome Anima\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Movimento, Efeito Visual No\u00e7\u00e3o Permite que elementos do design tenham movimento, como transi\u00e7\u00f5es suaves ou efeitos de entrada e sa\u00edda, aumentando o impacto visual. Impacto Adiciona dinamismo aos designs, especialemnte em apresenta\u00e7\u00f5es e v\u00eddeos. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Aplicar","title":"Aplicar","text":"Nome Aplicar Sin\u00f4nimos Usar, Implementar No\u00e7\u00e3o Colocar efeitos, filtros ou estilos em um elemento ou design. Impacto Transforma a apar\u00eancia dos elementos, adicionando camadas de estilo e profundidade ao design. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Arquivo","title":"Arquivo","text":"Nome Arquivo Sin\u00f4nimos Documento, Projeto No\u00e7\u00e3o Os arquivos podem ser salvos, compartilhados e reabertos para futuras edi\u00e7\u00f5es ou exporta\u00e7\u00f5es. Impacto Refere-se ao documento salvo que cont\u00e9m o design criado. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Arrastar","title":"Arrastar e Soltar","text":"Nome Arrastar e Soltar Sin\u00f4nimos Drag and Drop, Mover Elementos No\u00e7\u00e3o Simplifica o processo de edi\u00e7\u00e3o, permitindo que os usu\u00e1rios organizem os elementos de maneira intuitiva e r\u00e1pida. Impacto M\u00e9todo de intera\u00e7\u00e3o que permite mover elementos pelo design apenas arrastando-os com o cursor. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Apresenta\u00e7\u00e3o","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o","text":"Nome Apresenta\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Slideshow, Pitch, Deck No\u00e7\u00e3o Tipo espec\u00edfico de design usado para apresenta\u00e7\u00f5es, frequentemente utilizado em contextos empresariais ou educacionais. Impacto Conjunto de slides criado para comunicar ideias de forma estruturada. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Baixar","title":"Baixar","text":"Nome Baixar Sin\u00f4nimos Download, Transferir No\u00e7\u00e3o A\u00e7\u00e3o de salvar o design ou projeto localmente no dispositivo do usu\u00e1rio. Impacto Facilita o uso do design em outros contextos, fora da plataforma, como apresenta\u00e7\u00f5es ou impress\u00f5es. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Banco_de_Imagens","title":"Banco de Imagens","text":"Nome Banco de Imagens Sin\u00f4nimos Galeria de Fotos, Biblioteca de Imagens No\u00e7\u00e3o Fornece uma ampla variedade de fotos e gr\u00e1ficos, tanto gratuitos quanto pagos, que podem ser inseridos em projetos. Impacto Reposit\u00f3rio de imagens que os usu\u00e1rios podem utilizar em seus designs. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#","title":"Biclioteca de Elementos","text":"Nome Biclioteca de Elementos Sin\u00f4nimos Reposit\u00f3rio de Elementos, Cole\u00e7\u00e3o de Gr\u00e1ficos No\u00e7\u00e3o A biblioteca oferece uma vasta gama de elementos visuais, desde \u00edcones a ilustra\u00e7\u00f5es, que podem ser inseridos e personalizados em projetos. Impacto Conjunto de recursos gr\u00e1ficos dispon\u00edveis para uso em designs. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Camadas","title":"Camadas","text":"Nome Camadas Sin\u00f4nimos N\u00edveis, Estruturas No\u00e7\u00e3o Permitem manipular a disposi\u00e7\u00e3o dos elementos gr\u00e1ficos e texto, criando profundidade e organiza\u00e7\u00e3o no design. Impacto Controlam a ordem e sobreposi\u00e7\u00e3o dos elementos em um design. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Chat","title":"Chat","text":"Nome Chat Sin\u00f4nimos Conversa, Mensagem No\u00e7\u00e3o Ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o que permite a troca de mensagens entre os usu\u00e1rios da plataforma. Impacto Facilita a colabora\u00e7\u00e3o e a comunica\u00e7\u00e3o entre os membros da equipe ou clientes. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Colabora\u00e7\u00e3o","title":"Colabora\u00e7\u00e3o","text":"Nome Colabora\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Trabalho em Equipe, Coopera\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Facilita a cria\u00e7\u00e3o conjunta de projetos, possibilitando edi\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas e feedback em tempo real. Impacto Permite que m\u00faltiplos usu\u00e1rios trabalhem juntos em um design ao mesmo tempo. Pode ocorrer por meio de coment\u00e1rios, compartilhamento de arquivos ou edi\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de projetos. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Coment\u00e1rio","title":"Coment\u00e1rio","text":"Nome Coment\u00e1rio Sin\u00f4nimos Anota\u00e7\u00f5es, Feedback No\u00e7\u00e3o Ferramenta de colabora\u00e7\u00e3o que facilita a comunica\u00e7\u00e3o entre membros da equipe ou clientes, diretamente no projeto. Impacto Permitem que os usu\u00e1rios compartilhem opini\u00f5es e sugest\u00f5es dentro de um design colaborativo. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Compartilhamento","title":"Compartilhamento","text":"Nome Compartilhamento Sin\u00f4nimos Publica\u00e7\u00e3o, Distribui\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Facilita a colabora\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o dos trabalhos criados na plataforma. Impacto Mecanismo que permite aos usu\u00e1rio distribuir seus designs para outras pessoas ou plataformas. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Computador","title":"Computador","text":"Nome Computador Sin\u00f4nimos PC, Dispositivo No\u00e7\u00e3o Dispositivo eletr\u00f4nico que permite o acesso \u00e0 plataforma Canva. Impacto Ferramenta essencial para a cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de designs na plataforma. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Conex\u00e3o","title":"Conex\u00e3o","text":"Nome Conex\u00e3o Sin\u00f4nimos Liga\u00e7\u00e3o, V\u00ednculo No\u00e7\u00e3o A\u00e7\u00e3o de se conectar \u00e0 internet ou \u00e0 plataforma, essencial para o uso das funcionalidades online. Impacto Habilita o acesso \u00e0s ferramentas e recursos da plataforma, permitindo a colabora\u00e7\u00e3o e o armazenamento na nuvem. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Conta","title":"Conta","text":"Nome Conta Sin\u00f4nimos Perfil, Cadastro No\u00e7\u00e3o Identidade digital do usu\u00e1rio na plataforma, contendo suas informa\u00e7\u00f5es pessoais e prefer\u00eancias. Impacto Permite o acesso personalizado aos recursos da plataforma, al\u00e9m de armazenar os designs e configura\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Conte\u00fado","title":"Conte\u00fado","text":"Nome Conte\u00fado Sin\u00f4nimos Informa\u00e7\u00e3o, Elementos No\u00e7\u00e3o Texto, imagens, gr\u00e1ficos ou outros elementos visuais que comp\u00f5em um design. Impacto Parte essencial do design, transmitindo informa\u00e7\u00f5es e mensagens visuais. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Criar","title":"Criar","text":"Nome Criar Sin\u00f4nimos Gerar, Desenvolver No\u00e7\u00e3o A\u00e7\u00e3o de come\u00e7ar um novo design ou projeto dentro da plataforma. Impacto Inicia o processo de design, proporcionando ao usu\u00e1rio a possibilidade de expressar suas ideias visualmente. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Corte","title":"Corte","text":"Nome Corte Sin\u00f4nimos Recorte, Crop No\u00e7\u00e3o O corte ajuda a focar no conte\u00fado mais relevante de uma imagem, melhorando a composi\u00e7\u00e3o e clareza do desdesignign. Impacto Fun\u00e7\u00e3o que permite remover partes indesejadas de uma imagem ou elemento gr\u00e1fico. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Desfazer","title":"Desfazer","text":"Nome Desfazer Sin\u00f4nimos Reverter, Anular No\u00e7\u00e3o Voltar ao estado anterior de um design antes da \u00faltima a\u00e7\u00e3o realizada. Impacto Fornece seguran\u00e7a ao usu\u00e1rio, permitindo corre\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas de erros ou mudan\u00e7as de decis\u00e3o. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Design","title":"Design","text":"Nome Design Sin\u00f4nimos Projeto, Arte, Composi\u00e7\u00e3o, Desenho No\u00e7\u00e3o Resultado final da intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com a plataforma, podendo ser impresso ou compartilhado digitalmente. Impacto Representa o principal produto criado e manipulado pelos usu\u00e1rio tratando-se de um projeto visual utilizado para diversos fins dentro da plataforma educacional. Podendo ser um cartaz, um banner, uma apresenta\u00e7\u00e3o, entre outros. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Designer","title":"Designer","text":"Nome Designer Sin\u00f4nimos Criador, Artista No\u00e7\u00e3o Pessoa que utiliza a plataforma para criar designs, podendo ser profissional ou amador. Impacto Respons\u00e1vel pela concep\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de projetos visuais na plataforma. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Edi\u00e7\u00e3o","title":"Edi\u00e7\u00e3o","text":"Nome Edi\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Modifica\u00e7\u00e3o, Altera\u00e7\u00e3o, Ajuste No\u00e7\u00e3o Permite a personaliza\u00e7\u00e3o completa do design dentro das ferramentas fornecidas pelo Canva. Impacto Processo pelo qual o usu\u00e1rio altera um design, incluindo adi\u00e7\u00e3o de texto, imagens e gr\u00e1ficos. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Efeito","title":"Efeito","text":"Nome Efeito Sin\u00f4nimos Modifica\u00e7\u00e3o, Estilo No\u00e7\u00e3o Efeitos podem ser aplicados a textos, imagens ou formas para melhorar a expressividade ou criar impacto visual. Impacto Altera\u00e7\u00e3o aplicada a um elemento para criar uma apar\u00eancia ou sensa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Elementos","title":"Elementos Gr\u00e1ficos","text":"Nome Elementos Gr\u00e1ficos Sin\u00f4nimos \u00cdcones, Ilustra\u00e7\u00f5es, Formas No\u00e7\u00e3o Itens visuais dispon\u00edveis na biblioteca do Canva, utilizados para melhorar a apar\u00eancia e a comunica\u00e7\u00e3o visual dos designs. Impacto Componente visual que pode ser adicionado aos designs apra enriquecer o conte\u00fado. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Equipe","title":"Equipe","text":"Nome Equipe Sin\u00f4nimos Grupo, Time No\u00e7\u00e3o Conjunto de usu\u00e1rios que trabalham juntos em um projeto, compartilhando ideias e colaborando na cria\u00e7\u00e3o de designs. Impacto Facilita a colabora\u00e7\u00e3o e a comunica\u00e7\u00e3o entre os membros, permitindo a cria\u00e7\u00e3o de designs mais complexos e diversificados."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Excluir","title":"Excluir","text":"Nome Excluir Sin\u00f4nimos Apagar, Remover No\u00e7\u00e3o Remover elementos indesejados de um design. Impacto Simplifica o design, eliminando o que \u00e9 desnecess\u00e1rio ou indesejado. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Exporta\u00e7\u00e3o","title":"Exporta\u00e7\u00e3o","text":"Nome Exporta\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Download, Salvamento No\u00e7\u00e3o Permite ao usu\u00e1rio baixar o design em formatos como PNG, PDF, JPG, entre outros, para uso offline ou impress\u00e3o. Impacto Processo de salvar o design criado em diferentes formatos de arquivo. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Feedback","title":"Feedback","text":"Nome Feedback Sin\u00f4nimos Retorno, Avalia\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Opini\u00f5es e sugest\u00f5es fornecidas por outros usu\u00e1rios ou clientes sobre um design ou projeto. Impacto Informa\u00e7\u00f5es valiosas que ajudam a melhorar o design e a identificar \u00e1reas de melhoria. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Ferramenta","title":"Ferramenta","text":"Nome Ferramenta Sin\u00f4nimos Instrumento, Recurso No\u00e7\u00e3o Funcionalidades dispon\u00edveis na plataforma que auxiliam na cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de design. Impacto Facilita o processo de design, oferecendo diversas op\u00e7\u00f5es para personalizar e melhorar o conte\u00fado. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Fonte","title":"Fonte","text":"Nome Fonte Sin\u00f4nimos Tipografia, Tipo de Letra No\u00e7\u00e3o As fontes ajudam a comunicar o tom e a identidade do projeto, influenciando a legibilidade e o apelo est\u00e9tico. Impacto Determina o estilo visual do texto em um design. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Formata\u00e7\u00e3o","title":"Formata\u00e7\u00e3o","text":"Nome Formata\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Estiliza\u00e7\u00e3o, Personaliza\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o A formata\u00e7\u00e3o inclui a escolha de Fonte, tamanho, cor, alinhamento e espa\u00e7amento, permitindo que o design seja ajustado para atender a objetivos espec\u00edficos de comunica\u00e7\u00e3o. Impacto Processo de ajustar o estilo e a apar\u00eancia de texto e outros elementos em um design. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Grade","title":"Grade","text":"Nome Grade Sin\u00f4nimos Grid, Estrutura de Alinhamento No\u00e7\u00e3o Facilita a cria\u00e7\u00e3o de layouts equilibrados e organizados, melhorando a harmonia visual. Impacto Sistema de linhas que ajuda a alinhar e organizar os elementos em um design. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Gratuito","title":"Gratuito","text":"Nome Gratuito Sin\u00f4nimos Livre, Sem Custo No\u00e7\u00e3o Recursos ou ferramentas dispon\u00edveis na plataforma que podem ser utilizados sem custo adicional. Impacto Aumenta o acesso dos usu\u00e1rios a recursos b\u00e1sicos e essenciais para a cria\u00e7\u00e3o de design.. Classifica\u00e7\u00e3o Adjetivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Identidade","title":"Identidade visual","text":"Nome Identidade visual Sin\u00f4nimos Estilo, Marca No\u00e7\u00e3o Conjunto de elementos visuais que representam a personalidade e a identidade de uma marca ou projeto. Impacto Reflete a ess\u00eancia e os valores da marca, criando uma conex\u00e3o visual com o p\u00fablico. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Integra\u00e7\u00e3o","title":"Integra\u00e7\u00e3o","text":"Nome Integra\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Conectividade, Sincroniza\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o As integra\u00e7\u00f5es permitem que os usu\u00e1rios trabalhem de maneira mais eficiente, facilitando a publica\u00e7\u00e3o, compartilhamento e armazenamento de design diretamente do Canva. Impacto Capacidade do Canva de se conectar com outras ferramentas e plataformas, como redes sociais, servi\u00e7os de armazenamento em nuvem e sistemas de email marketing. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Login","title":"Login","text":"Nome Login Sin\u00f4nimos Acesso, Autentica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Processo de entrada na plataforma usando credenciais como nome de usu\u00e1rio e senha. Impacto Permite ao usu\u00e1rio acessar suas informa\u00e7\u00f5es pessoais, design e configura\u00e7\u00f5es personalizadas. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Logout","title":"Logout","text":"Nome Logout Sin\u00f4nimos Sair, Encerrar Sess\u00e3o No\u00e7\u00e3o A\u00e7\u00e3o de sair da conta da plataforma, encerrando a sess\u00e3o ativa. Impacto Protege a seguran\u00e7a dos dados do usu\u00e1rio, especialmente em dispositivos compartilhados. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Marca","title":"Marca d'\u00c1gua","text":"Nome Marca d'\u00c1gua Sin\u00f4nimos Selo, Assinatura Visual No\u00e7\u00e3o Um elemento visual sutil que \u00e9 sobreposto ao design, geralmente com transpar\u00eancia, para indicar propriedade intelectual. Impacto Protege a autoria do design, garantindo que o criador seja reconhecido. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Moldura","title":"Moldura","text":"Nome Moldura Sin\u00f4nimos Bordas, Quadro No\u00e7\u00e3o As molduras ajudam a focar a aten\u00e7\u00e3o em um conte\u00fado espec\u00edfico ou a melhorar a composi\u00e7\u00e3o do design. Impacto Elemento decorativo que circunda uma imagem ou texto, adicionando um contorno visual. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Padr\u00e3o","title":"Padr\u00e3o","text":"Nome Padr\u00e3o Sin\u00f4nimos Textura, Molde, Exemplo No\u00e7\u00e3o Os padr\u00f5es adicionam profundidade e interesse visual a um design, podendo ser usados para criar temas ou destacar partes espec\u00edficas de um projeto. Impacto Desenho repetitivo usado como fundo ou elemento decorativo em um design. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#P\u00e1gina","title":"P\u00e1gina","text":"Nome P\u00e1gina Sin\u00f4nimos Folha, Slide No\u00e7\u00e3o Representa uma se\u00e7\u00e3o individual de um projeto, podendo conter texto, imagens e elementos gr\u00e1ficos. Impacto Unidade b\u00e1sica de um design multip\u00e1gina, como um documento ou apresenta\u00e7\u00e3o. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Paleta","title":"Paleta de Cores","text":"Nome Paleta de Cores Sin\u00f4nimos Conjunto de Cores, Esquema de Cores No\u00e7\u00e3o Ajuda a criar coes\u00e3o visual e a transmitir emo\u00e7\u00f5es ou mensagens espec\u00edficas no design. Impacto Conjunto de cores selecionadas que guiam a est\u00e9tica de um design. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Permiss\u00e3o","title":"Permiss\u00e3o","text":"Nome Permiss\u00e3o Sin\u00f4nimos Autoriza\u00e7\u00e3o, Concess\u00e3o No\u00e7\u00e3o Direitos atribu\u00eddos a um usu\u00e1rio para acessar ou modificar certos recursos ou design na plataforma. Impacto Controla o acesso e as a\u00e7\u00f5es permitidas dentro de um projeto, garantindo a seguran\u00e7a e a integridade dos dados. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Personalizar","title":"Personalizar","text":"Nome Personalizar Sin\u00f4nimos Customizar, Ajustar No\u00e7\u00e3o Modificar elementos para atender a necessidades ou prefer\u00eancias espec\u00edficas. Impacto Permite que o design reflita a identidade ou requisitos espec\u00edficos do usu\u00e1rio. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Assinatura","title":"Plano de Assinatura","text":"Nome Plano de Assinatura Sin\u00f4nimos Pro, Conta Premium, Subscri\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Oferece vantagens adicionais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conta gratuita, como acesso a mais recursos gr\u00e1ficos e funcionalidades. Impacto Define o n\u00edvel de acesso do usu\u00e1rio a recursos avan\u00e7ados e templates exclusivos. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Plano","title":"Plano de Fundo","text":"Nome Plano de Fundo Sin\u00f4nimos Pro, Conta Premium, Subscri\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Oferece vantagens adicionais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conta gratuita, como acesso a mais recursos gr\u00e1ficos e funcionalidades. Impacto Define o n\u00edvel de acesso do usu\u00e1rio a recursos avan\u00e7ados e templates exclusivos. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Plataforma","title":"Plataforma","text":"Nome Plataforma Sin\u00f4nimos Sistema, Ambiente No\u00e7\u00e3o Ambiente digital que fornece as ferramentas e recursos necess\u00e1rios para criar e editar design. Impacto Oferece o espa\u00e7o e as funcionalidades necess\u00e1rias para o desenvolvimento de projetos criativos. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Prot\u00f3tipo","title":"Prot\u00f3tipo","text":"Nome Prot\u00f3tipo Sin\u00f4nimos Mockup, Modelo No\u00e7\u00e3o Permite testar a apar\u00eancia e funcionalidade de um design antes de sua conclus\u00e3o. Impacto Representa\u00e7\u00e3o visual inicial de um design, usado para valida\u00e7\u00e3o e ajustes antes do produto final. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Publica\u00e7\u00e3o","title":"Publica\u00e7\u00e3o","text":"Nome Publica\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Postagem, Compartilhamento Online No\u00e7\u00e3o Permite que o design seja visto por uma audi\u00eancia maior, aumentando a visibilidade do projeto. Impacto Ato de disponibilizar o design finalizado em uma plataforma online, como redes sociais ou websites. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Recursos","title":"Recursos","text":"Nome Recursos Sin\u00f4nimos Ferramentas, Materiais No\u00e7\u00e3o Conjunto de elementos, como imagens, fontes, e modelos, dispon\u00edveis para uso na cria\u00e7\u00e3o de design. Impacto Amplia as possibilidades de cria\u00e7\u00e3o, oferecendo uma variedade de elementos para enriquecer os design. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Responsividade","title":"Responsividade","text":"Nome Responsividade Sin\u00f4nimos Ajuste de Tamanho, Escalamento No\u00e7\u00e3o Ferramenta que facilita a adapta\u00e7\u00e3o do design para diferentes m\u00eddias, como redes sociais, impressos ou an\u00fancios. Impacto Permite que o design seja adaptado para diferentes formatos e propor\u00e7\u00f5es sem perder qualidade. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Rotacionar","title":"Rotacionar","text":"Nome Rotacionar Sin\u00f4nimos Girar, Virar No\u00e7\u00e3o Mudar a orienta\u00e7\u00e3o de um elemento ao redor de um ponto central. Impacto Permite criar efeitos din\u00e2micos e ajustar a perspectiva dos elementos dentro do design. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Salvar","title":"Salvar","text":"Nome Salvar Sin\u00f4nimos Armazenar, Guardar No\u00e7\u00e3o A\u00e7\u00e3o de armazenar um design ou projeto no sistema da plataforma. Impacto Garante que o trabalho do usu\u00e1rio n\u00e3o seja perdido e possa ser acessado ou editado posteriormente. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Simult\u00e2neo","title":"Simult\u00e2neo","text":"Nome Simult\u00e2neo Sin\u00f4nimos Paralelo, Concomitante No\u00e7\u00e3o Capacidade de realizar m\u00faltiplas a\u00e7\u00f5es ou colabora\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo dentro da plataforma. Impacto Aumenta a efici\u00eancia e produtividade, permitindo que v\u00e1rios usu\u00e1rios ou processos aconte\u00e7am simultaneamente. Classifica\u00e7\u00e3o Adjetivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Slides","title":"Slides","text":"Nome Slides Sin\u00f4nimos P\u00e1ginas, Telas No\u00e7\u00e3o Unidades de conte\u00fado em uma apresenta\u00e7\u00e3o ou design que s\u00e3o visualizadas sequencialmente. Impacto Estruturam a apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, facilitando a organiza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado visual. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Smartphones","title":"Smartphones","text":"Nome Smartphones Sin\u00f4nimos Celulares, Dispositivos M\u00f3veis No\u00e7\u00e3o Dispositivos port\u00e1teis que permitem o acesso \u00e0 plataforma Canva em qualquer lugar. Impacto Amplia a acessibilidade e a mobilidade dos usu\u00e1rios, permitindo a cria\u00e7\u00e3o de design em qualquer momento e lugar. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Sobreposi\u00e7\u00e3o","title":"Sobreposi\u00e7\u00e3o","text":"Nome Sobreposi\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Overlay, Camada Adicional No\u00e7\u00e3o Utilizado para destacar ou real\u00e7ar partes espec\u00edficas de um design. Impacto Efeito visual onde um elemento \u00e9 colocado sobre outro, criando profundidade ou \u00eanfase. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Template","title":"Template","text":"Nome Template Sin\u00f4nimos Modelo, Esquema, Layout No\u00e7\u00e3o Oferece uma estrutura inicial que pode ser personalizada pelo usu\u00e1rio. Impacto Serve como base para a cria\u00e7\u00e3o de novos design, acelerando o processo  criativo. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Teste","title":"Teste","text":"Nome Teste Sin\u00f4nimos Avalia\u00e7\u00e3o, Verifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Processo de experimenta\u00e7\u00e3o de um design ou funcionalidade antes de sua finaliza\u00e7\u00e3o. Impacto Garante a qualidade do design, permitindo ajustes antes da entrega final. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"analise/correcoes/lexicos_corrigido/#Usu\u00e1rio","title":"Usu\u00e1rio","text":"Nome Usu\u00e1rio Sin\u00f4nimos Cliente, Consumidor, Designer. No\u00e7\u00e3o Usa a ferramenta para criar, editar e compartilhar projetos gr\u00e1ficos. Impacto Interage com a plataforma Canva para criar design. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo"},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/","title":"MoSCoW","text":""},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 29/07/2024 Primeira vers\u00e3o da an\u00e1lise Gabriel Moura 1.0 03/09/2024 Corre\u00e7\u00e3o do MoSCoW ap\u00f3s a inspe\u00e7\u00e3o Luiza Maluf 2.0"},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/#origem","title":"Origem","text":"<p>O desenvolvimento deste MoSCoW foi dado a partir da Reuni\u00e3o 3.</p>"},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/#metodologia","title":"Metodologia","text":""},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A an\u00e1lise MoSCoW \u00e9 uma t\u00e9cnica de prioriza\u00e7\u00e3o de requisitos amplamente utilizada em gerenciamento de projetos, especialmente em metodologias \u00e1geis. Ela auxilia na tomada de decis\u00e3o sobre quais funcionalidades devem ser implementadas primeiro, categorizando os requisitos em quatro n\u00edveis de prioridade: must, should, could e could. </p> <p>Essa t\u00e9cnica \u00e9 fundamental para garantir que os recursos sejam alocados de forma eficiente, focando nos requisitos que trazem maior valor para o projeto, dentro do tempo e do or\u00e7amento dispon\u00edveis.</p>"},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O objetivo da an\u00e1lise MoSCoW \u00e9, em conjunto com o que foi aprendido em sala de aula,  definir quais funcionalidades ser\u00e3o priorizadas no desenvolvimento da plataforma Canva. Priorizando as funcionalidades que s\u00e3o essenciais para o funcionamento b\u00e1sico da ferramenta, para posteriormente categorizar as funcionalidades que agregam valor \u00e0 experi\u00eancia do usu\u00e1rio e podem ser implementadas em vers\u00f5es futuras.</p> <p>A an\u00e1lise MoSCoW se baseia em quatro categorias:</p> <ul> <li>Must (Essencial): Requisitos absolutamente essenciais para o sistema   funcionar. Se um requisito must n\u00e3o for atendido, o projeto \u00e9 considerado um   fracasso.</li> <li>Should (Importante): Requisitos importantes, mas n\u00e3o essenciais para o   lan\u00e7amento da vers\u00e3o inicial. Podem ser implementados posteriormente, se   necess\u00e1rio.</li> <li>Could (Desej\u00e1vel): Requisitos desej\u00e1veis que agregam valor, mas n\u00e3o s\u00e3o   cr\u00edticos. A implementa\u00e7\u00e3o deles depende de tempo e recursos dispon\u00edveis.</li> <li>Would (Opcional): Requisitos de menor prioridade que podem ser   considerados em vers\u00f5es futuras.</li> </ul> <p>A equipe analisa cada requisito e o classifica em uma dessas categorias, com base em seu impacto no projeto, valor para o usu\u00e1rio, custo de implementa\u00e7\u00e3o e risco. </p>"},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/#artefatos","title":"Artefatos","text":""},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/#tabela-de-requisitos","title":"Tabela de Requisitos","text":""},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/#tabela-de-requisitos-agrupados","title":"Tabela de Requisitos Agrupados","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o Prioridade 1 Diversidade de formatos de design (posts, banners, apresenta\u00e7\u00f5es, etc.). Must 2 Templates personaliz\u00e1veis para cada formato. Must 3 Cria\u00e7\u00e3o de designs a partir do zero. Must 4 Importa\u00e7\u00e3o de imagens e fotos. Must 5 Salvar e exportar designs (PDF, JPG, PNG). Must 6 Importa\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos e outros arquivos. Should 7 Exportar designs em formatos adicionais (SVG, MP4, GIF). Should 8 Integrar com redes sociais (agendamento de posts). Could 9 Ferramentas b\u00e1sicas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (cortar, redimensionar, girar). Must 10 Ajustar brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o de imagens. Must 11 Ferramentas de edi\u00e7\u00e3o de texto (formata\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, escolha de fontes, cores). Must 12 Adicionar \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas aos designs. Must 13 Ferramentas avan\u00e7adas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (filtros, efeitos, remover fundo). Should 14 Criar efeitos de texto (sombra, contorno). Should 15 Camadas (organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ordem e visibilidade). Should 16 Camadas (opacidade, bloqueio). Could 17 M\u00e1scaras (linear, radial). Could 18 Compartilhamento de designs para visualiza\u00e7\u00e3o. Must 19 Compartilhamento de designs para edi\u00e7\u00e3o com permiss\u00f5es b\u00e1sicas. Must 20 Edi\u00e7\u00e3o colaborativa em tempo real. Should 21 Sistema de chat na edi\u00e7\u00e3o colaborativa. Could 22 Coment\u00e1rios em elementos espec\u00edficos. Could 23 Grades e guias. Must 24 Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real. Must 25 Paleta de cores. Should 26 Guia de estilo. Could 27 Hist\u00f3rico de vers\u00f5es. Could 28 Atalhos de teclado. Could 29 Interface intuitiva e f\u00e1cil de usar. Must 30 Arrastar e soltar. Must 31 Design responsivo. Should 32 Integra\u00e7\u00e3o com outras ferramentas (redes sociais, armazenamento em nuvem). Could 33 Performance r\u00e1pida e eficiente. Must 34 Confiabilidade. Must 35 Seguran\u00e7a dos dados do usu\u00e1rio. Must 36 Acessibilidade. Should 37 Escalabilidade. Could 38 Internacionaliza\u00e7\u00e3o. Could"},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/#tabelas-de-requisitos-separadas-por-prioridade","title":"Tabelas de Requisitos Separadas por Prioridade","text":""},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/#must","title":"Must","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o 1 Diversidade de formatos de design (posts, banners, apresenta\u00e7\u00f5es, etc.). 2 Templates personaliz\u00e1veis para cada formato. 3 Cria\u00e7\u00e3o de designs a partir do zero. 4 Importa\u00e7\u00e3o de imagens e fotos. 5 Salvar e exportar designs (PDF, JPG, PNG). 9 Ferramentas b\u00e1sicas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (cortar, redimensionar, girar). 10 Ajustar brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o de imagens. 11 Ferramentas de edi\u00e7\u00e3o de texto (formata\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, escolha de fontes, cores). 12 Adicionar \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas aos designs. 18 Compartilhamento de designs para visualiza\u00e7\u00e3o. 19 Compartilhamento de designs para edi\u00e7\u00e3o com permiss\u00f5es b\u00e1sicas. 23 Grade e guias. 24 Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real. 29 Interface intuitiva e f\u00e1cil de usar. 30 Arrastar e soltar. 33 Performance r\u00e1pida e eficiente. 34 Confiabilidade. 35 Seguran\u00e7a dos dados do usu\u00e1rio."},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/#should","title":"Should","text":"N\u00ba Requisito 6 Importa\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos e outros arquivos 7 Exportar designs em formatos adicionais (SVG, MP4, GIF) 13 Ferramentas avan\u00e7adas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (filtros, efeitos, remover fundo) 14 Criar efeitos de texto (sombra, contorno) 15 Camadas (organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ordem e visibilidade) 20 Edi\u00e7\u00e3o colaborativa em tempo real 25 Paleta de cores 31 Design responsivo 36 Acessibilidade"},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/#could","title":"Could","text":"N\u00ba Requisito 8 Integrar com redes sociais (agendamento de posts) 16 Camadas (opacidade, bloqueio) 17 M\u00e1scaras (linear, radial) 21 Sistema de chat na edi\u00e7\u00e3o colaborativa 22 Coment\u00e1rios em elementos espec\u00edficos 26 Guia de estilo 27 Hist\u00f3rico de vers\u00f5es 28 Atalhos de teclado 32 Integra\u00e7\u00e3o com outras ferramentas (redes sociais, armazenamento em nuvem) 37 Escalabilidade 38 Internacionaliza\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/#would","title":"Would","text":"N\u00ba Requisito (Nenhum requisito foi classificado como Would nesta vers\u00e3o)"},{"location":"analise/correcoes/moscow_corrigido/#justificativa-e-impacto-de-cada-priorizacao","title":"Justificativa e impacto de cada prioriza\u00e7\u00e3o","text":"<ol> <li> <p>Diversidade de formatos de design (posts, banners, apresenta\u00e7\u00f5es, etc.): Essencial para atender \u00e0s diversas necessidades dos usu\u00e1rios, garantindo flexibilidade na cria\u00e7\u00e3o de diferentes tipos de conte\u00fado. Sem isso, o valor central da plataforma \u00e9 comprometido.</p> <ul> <li>Impacto: Permite criar uma ampla gama de conte\u00fados para diferentes finalidades, oferecendo flexibilidade e atendendo a diversas necessidades.</li> </ul> </li> <li> <p>Templates personaliz\u00e1veis para cada formato: Facilita a cria\u00e7\u00e3o e aumenta a acessibilidade, especialmente para usu\u00e1rios menos experientes. Essencial para usabilidade b\u00e1sica.</p> <ul> <li>Impacto: Facilita a cria\u00e7\u00e3o de designs ao fornecer estruturas pr\u00e9-feitas que podem ser adaptadas, tornando o processo mais r\u00e1pido e acess\u00edvel.</li> </ul> </li> <li> <p>Cria\u00e7\u00e3o de designs a partir do zero: Oferece liberdade criativa, permitindo que os usu\u00e1rios expressem suas ideias sem limita\u00e7\u00f5es, fundamental para um editor de design.</p> <ul> <li>Impacto: Oferece total liberdade criativa, permitindo que os usu\u00e1rios criem designs \u00fanicos e personalizados de acordo com suas vis\u00f5es.</li> </ul> </li> <li> <p>Importa\u00e7\u00e3o de imagens e fotos: Necess\u00e1rio para personaliza\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de designs \u00fanicos, permitindo a inclus\u00e3o de elementos visuais pr\u00f3prios dos usu\u00e1rios.</p> <ul> <li>Impacto: Permite adicionar elementos visuais pessoais aos designs, tornando-os mais relevantes e personalizados.</li> </ul> </li> <li> <p>Salvar e exportar designs (PDF, JPG, PNG): Essencial para uso e compartilhamento dos designs criados em formatos amplamente suportados, garantindo aplicabilidade pr\u00e1tica.</p> <ul> <li>Impacto: Facilita o uso e compartilhamento dos designs em formatos amplamente aceitos, aumentando a praticidade.</li> </ul> </li> <li> <p>Importa\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos e outros arquivos: Importante para suportar multim\u00eddia, enriquecendo os designs, mas n\u00e3o essencial para o lan\u00e7amento inicial.</p> <ul> <li>Impacto: Adiciona a capacidade de trabalhar com multim\u00eddia, enriquecendo os designs com diferentes tipos de m\u00eddia.</li> </ul> </li> <li> <p>Exportar designs em formatos adicionais (SVG, MP4, GIF): Fornece flexibilidade e op\u00e7\u00f5es adicionais de uso, atendendo a necessidades espec\u00edficas de alguns projetos.</p> <ul> <li>Impacto: Oferece mais op\u00e7\u00f5es para uso e compartilhamento dos designs, atendendo a necessidades espec\u00edficas de alguns projetos.</li> </ul> </li> <li> <p>Integrar com redes sociais (agendamento de posts): Agrega conveni\u00eancia ao permitir a publica\u00e7\u00e3o direta, mas n\u00e3o \u00e9 essencial para o funcionamento b\u00e1sico.</p> <ul> <li>Impacto: Permite a publica\u00e7\u00e3o direta dos designs nas redes sociais, economizando tempo e simplificando o processo de marketing.</li> </ul> </li> <li> <p>Ferramentas b\u00e1sicas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (cortar, redimensionar, girar): Oferece controle b\u00e1sico sobre elementos visuais, essencial em qualquer editor de design.</p> <ul> <li>Impacto: D\u00e1 controle b\u00e1sico sobre a modifica\u00e7\u00e3o de imagens, permitindo ajustes simples e r\u00e1pidos.</li> </ul> </li> <li> <p>Ajustar brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o de imagens: Necess\u00e1rio para ajustes b\u00e1sicos de qualidade visual, facilitando melhorias intuitivas nos designs.</p> <ul> <li>Impacto: Melhora a qualidade visual dos designs com ajustes simples e intuitivos.</li> </ul> </li> <li> <p>Ferramentas de edi\u00e7\u00e3o de texto (formata\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, escolha de fontes, cores): Essenciais para a cria\u00e7\u00e3o de textos personalizados e visuais atrativos nos designs.</p> <ul> <li>Impacto: Permite personalizar textos de forma eficaz, criando designs visualmente atraentes e com conte\u00fado bem formatado.</li> </ul> </li> <li> <p>Adicionar \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas aos designs: Enriquecem os designs e oferecem uma ampla gama de op\u00e7\u00f5es criativas.</p> <ul> <li>Impacto: Enriquecem os designs com elementos visuais variados, proporcionando mais op\u00e7\u00f5es criativas.</li> </ul> </li> <li> <p>Ferramentas avan\u00e7adas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (filtros, efeitos, remover fundo): Adicionam valor e aprimoram os designs, mas podem ser implementadas ap\u00f3s o lan\u00e7amento inicial.</p> <ul> <li>Impacto: Permite melhorias e personaliza\u00e7\u00f5es mais sofisticadas nas imagens, aprimorando a qualidade dos designs.</li> </ul> </li> <li> <p>Criar efeitos de texto (sombra, contorno): Melhora a apar\u00eancia dos textos com op\u00e7\u00f5es de estiliza\u00e7\u00e3o avan\u00e7adas, importantes para designs sofisticados.</p> <ul> <li>Impacto: Melhora a est\u00e9tica dos textos com op\u00e7\u00f5es de estiliza\u00e7\u00e3o adicionais, tornando-os mais impactantes.</li> </ul> </li> <li> <p>Camadas (organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ordem e visibilidade): Facilita a manipula\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de elementos em projetos complexos.</p> <ul> <li>Impacto: Facilita a organiza\u00e7\u00e3o de elementos em projetos complexos, permitindo uma manipula\u00e7\u00e3o mais precisa.</li> </ul> </li> <li> <p>Camadas (opacidade, bloqueio): Recursos adicionais para controle avan\u00e7ado de camadas, \u00fateis para designs precisos, mas n\u00e3o essenciais inicialmente.</p> <ul> <li>Impacto: Oferece controle avan\u00e7ado sobre a visibilidade e edi\u00e7\u00e3o de camadas, \u00fatil para designs mais detalhados.</li> </ul> </li> <li> <p>M\u00e1scaras (linear, radial): Oferece controle criativo para efeitos visuais complexos, mas n\u00e3o \u00e9 cr\u00edtico para a funcionalidade b\u00e1sica.</p> <ul> <li>Impacto: Proporciona controle criativo para aplicar efeitos visuais avan\u00e7ados, aumentando as possibilidades de design.</li> </ul> </li> <li> <p>Compartilhamento de designs para visualiza\u00e7\u00e3o: Fundamental para colabora\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o, permitindo f\u00e1cil compartilhamento de projetos.</p> <ul> <li>Impacto: Facilita a revis\u00e3o e o feedback dos designs, permitindo que outras pessoas vejam e comentem os projetos.</li> </ul> </li> <li> <p>Compartilhamento de designs para edi\u00e7\u00e3o com permiss\u00f5es b\u00e1sicas: Suporta a colabora\u00e7\u00e3o com controles de permiss\u00e3o, essencial para trabalhos em equipe.</p> <ul> <li>Impacto: Permite a colabora\u00e7\u00e3o com outros usu\u00e1rios, ajustando permiss\u00f5es para editar ou visualizar, essencial para o trabalho em equipe.</li> </ul> </li> <li> <p>Edi\u00e7\u00e3o colaborativa em tempo real: Melhora a efici\u00eancia de equipes, sendo implement\u00e1vel ap\u00f3s a funcionalidade b\u00e1sica de colabora\u00e7\u00e3o.</p> <ul> <li>Impacto: Melhora a efici\u00eancia de equipes ao permitir edi\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, promovendo uma colabora\u00e7\u00e3o mais fluida.</li> </ul> </li> <li> <p>Sistema de chat na edi\u00e7\u00e3o colaborativa: Facilita comunica\u00e7\u00e3o durante a edi\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 cr\u00edtico para o funcionamento colaborativo inicial.</p> <ul> <li>Impacto: Facilita a comunica\u00e7\u00e3o durante o processo de edi\u00e7\u00e3o colaborativa, embora n\u00e3o seja essencial inicialmente.</li> </ul> </li> <li> <p>Coment\u00e1rios em elementos espec\u00edficos: Adiciona valor \u00e0 revis\u00e3o colaborativa, permitindo feedback direto em elementos.</p> <ul> <li>Impacto: Permite fornecer feedback direto e espec\u00edfico sobre partes dos designs, melhorando a revis\u00e3o colaborativa.</li> </ul> </li> <li> <p>Grades e guias: Essenciais para organiza\u00e7\u00e3o precisa dos designs, ajudando no alinhamento de elementos.</p> <ul> <li>Impacto: Auxilia na organiza\u00e7\u00e3o e alinhamento preciso dos elementos, garantindo uma estrutura mais limpa e profissional.</li> </ul> </li> <li> <p>Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real: Permite visualiza\u00e7\u00e3o imediata das mudan\u00e7as feitas, melhorando a precis\u00e3o e experi\u00eancia de edi\u00e7\u00e3o.</p> <ul> <li>Impacto: Oferece uma visualiza\u00e7\u00e3o imediata das altera\u00e7\u00f5es feitas, ajudando a ajustar e refinar os designs com mais precis\u00e3o.</li> </ul> </li> <li> <p>Paleta de cores: Ajuda a manter consist\u00eancia visual e personaliza\u00e7\u00e3o, importante, mas n\u00e3o essencial para a funcionalidade b\u00e1sica.</p> <ul> <li>Impacto: Ajuda a manter a consist\u00eancia visual e personaliza\u00e7\u00e3o dos designs, melhorando a coes\u00e3o est\u00e9tica.</li> </ul> </li> <li> <p>Guia de estilo: \u00datil para consist\u00eancia, especialmente em equipes, mas pode ser implementado depois.</p> <ul> <li>Impacto: Auxilia na manuten\u00e7\u00e3o da consist\u00eancia em projetos, especialmente em equipes, garantindo uma identidade visual uniforme.</li> </ul> </li> <li> <p>Hist\u00f3rico de vers\u00f5es: Permite reverter mudan\u00e7as e acompanhar o progresso, \u00fatil para projetos complexos, mas n\u00e3o essencial para lan\u00e7amento inicial.</p> <ul> <li>Impacto: Permite reverter altera\u00e7\u00f5es e acompanhar o progresso, \u00fatil para gerenciar mudan\u00e7as e manter o controle dos projetos.</li> </ul> </li> <li> <p>Atalhos de teclado: Melhora a efici\u00eancia para usu\u00e1rios avan\u00e7ados, mas n\u00e3o \u00e9 cr\u00edtico para uso b\u00e1sico.</p> <ul> <li>Impacto: Melhora a efici\u00eancia para usu\u00e1rios avan\u00e7ados, tornando o processo de edi\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pido e \u00e1gil.</li> </ul> </li> <li> <p>Interface intuitiva e f\u00e1cil de usar: Essencial para acessibilidade e satisfa\u00e7\u00e3o, aumentando ades\u00e3o e uso da plataforma.</p> <ul> <li>Impacto: Facilita o uso da plataforma, tornando-a mais acess\u00edvel e agrad\u00e1vel, especialmente para novos usu\u00e1rios.</li> </ul> </li> <li> <p>Arrastar e soltar: Torna a manipula\u00e7\u00e3o de elementos mais intuitiva, essencial para boa experi\u00eancia do usu\u00e1rio.</p> <ul> <li>Impacto: Torna a manipula\u00e7\u00e3o de elementos mais intuitiva, simplificando a edi\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o dos designs.</li> </ul> </li> <li> <p>Design responsivo: Garante bom funcionamento em diferentes dispositivos, importante para acessibilidade, mas pode ser melhorado gradualmente.</p> <ul> <li>Impacto: Garante que os designs funcionem bem em diferentes dispositivos, melhorando a acessibilidade e a experi\u00eancia do usu\u00e1rio.</li> </ul> </li> <li> <p>Integra\u00e7\u00e3o com outras ferramentas (redes sociais, armazenamento em nuvem): Facilita fluxo de trabalho, mas \u00e9 um recurso adicional para vers\u00f5es futuras.</p> <ul> <li>Impacto: Facilita o fluxo de trabalho e o gerenciamento de arquivos, embora seja um recurso adicional para vers\u00f5es futuras.</li> </ul> </li> <li> <p>Performance r\u00e1pida e eficiente: Essencial para manter a usabilidade e satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, evitando frustra\u00e7\u00f5es.</p> <ul> <li>Impacto: Assegura uma experi\u00eancia de uso fluida e sem frustra\u00e7\u00f5es, mantendo a satisfa\u00e7\u00e3o com a plataforma.</li> </ul> </li> <li> <p>Confiabilidade: Necess\u00e1ria para a confian\u00e7a dos usu\u00e1rios na plataforma, essencial para a credibilidade.</p> <ul> <li>Impacto: Garante que a plataforma funcione de forma consistente, fortalecendo a confian\u00e7a e a credibilidade entre os usu\u00e1rios.</li> </ul> </li> <li> <p>Seguran\u00e7a dos dados do usu\u00e1rio: Cr\u00edtica para prote\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pessoais, essencial para conformidade e confian\u00e7a.</p> <ul> <li>Impacto: Protege informa\u00e7\u00f5es pessoais e dados sens\u00edveis, essencial para a confian\u00e7a e conformidade com regulamenta\u00e7\u00f5es.</li> </ul> </li> <li> <p>Acessibilidade: Importante para inclus\u00e3o, melhorando o uso para pessoas com necessidades especiais, mas pode ser ajustada com o tempo.</p> <ul> <li>Impacto: Melhora a inclus\u00e3o de pessoas com necessidades especiais, tornando a plataforma mais acess\u00edvel a um p\u00fablico mais amplo.</li> </ul> </li> <li> <p>Escalabilidade: Permite crescimento sem perda de performance, importante para o futuro, mas n\u00e3o cr\u00edtico inicialmente.</p> <ul> <li>Impacto: Permite que a plataforma cres\u00e7a e se adapte \u00e0 medida que mais usu\u00e1rios e recursos s\u00e3o adicionados, garantindo uma boa experi\u00eancia a longo prazo.</li> </ul> </li> <li> <p>Internacionaliza\u00e7\u00e3o: Facilita o uso global da plataforma, \u00fatil para expans\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio para o lan\u00e7amento inicial.</p> <ul> <li>Impacto: Facilita o uso da plataforma em diferentes regi\u00f5es e idiomas, permitindo a expans\u00e3o global e melhor atendimento a um p\u00fablico diversificado.</li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/","title":"NFR Framework","text":""},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 17/08/2024 Desenvolvimento inicial dos NFR Frameworks. Caio Alexandre 0.0 05/09/2024 NFRs refeitos em nova e melhor vers\u00e3o. Gabriel Moura 1.0 09/09/2024 Melhoria do <code>NFRF1</code>. Caio Alexandre 1.1"},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/#origem","title":"Origem","text":"<p>O desenvolvimento deste NFR Framework foi dado a partir da Reuni\u00e3o 5.</p>"},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>O desenvolvimento do NFR Framework foi feito primeiramente com a identifica\u00e7\u00e3o dos requisitos n\u00e3o funcionais do sistema. Em seguida, foi feita a modelagem primeiramente pelo Caio, que posteriormente foi revisada e melhorada pelo Rodrigo (houve um swap de tarefas).</p>"},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O NFR \u00e9 um framework orientado a metas, que busca representar requisitos n\u00e3o funcionais de um sistema de software. Desse modelo \u00e9 abstra\u00eddo um diagrama formado por softgoals (requisitos de qualidade), operacionaliza\u00e7\u00e3o, argumenta\u00e7\u00e3o, impactos e legenda.</p>"},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/#artefatos","title":"Artefatos","text":""},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/#geral-nfrf1","title":"Geral (<code>NFRF1</code>)","text":""},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/#versao-00","title":"Vers\u00e3o 0.0","text":""},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/#versao-11","title":"Vers\u00e3o 1.1","text":""},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/#edicao-de-imagens-nfrf2","title":"Edi\u00e7\u00e3o de Imagens (<code>NFRF2</code>)","text":""},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/#versao-00_1","title":"Vers\u00e3o 0.0","text":""},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/#versao-10_1","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/#apresentacao-de-slides-nfrf3","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides (<code>NFRF3</code>)","text":""},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/#versao-00_2","title":"Vers\u00e3o 0.0","text":""},{"location":"analise/correcoes/nfr-framework_corrigido/#versao-10_2","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"atas/reuniao01/","title":"Reuni\u00e3o 1","text":"<p>Data: [25/07/2024] Hora de In\u00edcio: [20h30] Hora de T\u00e9rmino: [23h00] Local: [Discord]</p>"},{"location":"atas/reuniao01/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Caio Alexandre Ornelas Silva</li> <li>Gabriel Moura dos Santos</li> <li>Luiza Maluf Amorim</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao01/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>Constru\u00e7\u00e3o do Rich Picture e Brainstorm.</p>"},{"location":"atas/reuniao01/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<p>Discuss\u00e3o inicial sobre a plataforma Canva, navegando entre todas as funcionalidades para ajudar a contru\u00e7\u00e3o dos Rich Picture. Os integrantes buscaram entender o fluxo principal do usu\u00e1rio para usar como base.</p> <p>Entendendo melhor como funciona a plataforma, pudemos j\u00e1 fazer o Brainstorm e produzir mapas mentais.</p>"},{"location":"atas/reuniao01/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":""},{"location":"atas/reuniao01/#rich-picture","title":"Rich Picture","text":"<p>Decidimos focar no percurso do usu\u00e1rio na plataforma e analisar as possibiliades que ele tem ao fazer o seu cadastro.</p>"},{"location":"atas/reuniao01/#brainstorm","title":"Brainstorm","text":"<p>Decidimos primeiro pensar em palavras-chave que melhor representasse o que est\u00e1vamos analisando. A partir das palavras, pudemos construir macro ideias sobre a plataforma.</p>"},{"location":"atas/reuniao01/#artefatos","title":"Artefatos","text":"<ul> <li>Rich Picture</li> <li>Brainstorm</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao02/","title":"Reuni\u00e3o 2","text":"<p>Data: [28/07/2024] Hora de In\u00edcio: [19h30] Hora de T\u00e9rmino: [21h00] Local: [Teams]</p>"},{"location":"atas/reuniao02/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Caio Alexandre Ornelas Silva</li> <li>Gabriel Moura dos Santos</li> <li>Luiza Maluf Amorim</li> <li>Rodrigo Mattos de F. Ayres Bezerra</li> <li>Henrique Camelo Quenino</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao02/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>Constru\u00e7\u00e3o da Argumenta\u00e7\u00e3o</p>"},{"location":"atas/reuniao02/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<p>Argumenta\u00e7\u00e3o sobre os pontos positivos e negativos da Plataforma Canva, identificando os conflitos entre funcionalidades e suas limita\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"atas/reuniao02/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<p>Decidimos usar o Framework ACE como framework de argumenta\u00e7\u00e3o e para representar as informa\u00e7\u00f5es obtidas a partir da nossa discuss\u00e3o em grupo.</p>"},{"location":"atas/reuniao02/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ol> <li>Argumenta\u00e7\u00e3o</li> </ol>"},{"location":"atas/reuniao02/#observacao","title":"Observa\u00e7\u00e3o","text":"<p>A reuni\u00e3o foi feita pelo Teams para que pudesse ser gravada de forma adequada, contudo, tivemos uma dificuldade na utiliza\u00e7\u00e3o da ferramenta de grava\u00e7\u00e3o, nos prejudicando no armazenamento desse artefato. </p> <p>As proximas reuni\u00f5es ter\u00e3o grava\u00e7\u00e3o ou grava\u00e7\u00e3o de a\u00fadio anexadas de forma adequada.</p>"},{"location":"atas/reuniao03/","title":"Reuni\u00e3o 3","text":"<p>Data: [29/07/2024] Hora de In\u00edcio: [20h30] Hora de T\u00e9rmino: [23h30] Local: [Discord]</p>"},{"location":"atas/reuniao03/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Caio Alexandre Ornelas Silva</li> <li>Gabriel Moura dos Santos</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao03/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>Constru\u00e7\u00e3o do MoSCoW e do First Things First</p>"},{"location":"atas/reuniao03/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<p>Utiliza\u00e7\u00e3o das T\u00e9cnicas de prioriza\u00e7\u00e3o de requisitos chamadas MoSCow e First Thins First para entender melhos e definir os requisitos da Plataforma Canva.</p>"},{"location":"atas/reuniao03/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ol> <li>MoSCoW</li> <li>First Things First</li> </ol>"},{"location":"atas/reuniao03/#observacao","title":"Observa\u00e7\u00e3o","text":"<p>A reuni\u00e3o foi feita pelo Discord e os integrantes do grupo lembraram de fazer a grava\u00e7\u00e3o somente no final da reuni\u00e3o.</p>"},{"location":"atas/reuniao04/","title":"Reuni\u00e3o 4","text":"<p>Data: [30/07/2024] Hora de In\u00edcio: [19h25] Hora de T\u00e9rmino: [23h30] Local: [Discord]</p>"},{"location":"atas/reuniao04/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Caio Alexandre Ornelas Silva</li> <li>Gabriel Moura dos Santos</li> <li>Luiza Maluf Amorim</li> <li>Rodrigo Mattos de F. Ayres Bezerra</li> <li>Henrique Camelo Quenino</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao04/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>An\u00e1lise dos resultados obtidos com as t\u00e9cnicas de elicita\u00e7\u00e3o e pre-rastreabilidade.</p>"},{"location":"atas/reuniao04/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<p>Utiliza\u00e7\u00e3o da ferramente de reuni\u00e3o Discord para an\u00e1lise dos resultados obtidos com as t\u00e9cnicas de elicita\u00e7\u00e3o e pre-rastreabilidade. Os integrantes do grupo discutiram sobre os resultados obtidos e como eles podem ser utilizados para a defini\u00e7\u00e3o dos requisitos do projeto.</p>"},{"location":"atas/reuniao04/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<ol> <li> <p>Os resultados obtidos com as t\u00e9cnicas de elicita\u00e7\u00e3o e pre-rastreabilidade ser\u00e3o utilizados para a defini\u00e7\u00e3o dos requisitos do projeto.</p> </li> <li> <p>A pr\u00f3xima reuni\u00e3o ser\u00e1 realizada no dia 07/08/2024, \u00e0s 20h30, no Discord.</p> </li> </ol>"},{"location":"atas/reuniao05/","title":"Reuni\u00e3o 5","text":"<p>Data: [07/08/2024] Hora de In\u00edcio: [20h30] Hora de T\u00e9rmino: [23h50] Local: [Discord]</p>"},{"location":"atas/reuniao05/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Caio Alexandre Ornelas Silva</li> <li>Gabriel Moura dos Santos</li> <li>Luiza Maluf Amorim</li> <li>Rodrigo Mattos de F. Ayres Bezerra</li> <li>Henrique Camelo Quenino</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao05/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>Definir metodologia de desenvolvimento da parte de modelagem do projeto.</p>"},{"location":"atas/reuniao05/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<p>Os integrantes do grupo discutiram sobre as metodologias de desenvolvimento de software e como elas foram aplicadas ao projeto em quest\u00e3o. Foi decidido pelo pair programming, onde dois programadores trabalham juntos em um mesmo computador, um escrevendo o c\u00f3digo e o outro revisando. De modo que a modelagem por meio de diagramas UML seja feita de forma mais eficiente e com menos erros. </p>"},{"location":"atas/reuniao05/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<ol> <li>A metodologia de desenvolvimento de software escolhida foi o pair programming.</li> <li>Designou-se a tarefa de modelagem de cenarios para os integrantes Henrique e Luiza.</li> <li>Designou-se a tarefa de modelagem dos casos de uso para os integrantes Henrique e Gabriel.</li> <li>Designou-se a tarefa de modelagem por diagrama de classes para os integrantes Henrique e Gabriel.</li> <li>Designou-se a tarefa de modelagem do l\u00e9xico para os integrantes Luiza e Henrique.</li> <li>Designou-se a tarefa de modelagem por NFR para os integrantes Caio e Rodrigo.</li> <li>Designou-se a tarefa de modelagem por iStar para os integrantes Caio e Rodrigo.</li> <li>Designou-se a tarefa de modelagem por especifica\u00e7\u00e3o de suplementar para os integrantes Henrique e Luiza.</li> <li>A pr\u00f3xima reuni\u00e3o ser\u00e1 realizada no dia 10/08/2024, \u00e0s 20h30, no Discord.</li> </ol>"},{"location":"atas/reuniao06/","title":"Reuni\u00e3o 6","text":"<p>Data: [01/09/2024] Hora de In\u00edcio: [20h30] Hora de T\u00e9rmino: [22h45] Local: [Discord]</p>"},{"location":"atas/reuniao06/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Luiza Maluf Amorim</li> <li>Gabriel Moura dos Santos</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao06/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>Inspe\u00e7\u00e3o da Argumenta\u00e7\u00e3o</p>"},{"location":"atas/reuniao06/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o da Argumenta\u00e7\u00e3o foi realizada com base em um checklist pr\u00e9-definido, buscando verificar a qualidade do artefato produzido pelo grupo. </p> <p>Os seguintes aspectos foram analisados:</p> <ul> <li> <p>Clareza e Precis\u00e3o: Verificamos se as legendas e explica\u00e7\u00f5es eram claras e precisas, garantindo que todos os argumentos e suas rela\u00e7\u00f5es fossem compreens\u00edveis.</p> </li> <li> <p>Consist\u00eancia da Conclus\u00e3o: Foi avaliada a coer\u00eancia da conclus\u00e3o da argumenta\u00e7\u00e3o, verificando se ela se baseava nos argumentos apresentados e refletia a an\u00e1lise realizada.</p> </li> <li> <p>Rastreabilidade: Investigamos se a origem de cada argumento era clara e rastre\u00e1vel, permitindo que a equipe compreendesse a base do racioc\u00ednio.</p> </li> <li> <p>Nota\u00e7\u00f5es Corretas: A equipe verificou se a nota\u00e7\u00e3o usada na argumenta\u00e7\u00e3o estava de acordo com as diretrizes definidas.</p> </li> <li> <p>Valida\u00e7\u00e3o das Infer\u00eancias: Verificamos se as infer\u00eancias feitas a partir dos argumentos eram logicamente v\u00e1lidas e se estavam bem fundamentadas.</p> </li> <li> <p>Representa\u00e7\u00e3o de Conflitos: Foi avaliada a forma como os conflitos entre pontos de vista opostos foram representados, buscando garantir que a discuss\u00e3o fosse completa e justa.</p> </li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao06/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<ul> <li>A Argumenta\u00e7\u00e3o foi considerada de qualidade alta ap\u00f3s a inspe\u00e7\u00e3o. </li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao06/#observacao","title":"Observa\u00e7\u00e3o","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o da Argumenta\u00e7\u00e3o foi uma etapa importante para garantir a qualidade do artefato produzido pelo grupo.  A equipe considerou que a argumenta\u00e7\u00e3o atingiu um bom n\u00edvel de clareza, consist\u00eancia e rigor, contribuindo para a an\u00e1lise do sistema Canva.</p>"},{"location":"atas/reuniao07/","title":"Reuni\u00e3o 7","text":"<p>Data: [03/09/2024] Hora de In\u00edcio: [22h45] Hora de T\u00e9rmino: [23h00] Local: [Discord]</p>"},{"location":"atas/reuniao07/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Luiza Maluf Amorim</li> <li>Gabriel Moura dos Santos</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao07/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>Inspe\u00e7\u00e3o do MoSCoW</p>"},{"location":"atas/reuniao07/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o do MoSCoW foi realizada com base em um checklist pr\u00e9-definido, buscando verificar a qualidade do artefato produzido pelo grupo. </p> <p>Os seguintes aspectos foram analisados:</p> <ul> <li> <p>Classifica\u00e7\u00e3o Correta: Verificamos se todos os requisitos foram corretamente classificados como \"Must\", \"Should\", \"Could\", ou \"Would\", garantindo a consist\u00eancia da prioriza\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Identifica\u00e7\u00e3o \u00danica: Foi verificada a presen\u00e7a do c\u00f3digo de identifica\u00e7\u00e3o \u00fanico para cada requisito, garantindo a rastreabilidade.</p> </li> <li> <p>Padr\u00e3o de Prioriza\u00e7\u00e3o: A equipe verificou se o mesmo padr\u00e3o de prioriza\u00e7\u00e3o foi aplicado a todos os requisitos.</p> </li> <li> <p>Justificativa da Prioriza\u00e7\u00e3o: Investigamos se cada requisito tinha uma justificativa clara para sua prioriza\u00e7\u00e3o, explicando o porqu\u00ea de sua classifica\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Impacto na Prioriza\u00e7\u00e3o: A equipe avaliou se o impacto do requisito foi considerado na prioriza\u00e7\u00e3o, garantindo que a classifica\u00e7\u00e3o refletia a import\u00e2ncia do requisito para o sistema.</p> </li> <li> <p>Estima\u00e7\u00e3o de Custos: Foi verificada se os custos de implementa\u00e7\u00e3o dos requisitos foram estimados, fornecendo informa\u00e7\u00f5es adicionais sobre a viabilidade da prioriza\u00e7\u00e3o.</p> </li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao07/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<ul> <li>O MoSCoW foi considerado de qualidade m\u00e9dia ap\u00f3s a inspe\u00e7\u00e3o.  A equipe identificou a necessidade de adicionar justificativas e informa\u00e7\u00f5es sobre o impacto de cada requisito na prioriza\u00e7\u00e3o. </li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao07/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li> <p>Foram adicionadas justificativas para a prioriza\u00e7\u00e3o de cada requisito no documento original do MoSCoW.</p> </li> <li> <p>Foram inclu\u00eddas informa\u00e7\u00f5es sobre o impacto de cada requisito na prioriza\u00e7\u00e3o no documento original.</p> </li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao07/#observacao","title":"Observa\u00e7\u00e3o","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o do MoSCoW foi fundamental para garantir que a prioriza\u00e7\u00e3o dos requisitos estivesse bem definida e justificada. As corre\u00e7\u00f5es e ajustes realizados no documento original contribu\u00edram para a qualidade da documenta\u00e7\u00e3o e para o processo de desenvolvimento do sistema Canva.</p>"},{"location":"atas/reuniao08/","title":"Reuni\u00e3o 8","text":"<p>Data: [03/09/2024] Hora de In\u00edcio: [19h00] Hora de T\u00e9rmino: [20h30] Local: [Discord]</p>"},{"location":"atas/reuniao08/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Luiza Maluf Amorim</li> <li>Henrique Camelo Quenino</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao08/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>Inspe\u00e7\u00e3o da Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar</p>"},{"location":"atas/reuniao08/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o da Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar foi realizada com base em um checklist pr\u00e9-definido, buscando verificar a qualidade do artefato produzido pelo grupo. </p> <p>Os seguintes aspectos foram analisados:</p> <ul> <li> <p>Defini\u00e7\u00e3o Clara: Verificamos se os requisitos n\u00e3o funcionais foram descritos de forma clara e precisa, com uma linguagem compreens\u00edvel e concisa.</p> </li> <li> <p>Necessidades Definidas: Foi verificada se as necessidades de cada requisito n\u00e3o funcional foram bem definidas, garantindo que a equipe compreendesse os objetivos e expectativas.</p> </li> <li> <p>Estrutura Organizada: A equipe analisou se a organiza\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos dentro da Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar estava clara e bem organizada, facilitando a navega\u00e7\u00e3o e o entendimento dos requisitos.</p> </li> <li> <p>Completude: Investigamos se todos os requisitos n\u00e3o funcionais relevantes para o sistema Canva foram inclu\u00eddos na especifica\u00e7\u00e3o, garantindo a abrang\u00eancia da documenta\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>Rastreabilidade: Foi verificada a rastreabilidade dos requisitos n\u00e3o funcionais com os requisitos funcionais, garantindo que cada requisito n\u00e3o funcional tivesse uma rela\u00e7\u00e3o clara com um requisito funcional espec\u00edfico.</p> </li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao08/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<ul> <li>A Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar foi considerada de qualidade alta ap\u00f3s a inspe\u00e7\u00e3o. </li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao08/#observacao","title":"Observa\u00e7\u00e3o","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o da Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar foi crucial para garantir que os requisitos n\u00e3o funcionais do sistema Canva estivessem bem definidos e documentados. Essa etapa ajudou a validar a documenta\u00e7\u00e3o do projeto, garantindo que a equipe estivesse preparada para a pr\u00f3xima fase de desenvolvimento.</p>"},{"location":"atas/reuniao09/","title":"Reuni\u00e3o 9","text":"<p>Data: [04/09/2024] Hora de In\u00edcio: [20h30] Hora de T\u00e9rmino: [22h45] Local: [Discord]</p>"},{"location":"atas/reuniao09/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Caio Alexandre Ornelas Silva</li> <li>Gabriel Moura dos Santos</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao09/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>Valida\u00e7\u00e3o do NFR Framework</p>"},{"location":"atas/reuniao09/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<p>A valida\u00e7\u00e3o do NFR Framework foi realizada com base nos seguintes crit\u00e9rios:</p> <ul> <li> <p>Clareza e Precis\u00e3o: Os requisitos n\u00e3o funcionais estavam bem definidos, com linguagem clara e precisa, o que facilitou a compreens\u00e3o dos objetivos e requisitos.</p> </li> <li> <p>Coer\u00eancia Interna: A consist\u00eancia do NFR Framework foi verificada, e foi poss\u00edvel identificar que os requisitos n\u00e3o funcionais eram coerentes entre si e com a estrutura do sistema.</p> </li> <li> <p>Completude: Os requisitos n\u00e3o funcionais foram classificados em categorias adequadas, como desempenho, seguran\u00e7a, usabilidade, etc., garantindo a completude da an\u00e1lise.</p> </li> <li> <p>Tra\u00e7abilidade: A equipe realizou a verifica\u00e7\u00e3o da rastreabilidade, analisando se os requisitos n\u00e3o funcionais estavam relacionados com os casos de uso e outros artefatos do projeto, garantindo que todos os aspectos relevantes foram considerados.</p> </li> <li> <p>Valida\u00e7\u00e3o do Contexto: Foi verificado se os requisitos n\u00e3o funcionais eram apropriados ao contexto do projeto Canva, incluindo as necessidades dos usu\u00e1rios e as restri\u00e7\u00f5es do sistema.</p> </li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao09/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<ul> <li>O NFR Framework foi considerado v\u00e1lido ap\u00f3s a revis\u00e3o, com algumas pequenas corre\u00e7\u00f5es e ajustes realizados para garantir a clareza e precis\u00e3o dos requisitos n\u00e3o funcionais.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao09/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>As corre\u00e7\u00f5es e ajustes do NFR Framework foram implementados no documento original.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao09/#observacao","title":"Observa\u00e7\u00e3o","text":"<p>A valida\u00e7\u00e3o do NFR Framework foi um processo importante para garantir a qualidade da documenta\u00e7\u00e3o e a precis\u00e3o dos requisitos n\u00e3o funcionais do projeto Canva. </p>"},{"location":"atas/reuniao10/","title":"Reuni\u00e3o 10","text":"<p>Data: [04/09/2024] Hora de In\u00edcio: [20h30] Hora de T\u00e9rmino: [22h45] Local: [Discord]</p>"},{"location":"atas/reuniao10/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Henrique Quenino</li> <li>Luiza Maluf</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao10/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>Inspe\u00e7\u00e3o L\u00e9xica</p>"},{"location":"atas/reuniao10/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o do L\u00e9xico foi realizada com base nos seguintes crit\u00e9rios:</p> <ul> <li> <p>Clareza e Precis\u00e3o: Cada termo do L\u00e9xico foi analisado quanto \u00e0 sua clareza e precis\u00e3o, garantindo que cada termo tivesse uma defini\u00e7\u00e3o \u00fanica e compreens\u00edvel para todos os membros do grupo.</p> </li> <li> <p>Coer\u00eancia Interna: Foi verificada a consist\u00eancia do l\u00e9xico, garantindo que os termos fossem relacionados de forma l\u00f3gica e coerente, sem ambiguidades.</p> </li> <li> <p>Completude: A equipe verificou a completude do L\u00e9xico, avaliando se todos os termos relevantes para o projeto Canva estavam presentes e bem definidos.</p> </li> <li> <p>Tra\u00e7abilidade: Foi verificada se os termos do L\u00e9xico estavam relacionados com os artefatos do projeto, como os casos de uso e o Rich Picture, garantindo que o L\u00e9xico estava alinhado com a documenta\u00e7\u00e3o geral do projeto.</p> </li> <li> <p>Valida\u00e7\u00e3o do Contexto: A equipe verificou se os termos do L\u00e9xico eram apropriados ao contexto do projeto Canva, assegurando que os termos refletissem as funcionalidades e os conceitos relevantes da plataforma.</p> </li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao10/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<ul> <li>O L\u00e9xico foi considerado v\u00e1lido ap\u00f3s a revis\u00e3o, com algumas pequenas corre\u00e7\u00f5es e ajustes realizados para garantir a clareza e precis\u00e3o dos termos.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao10/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>As corre\u00e7\u00f5es e ajustes do L\u00e9xico foram implementados no documento original.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao10/#observacao","title":"Observa\u00e7\u00e3o","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o do L\u00e9xico foi um processo fundamental para garantir que todos os membros do grupo estivessem usando os mesmos termos e defini\u00e7\u00f5es, promovendo a comunica\u00e7\u00e3o clara e a compreens\u00e3o compartilhada sobre os conceitos do projeto Canva.</p>"},{"location":"atas/reuniao11/","title":"Reuni\u00e3o 11","text":"<p>Data: [04/09/2024] Hora de In\u00edcio: [22h45] Hora de T\u00e9rmino: [23h00] Local: [Discord]</p>"},{"location":"atas/reuniao11/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Henrique Quenino</li> <li>Luiza Maluf</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao11/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>Inspe\u00e7\u00e3o dos Cen\u00e1rios</p>"},{"location":"atas/reuniao11/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o dos Cen\u00e1rios foi realizada com base nos seguintes crit\u00e9rios:</p> <ul> <li> <p>Clareza e Precis\u00e3o: A equipe analisou cada cen\u00e1rio individualmente, verificando se a descri\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio era clara e precisa, compreens\u00edvel para todos os membros do grupo.</p> </li> <li> <p>Completude: Foi verificado se todos os cen\u00e1rios relevantes para o projeto Canva estavam presentes, abrangendo as principais funcionalidades e intera\u00e7\u00f5es da plataforma.</p> </li> <li> <p>Coer\u00eancia Interna: A equipe verificou se os cen\u00e1rios eram consistentes entre si e se seguiam um fluxo l\u00f3gico, sem contradi\u00e7\u00f5es ou ambiguidades.</p> </li> <li> <p>Tra\u00e7abilidade: Foi analisada a rastreabilidade dos cen\u00e1rios com os casos de uso e o L\u00e9xico, garantindo que os cen\u00e1rios estivessem alinhados com a documenta\u00e7\u00e3o geral do projeto.</p> </li> <li> <p>Valida\u00e7\u00e3o do Contexto: A equipe verificou se os cen\u00e1rios eram apropriados ao contexto do projeto Canva, garantindo que os cen\u00e1rios refletissem as necessidades dos usu\u00e1rios e as funcionalidades da plataforma.</p> </li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao11/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<ul> <li>Os cen\u00e1rios foram considerados v\u00e1lidos ap\u00f3s a revis\u00e3o, com algumas pequenas corre\u00e7\u00f5es e ajustes realizados para garantir a clareza e precis\u00e3o da descri\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao11/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>As corre\u00e7\u00f5es e ajustes dos Cen\u00e1rios foram implementados no documento original.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao11/#observacao","title":"Observa\u00e7\u00e3o","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o dos Cen\u00e1rios foi um processo importante para garantir que todos os cen\u00e1rios fossem completos, consistentes e relevantes para o projeto Canva. Essa etapa ajudou a validar a documenta\u00e7\u00e3o do projeto, garantindo que a equipe estivesse preparada para a pr\u00f3xima fase de desenvolvimento.</p>"},{"location":"atas/reuniao12/","title":"Reuni\u00e3o 12","text":"<p>Data: [04/09/2024] Hora de In\u00edcio: [23h00] Hora de T\u00e9rmino: [01h00] Local: [Discord]</p>"},{"location":"atas/reuniao12/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Rodrigo Mattos de F. Ayres Bezerra</li> <li>Henrique Camelo Quenino</li> <li>Gabriel Moura dos Santos</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao12/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>Inspe\u00e7\u00e3o da Especifica\u00e7\u00e3o dos Casos de Uso</p>"},{"location":"atas/reuniao12/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o da Especifica\u00e7\u00e3o dos Casos de Uso foi realizada com base nos seguintes crit\u00e9rios:</p> <ul> <li> <p>Clareza e Precis\u00e3o: Cada caso de uso foi analisado quanto \u00e0 sua clareza e precis\u00e3o, garantindo que a descri\u00e7\u00e3o de cada caso fosse compreens\u00edvel para todos os membros do grupo.</p> </li> <li> <p>Completude: Foi verificado se todos os casos de uso relevantes para o projeto Canva estavam presentes, abrangendo as principais funcionalidades e intera\u00e7\u00f5es da plataforma.</p> </li> <li> <p>Coer\u00eancia Interna: A equipe verificou se os casos de uso eram consistentes entre si e se seguiam um fluxo l\u00f3gico, sem contradi\u00e7\u00f5es ou ambiguidades.</p> </li> <li> <p>Tra\u00e7abilidade: Foi analisada a rastreabilidade dos casos de uso com o L\u00e9xico, os cen\u00e1rios, e o Rich Picture, garantindo que os casos de uso estivessem alinhados com a documenta\u00e7\u00e3o geral do projeto.</p> </li> <li> <p>Valida\u00e7\u00e3o do Contexto: A equipe verificou se os casos de uso eram apropriados ao contexto do projeto Canva, garantindo que os cen\u00e1rios refletissem as necessidades dos usu\u00e1rios e as funcionalidades da plataforma.</p> </li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao12/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<ul> <li>A Especifica\u00e7\u00e3o dos Casos de Uso foi considerada v\u00e1lida ap\u00f3s a revis\u00e3o, com algumas pequenas corre\u00e7\u00f5es e ajustes realizados para garantir a clareza e precis\u00e3o da descri\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao12/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>As corre\u00e7\u00f5es e ajustes dos Casos de Uso foram implementados no documento original.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao12/#observacao","title":"Observa\u00e7\u00e3o","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o da Especifica\u00e7\u00e3o dos Casos de Uso foi uma etapa essencial para garantir que a equipe tivesse uma vis\u00e3o completa e precisa das funcionalidades e intera\u00e7\u00f5es do sistema Canva. Com a documenta\u00e7\u00e3o revisada e aprimorada, a equipe pode prosseguir para a pr\u00f3xima fase de desenvolvimento com maior confian\u00e7a e seguran\u00e7a.</p>"},{"location":"atas/reuniao13/","title":"Reuni\u00e3o 13","text":"<p>Data: [03/09/2024] Hora de In\u00edcio: [20h30] Hora de T\u00e9rmino: [23h00] Local: [Discord]</p>"},{"location":"atas/reuniao13/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Henrique Camelo Quenino</li> <li>Luiza Maluf Amorim</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao13/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>Inspe\u00e7\u00e3o do Rich Picture</p>"},{"location":"atas/reuniao13/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o do Rich Picture foi realizada com base nos seguintes crit\u00e9rios:</p> <ul> <li> <p>Clareza e Precis\u00e3o: A equipe verificou se a representa\u00e7\u00e3o visual do Rich Picture era clara e precisa, com s\u00edmbolos e elementos visuais que representavam os elementos do sistema de forma compreens\u00edvel.</p> </li> <li> <p>Completude: Foi verificado se o Rich Picture abrangia todos os aspectos relevantes do sistema Canva, incluindo os atores, processos, fluxos de informa\u00e7\u00f5es e relacionamentos.</p> </li> <li> <p>Coer\u00eancia Interna: A equipe verificou se o Rich Picture era consistente internamente, garantindo que a representa\u00e7\u00e3o visual fosse l\u00f3gica e sem contradi\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li> <p>Tra\u00e7abilidade: Foi analisada a rastreabilidade do Rich Picture com o L\u00e9xico, os cen\u00e1rios, e a Especifica\u00e7\u00e3o dos Casos de Uso, garantindo que o Rich Picture estivesse alinhado com a documenta\u00e7\u00e3o geral do projeto.</p> </li> <li> <p>Valida\u00e7\u00e3o do Contexto: A equipe verificou se o Rich Picture era apropriado ao contexto do projeto Canva, garantindo que a representa\u00e7\u00e3o visual refletisse as necessidades dos usu\u00e1rios e as funcionalidades da plataforma.</p> </li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao13/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<ul> <li>O Rich Picture foi considerado v\u00e1lido ap\u00f3s a revis\u00e3o, com algumas pequenas corre\u00e7\u00f5es e ajustes realizados para garantir a clareza e precis\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o visual.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao13/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>As corre\u00e7\u00f5es e ajustes do Rich Picture foram implementados no documento original.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao13/#observacao","title":"Observa\u00e7\u00e3o","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o do Rich Picture foi uma etapa crucial para garantir que a representa\u00e7\u00e3o visual do sistema Canva fosse clara, completa e coerente. Com a documenta\u00e7\u00e3o revisada e aprimorada, a equipe pode utilizar o Rich Picture como um guia visual para o projeto, facilitando a comunica\u00e7\u00e3o e a compreens\u00e3o do sistema por todos os membros.</p>"},{"location":"atas/reuniao14/","title":"Reuni\u00e3o 14","text":"<p>Data: [02/09/2024] Hora de In\u00edcio: [20h30] Hora de T\u00e9rmino: [23h00] Local: [Discord]</p>"},{"location":"atas/reuniao14/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Rodrigo Mattos de F. Ayres Bezerra</li> <li>Luiza Maluf Amorim</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao14/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>Inspe\u00e7\u00e3o do Backlog do Produto e Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rios</p>"},{"location":"atas/reuniao14/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o do Backlog do Produto e Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rios foi realizada com base nos seguintes crit\u00e9rios:</p> <ul> <li> <p>Clareza e Precis\u00e3o: A equipe verificou se as hist\u00f3rias de usu\u00e1rio estavam escritas de forma clara e precisa, usando a estrutura padr\u00e3o de \"Como um [papel], eu quero [a\u00e7\u00e3o] para que eu possa [benef\u00edcio]\".</p> </li> <li> <p>Completude: Foi verificado se todas as funcionalidades do sistema Canva estavam representadas nas hist\u00f3rias de usu\u00e1rio, garantindo que todas as necessidades do usu\u00e1rio foram consideradas.</p> </li> <li> <p>Coer\u00eancia Interna: A equipe verificou se as hist\u00f3rias de usu\u00e1rio eram consistentes entre si e com os requisitos, cen\u00e1rios, casos de uso e o L\u00e9xico, assegurando que n\u00e3o houvesse conflitos ou ambiguidades.</p> </li> <li> <p>Tra\u00e7abilidade: Foi analisada a rastreabilidade das hist\u00f3rias de usu\u00e1rio com os requisitos funcionais, garantindo que cada hist\u00f3ria estivesse relacionada a um requisito espec\u00edfico.</p> </li> <li> <p>Valida\u00e7\u00e3o do Contexto: A equipe verificou se as hist\u00f3rias de usu\u00e1rio eram apropriadas ao contexto do projeto Canva, garantindo que as hist\u00f3rias refletissem as necessidades dos usu\u00e1rios e as funcionalidades da plataforma.</p> </li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao14/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<ul> <li>O Backlog do Produto e as Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rios foram considerados v\u00e1lidos ap\u00f3s a revis\u00e3o, com algumas pequenas corre\u00e7\u00f5es e ajustes realizados para garantir a clareza e precis\u00e3o da descri\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao14/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>As corre\u00e7\u00f5es e ajustes das Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rios foram implementados no documento original.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao14/#observacao","title":"Observa\u00e7\u00e3o","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o do Backlog do Produto e das Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rios foi um processo fundamental para garantir que a equipe tivesse uma vis\u00e3o completa e organizada do desenvolvimento do sistema Canva. Com a documenta\u00e7\u00e3o revisada e aprimorada, a equipe pode prosseguir para a pr\u00f3xima fase de desenvolvimento com maior confian\u00e7a e seguran\u00e7a.</p>"},{"location":"atas/reuniao15/","title":"Reuni\u00e3o 15","text":"<p>Data: [03/09/2024] Hora de In\u00edcio: [20h30] Hora de T\u00e9rmino: [23h00] Local: [Discord]</p>"},{"location":"atas/reuniao15/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Rodrigo Mattos de F. Ayres Bezerra</li> <li>Caio Alexandre Ornelas Silva</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao15/#pauta","title":"Pauta","text":"<p>Inspe\u00e7\u00e3o do iStar</p>"},{"location":"atas/reuniao15/#discussoes","title":"Discuss\u00f5es","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o do iStar foi realizada com base nos seguintes crit\u00e9rios:</p> <ul> <li> <p>Clareza e Precis\u00e3o: A equipe verificou se os diagramas SD e SR eram claros e precisos, com s\u00edmbolos e elementos visuais que representavam as rela\u00e7\u00f5es e depend\u00eancias de forma compreens\u00edvel.</p> </li> <li> <p>Completude: Foi verificado se o iStar abrangia todos os aspectos relevantes do sistema Canva, incluindo os atores, objetivos, tarefas e depend\u00eancias.</p> </li> <li> <p>Coer\u00eancia Interna: A equipe verificou se o iStar era consistente internamente, garantindo que a representa\u00e7\u00e3o visual fosse l\u00f3gica e sem contradi\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li> <p>Tra\u00e7abilidade: Foi analisada a rastreabilidade do iStar com o L\u00e9xico, os cen\u00e1rios, a Especifica\u00e7\u00e3o dos Casos de Uso, e o Rich Picture, garantindo que o iStar estivesse alinhado com a documenta\u00e7\u00e3o geral do projeto.</p> </li> <li> <p>Valida\u00e7\u00e3o do Contexto: A equipe verificou se o iStar era apropriado ao contexto do projeto Canva, garantindo que a representa\u00e7\u00e3o visual refletisse as necessidades dos usu\u00e1rios e as funcionalidades da plataforma.</p> </li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao15/#decisoes","title":"Decis\u00f5es","text":"<ul> <li>O iStar foi considerado v\u00e1lido ap\u00f3s a revis\u00e3o, com algumas pequenas corre\u00e7\u00f5es e ajustes realizados para garantir a clareza e precis\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o visual.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao15/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>As corre\u00e7\u00f5es e ajustes do iStar foram implementados no documento original.</li> </ul>"},{"location":"atas/reuniao15/#observacao","title":"Observa\u00e7\u00e3o","text":"<p>A inspe\u00e7\u00e3o do iStar foi uma etapa importante para garantir que a representa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es e depend\u00eancias do sistema Canva fosse clara, completa e coerente. Com a documenta\u00e7\u00e3o revisada e aprimorada, a equipe pode utilizar o iStar como um guia visual para o projeto, facilitando a comunica\u00e7\u00e3o e a compreens\u00e3o do sistema por todos os membros.</p>"},{"location":"elicitacao/analise_protocolo/","title":"An\u00e1lise de Protocolo","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 30/07/2024 Adi\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Protocolo feita ap\u00f3s navega\u00e7\u00e3o na plataforma Rodrigo Mattos 1.0 <ul> <li>Objetivo: Avaliar a usabilidade do processo de cria\u00e7\u00e3o de uma apresenta\u00e7\u00e3o no Canva.</li> <li>Participantes: Rodrigo Mattos (membro do grupo).</li> <li>Tarefa: Criar uma apresenta\u00e7\u00e3o de slides utilizando templates, elementos gr\u00e1ficos e adicionando texto.</li> </ul>"},{"location":"elicitacao/analise_protocolo/#execucao-da-tarefa","title":"Execu\u00e7\u00e3o da tarefa","text":"<ul> <li>A navega\u00e7\u00e3o \u00e9 simples e intuitiva.</li> <li>\u00c9 f\u00e1cil de encontrar modelos de templates, onde podemos filtrar pelo formato, estilo, tema, entre outros.</li> <li>A personaliza\u00e7\u00e3o com elementos gr\u00e1ficos e textos tamb\u00e9m \u00e9 simples e intuitiva, com diversas op\u00e7\u00f5es de formas, cores, modelos e tamb\u00e9m permite a importa\u00e7\u00e3o de imagens, v\u00eddeos e \u00e1udios.</li> <li>O compartilhamento com outras pessoas \u00e9 simples e f\u00e1cil, sendo necess\u00e1rio apenas o envio do link para que outras pessoas possam editar e/ou ver a apresenta\u00e7\u00e3o.</li> <li>A exporta\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o como PDF tamb\u00e9m \u00e9 simples e intuitiva.</li> </ul>"},{"location":"elicitacao/analise_protocolo/#analise-dos-dados","title":"An\u00e1lise dos dados","text":"<p>Quanto \u00e0 navega\u00e7\u00e3o, funcionalidade, usabilidade e interface, o Canva se mostrou um site muito simples, intuitivo e de f\u00e1cil acesso e manipula\u00e7\u00e3o, tanto para pessoas que j\u00e1 utilizaram o site quanto para  pessoas que est\u00e3o tendo um primeiro contato.</p>"},{"location":"elicitacao/analise_protocolo/#relatorio","title":"Relat\u00f3rio","text":"<ul> <li>Participantes: Rodrigo Mattos (membro do grupo).</li> <li>Dificuldades encontradas: N\u00e3o foram encontradas dificuldades durante o uso do Canva pelo participante (talvez uma poss\u00edvel dificuldade encontrada por pessoas que nunca usaram o Canva seja a grande quantidade de modelos de templates, formas, modelos e cores, podendo levar o usu\u00e1rio a ficar um pouco perdido durante a navega\u00e7\u00e3o).</li> <li>Coment\u00e1rios: \u201cAchei o site bem simples e intuitivo de se usar\u201d.</li> </ul>"},{"location":"elicitacao/analise_protocolo/#video-da-analise","title":"V\u00eddeo da An\u00e1lise","text":"<p>"},{"location":"elicitacao/brainstorming/","title":"Brainstorming","text":""},{"location":"elicitacao/brainstorming/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 31/07/2024 Cria\u00e7\u00e3o do documento. Caio Alexandre 0.0"},{"location":"elicitacao/brainstorming/#origem","title":"Origem","text":"<p>O desenvolvimento deste branstorming foi dado a partir da Reuni\u00e3o 1.</p>"},{"location":"elicitacao/brainstorming/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Durante a reuni\u00e3o, o grupo se reuniu para identificar poss\u00edveis palavras-chave e requisitos que melhor descrevem a plataforma Canva. A partir disso, foi poss\u00edvel gerar uma lista inicial de requisitos que ser\u00e3o utilizados para gerar o mapa mental. O objetivo desta lista \u00e9 identificar os requisitos mais elementares que definem a base da plataforma.</p> <p>A partir do brainstorming, decidimos utilizar a t\u00e9cnica de MoSCoW e First Things First para priorizar os requisitos identificados.</p>"},{"location":"elicitacao/brainstorming/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A ideia do brainstorming consiste em um grupo de pessoas se reunir para gerar ideias e solu\u00e7\u00f5es para um problema espec\u00edfico. O brainstorming \u00e9 uma t\u00e9cnica muito utilizada em diversas \u00e1reas, como por exemplo, na \u00e1rea de desenvolvimento de software. A partir dessa t\u00e9cnica, foi poss\u00edvel identificar os requisitos necess\u00e1rios para o desenvolvimento do projeto, junto com a escolha de t\u00e9cnicas para a prioriza\u00e7\u00e3o dos requisitos.</p>"},{"location":"elicitacao/brainstorming/#artefatos","title":"Artefatos","text":""},{"location":"elicitacao/brainstorming/#requisitos-inicial","title":"Requisitos Inicial","text":"<p>Os requisitos identificados durante o brainstorming foram:</p> <ul> <li>O sistema deve permitir o cadastro de usu\u00e1rios</li> <li>O sistema deve permitir a cria\u00e7\u00e3o de imagens, panfletos, banners, etc.</li> <li>O usu\u00e1rio deve poder utilizar templates prontos</li> <li>O sistema deve permitir a exporta\u00e7\u00e3o das imagens criadas</li> <li>O sistema deve permitir a edi\u00e7\u00e3o das imagens criadas</li> <li>O sistema deve permitir a exclus\u00e3o das imagens criadas</li> <li>O sistema deve permitir a visualiza\u00e7\u00e3o das imagens criadas</li> <li>O sistema deve permitir a personaliza\u00e7\u00e3o das imagens criadas</li> </ul>"},{"location":"elicitacao/brainstorming/#mapa-mental","title":"Mapa Mental","text":"<p>Como resultado desta t\u00e9cnica, foi gerado um mapa mental contendo os requisitos identificados durante o brainstorming. O mapa mental foi gerado utilizando a ferramenta Miro. A imagem do mapa mental pode ser visualizada abaixo:</p>"},{"location":"elicitacao/brainstorming/#versao-00","title":"Vers\u00e3o 0.0","text":""},{"location":"elicitacao/brainstorming/#priorizacao-dos-requisitos","title":"Prioriza\u00e7\u00e3o dos Requisitos","text":"<p>As t\u00e9cnicas escolhidas foram o MoSCoW e First Things First.</p>"},{"location":"elicitacao/first_things/","title":"First Things First","text":""},{"location":"elicitacao/first_things/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 29/07/2024 Primeira vers\u00e3o da an\u00e1lise FTF. Gabriel Moura 0.0"},{"location":"elicitacao/first_things/#origem","title":"Origem","text":"<p>O desenvolvimento deste MoSCoW foi dado a partir da Reuni\u00e3o 3.</p>"},{"location":"elicitacao/first_things/#metodologia","title":"Metodologia","text":""},{"location":"elicitacao/first_things/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A t\u00e9cnica First Things First \u00e9 um m\u00e9todo de prioriza\u00e7\u00e3o que visa classificar os requisitos com base na rela\u00e7\u00e3o entre seu valor e o custo/risco envolvido em sua implementa\u00e7\u00e3o. Essa t\u00e9cnica \u00e9 especialmente \u00fatil para determinar a ordem de desenvolvimento das funcionalidades, garantindo que as de maior valor e menor custo/risco sejam priorizadas.</p>"},{"location":"elicitacao/first_things/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O objetivo da an\u00e1lise First Things First \u00e9 definir a ordem ideal de implementa\u00e7\u00e3o dos requisitos elicitados para a plataforma Canva, considerando o benef\u00edcio proporcionado ao usu\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o ao custo e risco de desenvolvimento.</p> <p>A metodologia First Things First se baseia em uma tabela onde cada requisito \u00e9 avaliado em quatro crit\u00e9rios, utilizando uma escala de 1 a 9:</p> <ol> <li>Benef\u00edcio Relativo: Representa o qu\u00e3o ben\u00e9fico o requisito \u00e9 para o    usu\u00e1rio, caso seja implementado. </li> <li>Penalidade Relativa: Indica o qu\u00e3o prejudicial seria para o usu\u00e1rio caso    o requisito n\u00e3o fosse implementado.</li> <li>Custo Relativo: Reflete o custo estimado (em tempo, esfor\u00e7o e recursos)    para implementar o requisito.</li> <li>Risco Relativo: Avalia o risco potencial de encontrar problemas ou    dificuldades na implementa\u00e7\u00e3o do requisito.</li> </ol> <p>Com base nessas avalia\u00e7\u00f5es, s\u00e3o calculados os seguintes valores:</p> <ul> <li>Valor Total: Soma do Benef\u00edcio Relativo e da Penalidade Relativa.</li> <li>Valor %: Porcentagem que o Valor Total de um requisito representa em   rela\u00e7\u00e3o \u00e0 soma de todos os Valores Totais.</li> <li>Custo %: Porcentagem que o Custo Relativo de um requisito representa em   rela\u00e7\u00e3o \u00e0 soma de todos os Custos Relativos.</li> <li>Risco %: Porcentagem que o Risco Relativo de um requisito representa em   rela\u00e7\u00e3o \u00e0 soma de todos os Riscos Relativos.</li> <li>Prioridade: Calculada pela f\u00f3rmula: <code>Valor% / (Custo% + Risco%)</code>.</li> </ul> <p>Os requisitos s\u00e3o ent\u00e3o ordenados de forma decrescente de acordo com o valor de prioridade. Aqueles com maior prioridade devem ser implementados primeiro.</p>"},{"location":"elicitacao/first_things/#artefatos","title":"Artefatos","text":""},{"location":"elicitacao/first_things/#requisitos-tabelados","title":"Requisitos tabelados","text":"N\u00ba Requisito Benef\u00edcio Relativo Penalidade Relativa Valor Total Valor % Custo Relativo Custo % Risco Relativo Risco % Prioridade 1 Diversidade de formatos de design (posts, banners, apresenta\u00e7\u00f5es, etc.) 9 9 18 8.87% 8 9.09% 2 2.63% 0.70 2 Templates personaliz\u00e1veis para cada formato 9 8 17 8.37% 7 8.00% 3 3.95% 0.72 3 Cria\u00e7\u00e3o de designs a partir do zero 8 7 15 7.39% 6 6.82% 4 5.26% 0.69 4 Importa\u00e7\u00e3o de imagens e fotos 9 9 18 8.87% 5 5.68% 2 2.63% 1.05 5 Salvar e exportar designs (PDF, JPG, PNG) 9 9 18 8.87% 4 4.55% 1 1.32% 1.45 6 Importa\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos e outros arquivos 8 5 13 6.41% 6 7.14% 4 5.26% 0.64 7 Exportar designs em formatos adicionais (SVG, MP4, GIF) 7 4 11 5.43% 4 4.76% 3 3.95% 0.76 8 Integrar com redes sociais (agendamento de posts) 9 6 15 7.41% 7 8.33% 5 6.41% 0.58 9 Ferramentas b\u00e1sicas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (cortar, redimensionar, girar) 9 8 17 8.37% 3 3.41% 2 2.63% 1.56 10 Ajustar brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o de imagens 8 7 15 7.39% 2 2.27% 1 1.32% 2.14 11 Ferramentas de edi\u00e7\u00e3o de texto (formata\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, escolha de fontes, cores) 9 9 18 8.87% 4 4.55% 1 1.32% 1.45 12 Adicionar \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas aos designs 8 7 15 7.39% 3 3.41% 2 2.63% 1.42 13 Ferramentas avan\u00e7adas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (filtros, efeitos, remover fundo) 8 6 14 6.91% 5 5.95% 4 5.26% 0.75 14 Criar efeitos de texto (sombra, contorno) 6 3 9 4.44% 3 3.57% 2 2.63% 0.81 15 Camadas (organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ordem e visibilidade) 9 7 16 7.90% 6 7.14% 3 3.95% 0.73 16 Camadas (opacidade, bloqueio) 5 2 7 3.46% 2 2.38% 1 1.32% 1.12 17 M\u00e1scaras (linear, radial) 6 4 10 4.93% 4 4.76% 3 3.95% 0.67 18 Compartilhamento de designs para visualiza\u00e7\u00e3o 9 8 17 8.37% 2 2.27% 1 1.32% 2.32 19 Compartilhamento de designs para edi\u00e7\u00e3o com permiss\u00f5es b\u00e1sicas 8 7 15 7.39% 3 3.41% 2 2.63% 1.42 20 Edi\u00e7\u00e3o colaborativa em tempo real 9 8 17 8.40% 8 9.52% 6 7.69% 0.55 21 Sistema de chat na edi\u00e7\u00e3o colaborativa 7 5 12 5.92% 5 5.95% 4 5.26% 0.64 22 Coment\u00e1rios em elementos espec\u00edficos 8 6 14 6.91% 6 7.14% 4 5.26% 0.64 23 Grade e guias 9 8 17 8.37% 2 2.27% 1 1.32% 2.32 24 Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real 9 9 18 8.87% 1 1.14% 1 1.32% 3.92 25 Paleta de cores 7 4 11 5.43% 3 3.57% 2 2.63% 0.96 26 Guia de estilo 5 3 8 3.95% 4 4.76% 3 3.95% 0.48 27 Hist\u00f3rico de vers\u00f5es 8 6 14 6.91% 7 8.33% 5 6.41% 0.58 28 Atalhos de teclado 6 2 8 3.95% 2 2.38% 2 2.63% 0.98 29 Interface intuitiva e f\u00e1cil de usar 9 9 18 8.87% 7 8.00% 1 1.32% 0.86 30 Arrastar e soltar 9 9 18 8.87% 1 1.14% 1 1.32% 3.92 31 Design responsivo 9 7 16 7.90% 5 5.95% 3 3.95% 0.85 32 Integra\u00e7\u00e3o com outras ferramentas 7 5 12 5.92% 6 7.14% 4 5.26% 0.59 33 Performance r\u00e1pida e eficiente 9 9 18 8.87% 9 10.34% 1 1.32% 0.62 34 Confiabilidade 9 9 18 8.87% 8 9.09% 1 1.32% 0.74 35 Seguran\u00e7a dos dados do usu\u00e1rio 9 9 18 8.87% 9 10.34% 2 2.63% 0.61 36 Acessibilidade 8 7 15 7.41% 4 4.76% 3 3.95% 0.93 37 Escalabilidade 9 8 17 8.40% 9 10.71% 7 8.97% 0.45 38 Internacionaliza\u00e7\u00e3o 7 6 13 6.41% 7 8.33% 6 7.69% 0.51 TOTAL 301 252 553 100% 113 100% 89 100% -"},{"location":"elicitacao/moscow/","title":"MoSCoW","text":""},{"location":"elicitacao/moscow/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 29/07/2024 Primeira vers\u00e3o da an\u00e1lise Gabriel Moura 1.0"},{"location":"elicitacao/moscow/#origem","title":"Origem","text":"<p>O desenvolvimento deste MoSCoW foi dado a partir da Reuni\u00e3o 3.</p>"},{"location":"elicitacao/moscow/#metodologia","title":"Metodologia","text":""},{"location":"elicitacao/moscow/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A an\u00e1lise MoSCoW \u00e9 uma t\u00e9cnica de prioriza\u00e7\u00e3o de requisitos amplamente utilizada em gerenciamento de projetos, especialmente em metodologias \u00e1geis. Ela auxilia na tomada de decis\u00e3o sobre quais funcionalidades devem ser implementadas primeiro, categorizando os requisitos em quatro n\u00edveis de prioridade: must, should, could e could. </p> <p>Essa t\u00e9cnica \u00e9 fundamental para garantir que os recursos sejam alocados de forma eficiente, focando nos requisitos que trazem maior valor para o projeto, dentro do tempo e do or\u00e7amento dispon\u00edveis.</p>"},{"location":"elicitacao/moscow/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O objetivo da an\u00e1lise MoSCoW \u00e9, em conjunto com o que foi aprendido em sala de aula,  definir quais funcionalidades ser\u00e3o priorizadas no desenvolvimento da plataforma Canva. Priorizando as funcionalidades que s\u00e3o essenciais para o funcionamento b\u00e1sico da ferramenta, para posteriormente categorizar as funcionalidades que agregam valor \u00e0 experi\u00eancia do usu\u00e1rio e podem ser implementadas em vers\u00f5es futuras.</p> <p>A an\u00e1lise MoSCoW se baseia em quatro categorias:</p> <ul> <li>Must (Essencial): Requisitos absolutamente essenciais para o sistema   funcionar. Se um requisito must n\u00e3o for atendido, o projeto \u00e9 considerado um   fracasso.</li> <li>Should (Importante): Requisitos importantes, mas n\u00e3o essenciais para o   lan\u00e7amento da vers\u00e3o inicial. Podem ser implementados posteriormente, se   necess\u00e1rio.</li> <li>Could (Desej\u00e1vel): Requisitos desej\u00e1veis que agregam valor, mas n\u00e3o s\u00e3o   cr\u00edticos. A implementa\u00e7\u00e3o deles depende de tempo e recursos dispon\u00edveis.</li> <li>Would (Opcional): Requisitos de menor prioridade que podem ser   considerados em vers\u00f5es futuras.</li> </ul> <p>A equipe analisa cada requisito e o classifica em uma dessas categorias, com base em seu impacto no projeto, valor para o usu\u00e1rio, custo de implementa\u00e7\u00e3o e risco. </p>"},{"location":"elicitacao/moscow/#artefatos","title":"Artefatos","text":""},{"location":"elicitacao/moscow/#tabela-de-requisitos","title":"Tabela de Requisitos","text":""},{"location":"elicitacao/moscow/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"elicitacao/moscow/#tabela-de-requisitos-agrupados","title":"Tabela de Requisitos Agrupados","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o Prioridade 1 Diversidade de formatos de design (posts, banners, apresenta\u00e7\u00f5es, etc.). Must 2 Templates personaliz\u00e1veis para cada formato. Must 3 Cria\u00e7\u00e3o de designs a partir do zero. Must 4 Importa\u00e7\u00e3o de imagens e fotos. Must 5 Salvar e exportar designs (PDF, JPG, PNG). Must 6 Importa\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos e outros arquivos. Should 7 Exportar designs em formatos adicionais (SVG, MP4, GIF). Should 8 Integrar com redes sociais (agendamento de posts). Could 9 Ferramentas b\u00e1sicas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (cortar, redimensionar, girar). Must 10 Ajustar brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o de imagens. Must 11 Ferramentas de edi\u00e7\u00e3o de texto (formata\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, escolha de fontes, cores). Must 12 Adicionar \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas aos designs. Must 13 Ferramentas avan\u00e7adas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (filtros, efeitos, remover fundo). Should 14 Criar efeitos de texto (sombra, contorno). Should 15 Camadas (organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ordem e visibilidade). Should 16 Camadas (opacidade, bloqueio). Could 17 M\u00e1scaras (linear, radial). Could 18 Compartilhamento de designs para visualiza\u00e7\u00e3o. Must 19 Compartilhamento de designs para edi\u00e7\u00e3o com permiss\u00f5es b\u00e1sicas. Must 20 Edi\u00e7\u00e3o colaborativa em tempo real. Should 21 Sistema de chat na edi\u00e7\u00e3o colaborativa. Could 22 Coment\u00e1rios em elementos espec\u00edficos. Could 23 Grades e guias. Must 24 Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real. Must 25 Paleta de cores. Should 26 Guia de estilo. Could 27 Hist\u00f3rico de vers\u00f5es. Could 28 Atalhos de teclado. Could 29 Interface intuitiva e f\u00e1cil de usar. Must 30 Arrastar e soltar. Must 31 Design responsivo. Should 32 Integra\u00e7\u00e3o com outras ferramentas (redes sociais, armazenamento em nuvem). Could 33 Performance r\u00e1pida e eficiente. Must 34 Confiabilidade. Must 35 Seguran\u00e7a dos dados do usu\u00e1rio. Must 36 Acessibilidade. Should 37 Escalabilidade. Could 38 Internacionaliza\u00e7\u00e3o. Could"},{"location":"elicitacao/moscow/#tabelas-de-requisitos-separadas-por-prioridade","title":"Tabelas de Requisitos Separadas por Prioridade","text":""},{"location":"elicitacao/moscow/#must","title":"Must","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o 1 Diversidade de formatos de design (posts, banners, apresenta\u00e7\u00f5es, etc.). 2 Templates personaliz\u00e1veis para cada formato. 3 Cria\u00e7\u00e3o de designs a partir do zero. 4 Importa\u00e7\u00e3o de imagens e fotos. 5 Salvar e exportar designs (PDF, JPG, PNG). 9 Ferramentas b\u00e1sicas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (cortar, redimensionar, girar). 10 Ajustar brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o de imagens. 11 Ferramentas de edi\u00e7\u00e3o de texto (formata\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, escolha de fontes, cores). 12 Adicionar \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas aos designs. 18 Compartilhamento de designs para visualiza\u00e7\u00e3o. 19 Compartilhamento de designs para edi\u00e7\u00e3o com permiss\u00f5es b\u00e1sicas. 23 Grade e guias. 24 Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real. 29 Interface intuitiva e f\u00e1cil de usar. 30 Arrastar e soltar. 33 Performance r\u00e1pida e eficiente. 34 Confiabilidade. 35 Seguran\u00e7a dos dados do usu\u00e1rio."},{"location":"elicitacao/moscow/#should","title":"Should","text":"N\u00ba Requisito 6 Importa\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos e outros arquivos 7 Exportar designs em formatos adicionais (SVG, MP4, GIF) 13 Ferramentas avan\u00e7adas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (filtros, efeitos, remover fundo) 14 Criar efeitos de texto (sombra, contorno) 15 Camadas (organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ordem e visibilidade) 20 Edi\u00e7\u00e3o colaborativa em tempo real 25 Paleta de cores 31 Design responsivo 36 Acessibilidade"},{"location":"elicitacao/moscow/#could","title":"Could","text":"N\u00ba Requisito 8 Integrar com redes sociais (agendamento de posts) 16 Camadas (opacidade, bloqueio) 17 M\u00e1scaras (linear, radial) 21 Sistema de chat na edi\u00e7\u00e3o colaborativa 22 Coment\u00e1rios em elementos espec\u00edficos 26 Guia de estilo 27 Hist\u00f3rico de vers\u00f5es 28 Atalhos de teclado 32 Integra\u00e7\u00e3o com outras ferramentas (redes sociais, armazenamento em nuvem) 37 Escalabilidade 38 Internacionaliza\u00e7\u00e3o"},{"location":"elicitacao/moscow/#would","title":"Would","text":"N\u00ba Requisito (Nenhum requisito foi classificado como Would nesta vers\u00e3o)"},{"location":"entregas/entrega1/","title":"Primeira Entrega","text":"<p>Caso n\u00e3o consiga visualizar o v\u00eddeo abaixo, clique aqui.</p> <p></p> <p>"},{"location":"entregas/entrega2/","title":"Segunda Entrega","text":"<p>Caso n\u00e3o consiga visualizar o v\u00eddeo abaixo, clique aqui.</p> <p></p> <p>"},{"location":"entregas/entrega3/","title":"Terceira Entrega","text":"<p>Caso n\u00e3o consiga visualizar o v\u00eddeo abaixo, clique aqui.</p> <p></p> <p>"},{"location":"modelagem/backlog/","title":"Backlog","text":""},{"location":"modelagem/backlog/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00f5es","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 17/08/2024 Defini\u00e7\u00e3o das hist\u00f3rias de usu\u00e1rio baseando-se nos requisitos listados na parte de elicita\u00e7\u00e3o MoSCoW. Defini\u00e7\u00e3o das Releases, Sprints e Backlog do Produto Luiza Maluf 0.0"},{"location":"modelagem/backlog/#origem","title":"Origem","text":"<p>Esse documento foi feito com base nos requisitos listados na parte de elicita\u00e7\u00e3o MoSCoW.</p>"},{"location":"modelagem/backlog/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Tendo em vista os requisitos elicitados, foram criadas hist\u00f3rias de usu\u00e1rio que descrevem as funcionalidades de uma maneira centrada no usu\u00e1rio. Cada hist\u00f3ria foi detalhada com crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o, que estabelecem as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para que a funcionalidade seja considerada completa.</p> <p>As hist\u00f3rias de usu\u00e1rio foram ent\u00e3o distribu\u00eddas em sprints, que s\u00e3o ciclos de desenvolvimento curtos e iterativos. Cada sprint foca em entregar funcionalidades espec\u00edficas, permitindo feedback cont\u00ednuo e ajustes ao longo do desenvolvimento.</p> <p>O backlog foi estruturado com todas as hist\u00f3rias de usu\u00e1rio ordenadas por prioridade e distribu\u00eddas entre as sprints. </p> <p>Esse backlog serve como guia para o desenvolvimento, garantindo que as funcionalidades mais importantes sejam entregues primeiro e que o produto evolua de acordo com as necessidades dos usu\u00e1rios.</p>"},{"location":"modelagem/backlog/#backlog-do-produto","title":"Backlog do Produto","text":"\u00c9pico Sprint ID Eu, como Desejo Para que eu possa Pontos Prioridade Requisito Diversidade de Formatos de Design 1 US#01 Usu\u00e1rio Criar posts, banners, apresenta\u00e7\u00f5es Utilizar diferentes formatos de design 5 Must RF1 Templates Personaliz\u00e1veis 1 US#02 Usu\u00e1rio Utilizar templates prontos e edit\u00e1-los Personalizar designs rapidamente 5 Must RF2 Cria\u00e7\u00e3o de Designs 2 US#03 Usu\u00e1rio Criar designs do zero Criar designs completamente personalizados 8 Must RF3 Importa\u00e7\u00e3o de M\u00eddia 2 US#04 Usu\u00e1rio Importar imagens e fotos Incluir minhas pr\u00f3prias m\u00eddias nos designs 5 Must RF4 Exporta\u00e7\u00e3o de Designs 2 US#05 Usu\u00e1rio Salvar e exportar designs em PDF, JPG, PNG Usar os designs fora da plataforma 5 Must RF5 Importa\u00e7\u00e3o de V\u00eddeos 3 US#06 Usu\u00e1rio Importar v\u00eddeos e outros arquivos Incluir v\u00eddeos nos meus designs 8 Should RF6 Exporta\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada 3 US#07 Usu\u00e1rio Exportar designs em SVG, MP4, GIF Usar designs em formatos espec\u00edficos 8 Should RF7 Integra\u00e7\u00e3o com Redes Sociais 4 US#08 Usu\u00e1rio Integrar com redes sociais e agendar posts Publicar diretamente nas redes sociais 13 Could RF8 Edi\u00e7\u00e3o de Imagem B\u00e1sica 4 US#09 Usu\u00e1rio Cortar, redimensionar e girar imagens Ajustar imagens de acordo com a necessidade 8 Must RF9 Ajustes de Imagem 4 US#10 Usu\u00e1rio Ajustar brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o das imagens Melhorar a qualidade visual das minhas imagens 8 Must RF10 Edi\u00e7\u00e3o de Texto 5 US#11 Usu\u00e1rio Editar textos com formata\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, escolha de fontes, cores Personalizar textos nos meus designs 8 Must RF11 Adi\u00e7\u00e3o de Elementos 5 US#12 Usu\u00e1rio Adicionar \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas Enriquecer o conte\u00fado dos designs 5 Must RF12 Edi\u00e7\u00e3o de Imagem Avan\u00e7ada 5 US#13 Usu\u00e1rio Aplicar filtros, efeitos e remover fundo das imagens Criar efeitos visuais mais profissionais 13 Should RF13 Efeitos de Texto 6 US#14 Usu\u00e1rio Criar efeitos de texto como sombra e contorno Destacar textos nos designs 8 Should RF14 Camadas B\u00e1sicas 6 US#15 Usu\u00e1rio Organizar camadas b\u00e1sicas, ordem e visibilidade Gerenciar a composi\u00e7\u00e3o dos elementos 8 Should RF15 Camadas Avan\u00e7adas 7 US#16 Usu\u00e1rio Ajustar opacidade e bloquear camadas Controlar a visibilidade e seguran\u00e7a das camadas 8 Could RF16 M\u00e1scaras 7 US#17 Usu\u00e1rio Aplicar m\u00e1scaras lineares e radiais Criar efeitos de m\u00e1scara nos designs 5 Could RF17 Compartilhamento B\u00e1sico 7 US#18 Usu\u00e1rio Compartilhar designs para visualiza\u00e7\u00e3o Mostrar meus designs para outras pessoas 5 Must RF18 Compartilhamento com Edi\u00e7\u00e3o 7 US#19 Usu\u00e1rio Compartilhar designs para edi\u00e7\u00e3o com permiss\u00f5es Colaborar na cria\u00e7\u00e3o de designs 8 Must RF19 Edi\u00e7\u00e3o Colaborativa 8 US#20 Usu\u00e1rio Editar designs em tempo real com outros usu\u00e1rios Trabalhar junto com outros na cria\u00e7\u00e3o de designs 13 Should RF20 Sistema de Chat 8 US#21 Usu\u00e1rio Utilizar um sistema de chat durante a edi\u00e7\u00e3o Comunicar com outros enquanto edito 8 Could RF21 Coment\u00e1rios 8 US#22 Usu\u00e1rio Deixar coment\u00e1rios em elementos espec\u00edficos Revisar e dar feedback sobre partes do design 8 Could RF22 Grade e Guias 8 US#23 Usu\u00e1rio Usar grade e guias para alinhar elementos Manter a simetria e organiza\u00e7\u00e3o do design 5 Must RF23 Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em Tempo Real 9 US#24 Usu\u00e1rio Ver uma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real do design Avaliar o design enquanto edito 13 Must RF24 Paleta de Cores 9 US#25 Usu\u00e1rio Criar e usar paletas de cores Manter a consist\u00eancia de cores nos designs 8 Should RF25 Guia de Estilo 9 US#26 Usu\u00e1rio Utilizar um guia de estilo Assegurar que os designs sigam um padr\u00e3o visual 5 Could RF26 Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es 9 US#27 Usu\u00e1rio Acessar o hist\u00f3rico de vers\u00f5es do design Reverter a vers\u00f5es anteriores caso necess\u00e1rio 8 Could RF27 Atalhos de Teclado 10 US#28 Usu\u00e1rio Utilizar atalhos de teclado Aumentar a efici\u00eancia durante a cria\u00e7\u00e3o de designs 5 Could RF28 Interface Intuitiva 10 US#29 Usu\u00e1rio Navegar por uma interface f\u00e1cil de usar Trabalhar de forma mais fluida e intuitiva 5 Must RF29 Arrastar e Soltar 10 US#30 Usu\u00e1rio Usar a fun\u00e7\u00e3o de arrastar e soltar Manipular elementos de forma f\u00e1cil e r\u00e1pida 5 Must RF30 Design Responsivo 10 US#31 Usu\u00e1rio Criar designs que sejam responsivos Assegurar que o design seja exibido corretamente em diferentes dispositivos 8 Should RF31 Integra\u00e7\u00e3o com Ferramentas 11 US#32 Usu\u00e1rio Integrar com redes sociais e armazenamento em nuvem Facilitar o compartilhamento e armazenamento dos designs 8 Could RF32 Performance 11 US#33 Usu\u00e1rio Usar a ferramenta com performance r\u00e1pida e eficiente Ter uma experi\u00eancia fluida durante a cria\u00e7\u00e3o dos designs 13 Must RF33 Confiabilidade 11 US#34 Usu\u00e1rio Confiar que a ferramenta funcionar\u00e1 de forma est\u00e1vel Evitar interrup\u00e7\u00f5es e perda de trabalho 13 Must RF34 Seguran\u00e7a de Dados 11 US#35 Usu\u00e1rio Ter seguran\u00e7a dos meus dados armazenados Garantir que meus dados pessoais estejam protegidos 13 Must RF35 Acessibilidade 12 US#36 Usu\u00e1rio Utilizar a ferramenta com recursos de acessibilidade Garantir que todos os usu\u00e1rios possam utilizar a plataforma 8 Should RF36 Escalabilidade 12 US#37 Usu\u00e1rio Ter a plataforma escal\u00e1vel conforme o uso aumenta Assegurar que o sistema suporte um grande n\u00famero de usu\u00e1rios 5 Could RF37 Internacionaliza\u00e7\u00e3o 12 US#38 Usu\u00e1rio Utilizar a plataforma em diferentes idiomas Acessar a plataforma em minha l\u00edngua nativa 5 Could RF38"},{"location":"modelagem/backlog/#release-1","title":"Release 1","text":""},{"location":"modelagem/backlog/#sprint-1","title":"Sprint 1","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#01 Criar posts, banners e apresenta\u00e7\u00f5es 5 US#02 Utilizar templates prontos e edit\u00e1-los 5"},{"location":"modelagem/backlog/#us01","title":"US#01","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo criar posts, banners e apresenta\u00e7\u00f5es para utilizar diferentes formatos de design.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O usu\u00e1rio deve ser capaz de selecionar entre diversos formatos de design, como posts, banners, e apresenta\u00e7\u00f5es, diretamente na interface inicial.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us02","title":"US#02","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo utilizar templates prontos e edit\u00e1-los para personalizar designs rapidamente.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve oferecer uma biblioteca de templates personaliz\u00e1veis para diferentes formatos de design, permitindo a edi\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e f\u00e1cil.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#sprint-2","title":"Sprint 2","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#03 Criar designs do zero 8 US#04 Importar imagens e fotos 5 US#05 Salvar e exportar designs em PDF, JPG, PNG 5"},{"location":"modelagem/backlog/#us03","title":"US#03","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo criar designs do zero para criar designs completamente personalizados.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O usu\u00e1rio deve ser capaz de iniciar um design em branco, sem restri\u00e7\u00f5es de template, com acesso completo \u00e0s ferramentas de cria\u00e7\u00e3o.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us04","title":"US#04","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo importar imagens e fotos para incluir minhas pr\u00f3prias m\u00eddias nos designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir a importa\u00e7\u00e3o de arquivos de imagem nos formatos mais comuns (JPEG, PNG, etc.), e possibilitar sua inser\u00e7\u00e3o nos designs.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us05","title":"US#05","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo salvar e exportar designs em PDF, JPG e PNG para usar os designs fora da plataforma.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O usu\u00e1rio deve poder salvar e exportar seus designs nos formatos PDF, JPG, e PNG, com qualidade configur\u00e1vel.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#sprint-3","title":"Sprint 3","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#06 Importar v\u00eddeos e outros arquivos 8 US#07 Exportar designs em SVG, MP4, GIF 8"},{"location":"modelagem/backlog/#us06","title":"US#06","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo importar v\u00eddeos e outros arquivos para incluir v\u00eddeos nos meus designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir a importa\u00e7\u00e3o de arquivos de v\u00eddeo (MP4, MOV, etc.) e possibilitar sua inser\u00e7\u00e3o nos designs.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us07","title":"US#07","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo exportar designs em SVG, MP4 e GIF para usar designs em formatos espec\u00edficos.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O usu\u00e1rio deve poder exportar seus designs nos formatos SVG, MP4 e GIF, garantindo compatibilidade com diversas plataformas.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#release-2","title":"Release 2","text":""},{"location":"modelagem/backlog/#sprint-4","title":"Sprint 4","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#08 Integrar com redes sociais e agendar posts 13 US#09 Cortar, redimensionar e girar imagens 8 US#10 Ajustar brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o das imagens 8"},{"location":"modelagem/backlog/#us08","title":"US#08","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo integrar com redes sociais e agendar posts para publicar diretamente nas redes sociais.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve oferecer integra\u00e7\u00e3o com as principais redes sociais, permitindo o agendamento e a publica\u00e7\u00e3o direta de designs.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us09","title":"US#09","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo cortar, redimensionar e girar imagens para ajustar imagens de acordo com a necessidade.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve incluir ferramentas b\u00e1sicas de edi\u00e7\u00e3o de imagem, como corte, redimensionamento e rota\u00e7\u00e3o, acess\u00edveis de forma intuitiva.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us10","title":"US#10","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo ajustar brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o das imagens para melhorar a qualidade visual das minhas imagens.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir ajustes de brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o em imagens, com uma interface visual simples e eficaz.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#sprint-5","title":"Sprint 5","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#11 Editar textos com formata\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, escolha de fontes e cores 8 US#12 Adicionar \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas 5 US#13 Aplicar filtros, efeitos e remover fundo das imagens 13"},{"location":"modelagem/backlog/#us11","title":"US#11","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo editar textos com formata\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, escolha de fontes e cores para personalizar textos nos meus designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve oferecer op\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o de texto, incluindo a sele\u00e7\u00e3o de fontes, tamanhos, cores, e alinhamento.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us12","title":"US#12","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo adicionar \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas para enriquecer o conte\u00fado dos designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve fornecer uma biblioteca de \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas, que possam ser adicionadas e editadas nos designs.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us13","title":"US#13","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo aplicar filtros, efeitos e remover o fundo das imagens para criar efeitos visuais mais profissionais.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve incluir ferramentas para aplica\u00e7\u00e3o de filtros, efeitos visuais, e remo\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de fundos em imagens.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#release-3","title":"Release 3","text":""},{"location":"modelagem/backlog/#sprint-6","title":"Sprint 6","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#14 Criar efeitos de texto como sombra e contorno 8 US#15 Organizar camadas b\u00e1sicas, ordem e visibilidade 8"},{"location":"modelagem/backlog/#us14","title":"US#14","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo criar efeitos de texto como sombra e contorno para destacar textos nos designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir a aplica\u00e7\u00e3o de efeitos de sombra e contorno em textos, com op\u00e7\u00f5es de customiza\u00e7\u00e3o.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us15","title":"US#15","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo organizar camadas b\u00e1sicas, ordem e visibilidade para gerenciar a composi\u00e7\u00e3o dos elementos.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve oferecer controle sobre as camadas dos elementos, permitindo alterar a ordem e visibilidade diretamente na interface.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#sprint-7","title":"Sprint 7","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#16 Ajustar opacidade e bloquear camadas 8 US#17 Aplicar m\u00e1scaras lineares e radiais 5 US#18 Compartilhar designs para visualiza\u00e7\u00e3o 5 US#19 Compartilhar designs para edi\u00e7\u00e3o com permiss\u00f5es 8"},{"location":"modelagem/backlog/#us16","title":"US#16","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo ajustar opacidade e bloquear camadas para controlar a visibilidade e seguran\u00e7a das camadas.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir ajustes de opacidade e a op\u00e7\u00e3o de bloquear camadas para evitar altera\u00e7\u00f5es indesejadas.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us17","title":"US#17","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo aplicar m\u00e1scaras lineares e radiais para criar efeitos de m\u00e1scara nos designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve incluir ferramentas para a aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras lineares e radiais em imagens e outros elementos.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us18","title":"US#18","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo compartilhar designs para visualiza\u00e7\u00e3o para mostrar meus designs para outras pessoas.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir o compartilhamento de designs por meio de links ou outras plataformas, apenas para visualiza\u00e7\u00e3o.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us19","title":"US#19","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo compartilhar designs para edi\u00e7\u00e3o com permiss\u00f5es b\u00e1sicas para colaborar na cria\u00e7\u00e3o de designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir o compartilhamento de designs com permiss\u00f5es b\u00e1sicas de edi\u00e7\u00e3o, incluindo restri\u00e7\u00f5es de acesso.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#release-4","title":"Release 4","text":""},{"location":"modelagem/backlog/#sprint-8","title":"Sprint 8","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#20 Editar designs em tempo real com outros usu\u00e1rios 13 US#21 Utilizar um sistema de chat durante a edi\u00e7\u00e3o 8 US#22 Deixar coment\u00e1rios em elementos espec\u00edficos 8 US#23 Usar grade e guias para alinhar elementos 5"},{"location":"modelagem/backlog/#us20","title":"US#20","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo editar designs em tempo real com outros usu\u00e1rios para trabalhar junto com outros na cria\u00e7\u00e3o de designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir a edi\u00e7\u00e3o colaborativa em tempo real, sincronizando altera\u00e7\u00f5es imediatamente entre os participantes.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us21","title":"US#21","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo utilizar um sistema de chat durante a edi\u00e7\u00e3o para comunicar com outros enquanto edito.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve integrar um chat funcional dentro da interface de edi\u00e7\u00e3o, permitindo comunica\u00e7\u00e3o direta entre os usu\u00e1rios.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us22","title":"US#22","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo deixar coment\u00e1rios em elementos espec\u00edficos para revisar e dar feedback sobre partes do design.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir a adi\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios diretamente em elementos espec\u00edficos do design, com notifica\u00e7\u00f5es para outros usu\u00e1rios.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us23","title":"US#23","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo usar grade e guias para alinhar elementos para manter a simetria e organiza\u00e7\u00e3o do design.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve oferecer op\u00e7\u00f5es de grade e guias que podem ser ativadas ou desativadas conforme a necessidade.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#sprint-9","title":"Sprint 9","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#24 Ver uma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real do design 13 US#25 Criar e usar paletas de cores 8 US#26 Utilizar um guia de estilo 5 US#27 Acessar o hist\u00f3rico de vers\u00f5es do design 8"},{"location":"modelagem/backlog/#us24","title":"US#24","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo ver uma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real do design para avaliar o design enquanto edito.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve exibir uma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real, refletindo todas as mudan\u00e7as feitas no design.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us25","title":"US#25","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo criar e usar paletas de cores para manter a consist\u00eancia de cores nos designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir a cria\u00e7\u00e3o e gerenciamento de paletas de cores, com a possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o em qualquer design.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us26","title":"US#26","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo utilizar um guia de estilo para assegurar que os designs sigam um padr\u00e3o visual.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve oferecer um guia de estilo que pode ser configurado e aplicado automaticamente em novos designs.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us27","title":"US#27","text":"<ul> <li>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo acessar o hist\u00f3rico de vers\u00f5es do design para reverter a vers\u00f5es anteriores caso necess\u00e1rio.</li> </ul> <p>-Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve manter um hist\u00f3rico de vers\u00f5es de cada design, permitindo a restaura\u00e7\u00e3o de vers\u00f5es anteriores com facilidade.</p>"},{"location":"modelagem/backlog/#sprint-10","title":"Sprint 10","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#28 Utilizar atalhos de teclado 5 US#29 Navegar por uma interface f\u00e1cil de usar 5 US#30 Usar a fun\u00e7\u00e3o de arrastar e soltar 5 US#31 Criar designs que sejam responsivos 8 US#32 Integrar com redes sociais e armazenamento em nuvem 8"},{"location":"modelagem/backlog/#us28","title":"US#28","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo utilizar atalhos de teclado para aumentar a efici\u00eancia durante a cria\u00e7\u00e3o de designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve incluir e permitir a personaliza\u00e7\u00e3o de atalhos de teclado para as principais fun\u00e7\u00f5es de design.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us29","title":"US#29","text":"<ul> <li>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo navegar por uma interface f\u00e1cil de usar.</li> </ul> <p>-Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: A interface deve ser intuitiva, com navega\u00e7\u00e3o clara e acess\u00edvel, permitindo uma experi\u00eancia de uso fluida.</p>"},{"location":"modelagem/backlog/#us30","title":"US#30","text":"<ul> <li>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo usar a fun\u00e7\u00e3o de arrastar e soltar para manipular elementos de forma f\u00e1cil e r\u00e1pida.</li> </ul> <p>-Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir que o usu\u00e1rio arraste e solte elementos dentro da \u00e1rea de design com precis\u00e3o e sem dificuldades.</p>"},{"location":"modelagem/backlog/#us31","title":"US#31","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo criar designs que sejam responsivos para assegurar que o design seja exibido corretamente em diferentes dispositivos.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve fornecer ferramentas e op\u00e7\u00f5es para criar designs que se ajustem automaticamente a diferentes tamanhos e resolu\u00e7\u00f5es de tela.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us32","title":"US#32","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo integrar com redes sociais e armazenamento em nuvem para facilitar o compartilhamento e armazenamento dos designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve permitir integra\u00e7\u00e3o com plataformas de redes sociais e servi\u00e7os de armazenamento em nuvem, possibilitando o compartilhamento e armazenamento direto dos designs.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#sprint-11","title":"Sprint 11","text":"ID Nome da Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Pontos US#33 Usar a ferramenta com performance r\u00e1pida e eficiente 13 US#34 Confiar que a ferramenta funcionar\u00e1 de forma est\u00e1vel 13 US#35 Ter seguran\u00e7a dos meus dados armazenados 13 US#36 Utilizar a ferramenta com recursos de acessibilidade 8 US#37 Ter a plataforma escal\u00e1vel conforme o uso aumenta 5 US#38 Utilizar a plataforma em diferentes idiomas 5"},{"location":"modelagem/backlog/#us33","title":"US#33","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo usar a ferramenta com performance r\u00e1pida e eficiente para ter uma experi\u00eancia fluida durante a cria\u00e7\u00e3o dos designs.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve garantir um desempenho \u00e1gil e eficiente, com tempos de resposta r\u00e1pidos e m\u00ednima lat\u00eancia durante a cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de designs.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us34","title":"US#34","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo confiar que a ferramenta funcionar\u00e1 de forma est\u00e1vel para evitar interrup\u00e7\u00f5es e perda de trabalho.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve ser robusto e est\u00e1vel, minimizando falhas e interrup\u00e7\u00f5es durante o uso, com mecanismos de recupera\u00e7\u00e3o de dados em caso de problemas.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us35","title":"US#35","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo ter seguran\u00e7a dos meus dados armazenados para garantir que meus dados pessoais estejam protegidos.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve implementar medidas de seguran\u00e7a robustas para proteger dados pessoais e informa\u00e7\u00f5es armazenadas, incluindo criptografia e controle de acesso.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us36","title":"US#36","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo utilizar a ferramenta com recursos de acessibilidade para garantir que todos os usu\u00e1rios possam utilizar a plataforma.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve incluir recursos de acessibilidade, como suporte a leitores de tela, navega\u00e7\u00e3o por teclado e op\u00e7\u00f5es de contraste, para atender \u00e0s necessidades de todos os usu\u00e1rios.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us37","title":"US#37","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo ter a plataforma escal\u00e1vel conforme o uso aumenta para assegurar que o sistema suporte um grande n\u00famero de usu\u00e1rios.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve ser capaz de escalar adequadamente para lidar com um aumento no n\u00famero de usu\u00e1rios e dados, sem perda de desempenho.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/backlog/#us38","title":"US#38","text":"<ul> <li> <p>Hist\u00f3ria: Como usu\u00e1rio, desejo utilizar a plataforma em diferentes idiomas para acessar a plataforma em minha l\u00edngua nativa.</p> </li> <li> <p>Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: O sistema deve oferecer suporte a m\u00faltiplos idiomas, permitindo que os usu\u00e1rios escolham seu idioma preferido para a interface e os recursos da plataforma.</p> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/","title":"Especifica\u00e7\u00e3o de Casos de Uso","text":""},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 15/08/2024 Cria\u00e7\u00e3o do documento e especifica\u00e7\u00e3o do que s\u00e3o casos de uso. Henrique Quenino 0.1 15/08/2024 Adi\u00e7\u00e3o dos 11 primeiros casos de uso durante an\u00e1lise de protocolo. Henrique Quenino 0.2 16/08/2024 Revis\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de casos de uso. Henrique Quenino 0.3 16/08/2024 Adi\u00e7\u00e3o de 9 casos de uso. Henrique Quenino 0.5 17/08/2024 Revis\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de casos de uso. Henrique Quenino e Luiza Maluf 0.6 19/08/2024 Adi\u00e7\u00e3o de diagramas de casos de uso. Gabriel Moura 0.7 20/08/2024 Revis\u00e3o final do documento. Gabriel Moura e Henrique Quenino 1.0"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#origem","title":"Origem","text":"<p>Os casos de uso foram criados com base na elicita\u00e7\u00e3o, mais especificamente tendo em vista a an\u00e1lise de protocolo, j\u00e1 que por meio dela foi poss\u00edvel identificar as principais funcionalidades do aplicativo Canva.</p>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Realizou-se por meio do contacto direto com o Canva, onde foi poss\u00edvel obter informa\u00e7\u00f5es sobre o funcionamento do aplicativo e as principais funcionalidades oferecidas aos usu\u00e1rios. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, foram identificados os principais casos de uso do Canva.</p>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A se\u00e7\u00e3o de casos de uso do aplicativo Canva descreve as principais funcionalidades do sistema. Cada caso de uso representa uma intera\u00e7\u00e3o espec\u00edfica entre o usu\u00e1rio e o sistema, detalhando os passos necess\u00e1rios para realizar uma determinada tarefa ou obter um resultado desejado. Os casos de uso s\u00e3o apresentados em um formato padronizado, incluindo descri\u00e7\u00e3o, atores envolvidos, fluxo b\u00e1sico de eventos, fluxos alternativos e exce\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de diagramas de casos de uso para visualiza\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#artefatos","title":"Artefatos","text":""},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#casos-de-uso","title":"Casos de Uso","text":""},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#uc-01-criar-um-novo-design","title":"UC-01: Criar um Novo Design","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve o processo de cria\u00e7\u00e3o de um novo   design no aplicativo Canva, incluindo a sele\u00e7\u00e3o de um formato ou modelo, a   adi\u00e7\u00e3o de elementos visuais, texto e outros recursos, bem como a customiza\u00e7\u00e3o   do design de acordo com as prefer\u00eancias do usu\u00e1rio.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio seleciona a op\u00e7\u00e3o \"Criar um Design\" na tela inicial.</li> <li>O sistema apresenta op\u00e7\u00f5es de formatos e modelos pr\u00e9-definidos.</li> <li>O usu\u00e1rio escolhe um formato ou modelo.</li> <li>O sistema cria um novo design com o formato/modelo selecionado.</li> <li>O usu\u00e1rio \u00e9 direcionado para a interface de edi\u00e7\u00e3o do novo design.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode optar por criar um design com dimens\u00f5es personalizadas.</li> <li>O usu\u00e1rio pode iniciar um design a partir de um template vazio.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com a internet durante o processo.</li> <li>Formato ou modelo selecionado n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel.</li> <li>Limite de designs atingido para Usu\u00e1rios Gratuitos.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#12-uc-02-editar-um-design-existente","title":"1.2. UC-02: Editar um Design Existente","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a a\u00e7\u00e3o de editar um design existente no Canva, permitindo ao usu\u00e1rio modificar elementos visuais, texto, cores, fontes e outros aspectos do design de forma intuitiva e pr\u00e1tica.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a se\u00e7\u00e3o \"Seus Designs\".</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona o design que deseja editar.</li> <li>O sistema abre o design na interface de edi\u00e7\u00e3o.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode duplicar o design antes de editar.</li> <li>O usu\u00e1rio pode acessar o hist\u00f3rico de revis\u00f5es do design.</li> <li>O usu\u00e1rio pode adicionar colaboradores para edi\u00e7\u00e3o em tempo real.</li> <li>O usu\u00e1rio pode acessar recursos de intelig\u00eancia artificial para sugest\u00f5es de design.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Design inexistente ou sem permiss\u00e3o de edi\u00e7\u00e3o.</li> <li>Falha na conex\u00e3o com a internet durante o processo.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#13-uc-03-compartilhar-um-design","title":"1.3. UC-03: Compartilhar um Design","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a funcionalidade de compartilhamento de design no Canva, permitindo que os usu\u00e1rios compartilhem seus projetos com outras pessoas atrav\u00e9s de diferentes m\u00e9todos, como links, redes sociais ou download direto.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio abre o design que deseja compartilhar.</li> <li>O usu\u00e1rio clica no bot\u00e3o \"Compartilhar\".</li> <li>O sistema apresenta op\u00e7\u00f5es de compartilhamento (link, email, redes sociais).</li> <li>O usu\u00e1rio escolhe o m\u00e9todo de compartilhamento.</li> <li>O sistema gera o link/mensagem de compartilhamento.</li> <li>O usu\u00e1rio compartilha o link/mensagem.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode definir permiss\u00f5es de acesso ao compartilhar (visualizar, editar, comentar).</li> <li>O usu\u00e1rio pode definir uma data de expira\u00e7\u00e3o para o compartilhamento.</li> <li>O usu\u00e1rio pode adicionar uma senha de acesso ao compartilhamento.</li> <li>O usu\u00e1rio pode compartilhar diretamente em redes sociais.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com a internet durante o processo.</li> <li>Limite de compartilhamentos atingido para Usu\u00e1rios Gratuitos.</li> <li>Compartilhamento em redes sociais requer autentica\u00e7\u00e3o adicional.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#14-uc-04-baixar-um-design","title":"1.4. UC-04: Baixar um Design","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve o processo de download de um design criado no Canva, possibilitando que os usu\u00e1rios salvem seus trabalhos em diferentes formatos, como imagem ou PDF, para uso posterior.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio abre o design que deseja baixar.</li> <li>O usu\u00e1rio clica no bot\u00e3o \"Baixar\".</li> <li>O sistema apresenta op\u00e7\u00f5es de formato de arquivo (PNG, JPG, PDF, etc.).</li> <li>O usu\u00e1rio escolhe o formato desejado.</li> <li>O sistema gera o arquivo e inicia o download.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>Op\u00e7\u00f5es de download adicionais (resolu\u00e7\u00e3o, qualidade) podem ser apresentadas dependendo do tipo de arquivo.</li> <li>Alguns formatos ou op\u00e7\u00f5es de download podem ser exclusivos para Usu\u00e1rios Pro.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com a internet durante o processo.</li> <li>Limite de downloads atingido para Usu\u00e1rios Gratuitos.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#15-uc-05-acessar-templates-prontos","title":"1.5. UC-05: Acessar Templates Prontos","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a funcionalidade de acesso a templates prontos no Canva, permitindo que os usu\u00e1rios escolham modelos pr\u00e9-definidos para criar designs de forma r\u00e1pida e eficiente.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio navega pela p\u00e1gina inicial ou utiliza a barra de pesquisa.</li> <li>O sistema apresenta op\u00e7\u00f5es de templates por categoria, formato ou palavra-chave.</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona um template.</li> <li>O sistema abre o template na interface de edi\u00e7\u00e3o. </li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode favoritar um template para acesso r\u00e1pido.</li> <li>O usu\u00e1rio pode visualizar designs relacionados ao template selecionado.</li> <li>O usu\u00e1rio pode acessar templates exclusivos para Usu\u00e1rios Pro.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com a internet durante o processo.</li> <li>Template n\u00e3o dispon\u00edvel ou removido.</li> <li>Limite de templates acessados atingido para Usu\u00e1rios Gratuitos.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#16-uc-06-exploracao-de-recursos-premium","title":"1.6. UC-06: Explora\u00e7\u00e3o de Recursos Premium","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a explora\u00e7\u00e3o dos recursos premium oferecidos pelo Canva, incluindo imagens, elementos gr\u00e1ficos, templates exclusivos e outras funcionalidades avan\u00e7adas dispon\u00edveis para assinantes pagos.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva (Gratuito e Pro)</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio navega pelas funcionalidades da plataforma.</li> <li>O sistema identifica e sinaliza os recursos exclusivos para usu\u00e1rios Premium. </li> <li>O usu\u00e1rio visualiza a descri\u00e7\u00e3o e benef\u00edcios do recurso Premium. </li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>Usu\u00e1rio Gratuito pode optar por assinar o plano Premium.</li> <li>Usu\u00e1rio Pro utiliza o recurso Premium.</li> <li>Usu\u00e1rio Pro pode acessar recursos</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com a internet durante o processo.</li> <li>Recurso Premium n\u00e3o dispon\u00edvel no momento.</li> <li>Usu\u00e1rio Gratuito tenta acessar recurso exclusivo para Usu\u00e1rios Pro.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#17-uc-07-adaptacao-do-design-para-diversos-formatos","title":"1.7. UC-07: Adapta\u00e7\u00e3o do Design para diversos formatos","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a funcionalidade de redimensionamento de um design existente para diferentes formatos, como redes sociais, banners, cart\u00f5es de visita, entre outros, garantindo a consist\u00eancia visual e a qualidade do projeto.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio abre um design existente.</li> <li>O usu\u00e1rio utiliza a fun\u00e7\u00e3o \"Redimensionar\" (bot\u00e3o ou menu).</li> <li>O sistema apresenta op\u00e7\u00f5es de formatos pr\u00e9-definidos. </li> <li>O usu\u00e1rio seleciona o novo formato.</li> <li>O sistema redimensiona o design automaticamente, ajustando os elementos.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode optar por redimensionar manualmente, definindo dimens\u00f5es personalizadas.</li> <li>O usu\u00e1rio pode salvar o design em diferentes formatos para uso posterior.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Distor\u00e7\u00e3o de elementos visuais ap\u00f3s o redimensionamento autom\u00e1tico, necessitando ajustes manuais.</li> <li>Falha na conex\u00e3o com a internet durante o processo.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#18-uc-08-logar-na-plataforma-canva","title":"1.8. UC-08: Logar na plataforma Canva","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve o processo de login na plataforma Canva, permitindo que os usu\u00e1rios acessem suas contas de forma segura e acessem recursos exclusivos dispon\u00edveis para usu\u00e1rios cadastrados.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio An\u00f4nimo, Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a tela inicial do aplicativo.</li> <li>O usu\u00e1rio informa seus dados de login (e-mail e senha) ou utiliza credenciais de redes sociais.</li> <li>O sistema valida as informa\u00e7\u00f5es.</li> <li>O usu\u00e1rio \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina inicial da plataforma.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode optar por \"Esqueci minha senha\" para recuperar o acesso.</li> <li>O sistema pode solicitar autentica\u00e7\u00e3o de dois fatores.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com a internet durante o processo.</li> <li>Dados de login inv\u00e1lidos.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#19-uc-09-logout-da-plataforma-canva","title":"1.9. UC-09: Logout da plataforma Canva","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve o processo de logout da plataforma Canva, permitindo que os usu\u00e1rios encerrem suas sess\u00f5es de forma segura e garantam a privacidade de suas informa\u00e7\u00f5es.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio clica na foto de perfil ou \u00edcone de usu\u00e1rio.</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona a op\u00e7\u00e3o \"Sair\".</li> <li>O sistema encerra a sess\u00e3o do usu\u00e1rio.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode optar por \"Permanecer Conectado\" para manter a sess\u00e3o ativa.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com a internet durante o processo.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#110-uc-010-gerenciar-pastas-e-projetos","title":"1.10. UC-010: Gerenciar Pastas e projetos","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a funcionalidade de gerenciamento de pastas e projetos no Canva, permitindo que os usu\u00e1rios organizem seus designs em pastas, criem novas pastas, movam designs entre pastas e excluam pastas e designs.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a se\u00e7\u00e3o \"Pastas e Projetos\".</li> <li>O sistema exibe a lista de pastas existentes e designs associados.</li> <li>O usu\u00e1rio cria uma nova pasta.</li> <li>O usu\u00e1rio move designs para a nova pasta.</li> <li>O usu\u00e1rio exclui uma pasta e seus designs associados.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode renomear uma pasta existente.</li> <li>O usu\u00e1rio pode mover designs entre pastas existentes.</li> <li>O usu\u00e1rio pode restaurar designs exclu\u00eddos da lixeira.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com a internet durante o processo.</li> <li>Exclus\u00e3o acidental de designs sem possibilidade de recupera\u00e7\u00e3o.</li> <li>Limite de pastas ou designs atingido.</li> <li>O usu\u00e1rio tenta criar uma pasta com um nome j\u00e1 existente no mesmo n\u00edvel da estrutura de pastas.</li> <li>O usu\u00e1rio tenta realizar uma a\u00e7\u00e3o em uma pasta/projeto sem a devida permiss\u00e3o (ex: deletar um projeto compartilhado onde ele possui apenas permiss\u00e3o de visualiza\u00e7\u00e3o).</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#111-uc-11-colaborar-em-tempo-real","title":"1.11. UC-11: Colaborar em tempo real","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a funcionalidade de colabora\u00e7\u00e3o em tempo real no Canva, permitindo que os usu\u00e1rios trabalhem em um design simultaneamente, visualizando as altera\u00e7\u00f5es em tempo real e interagindo com outros colaboradores.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio abre um design existente.</li> <li>O usu\u00e1rio clica no bot\u00e3o \"Compartilhar para Colabora\u00e7\u00e3o\".</li> <li>O sistema gera um link de colabora\u00e7\u00e3o.</li> <li>O usu\u00e1rio compartilha o link com outros colaboradores.</li> <li>Os colaboradores acessam o link e visualizam o design em tempo real.</li> <li>Os colaboradores podem editar, comentar ou visualizar o design.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode definir permiss\u00f5es de colabora\u00e7\u00e3o (visualizar, editar, comentar).</li> <li>O usu\u00e1rio pode encerrar a colabora\u00e7\u00e3o a qualquer momento.</li> <li>O usu\u00e1rio pode visualizar o hist\u00f3rico de edi\u00e7\u00f5es e coment\u00e1rios.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com a internet durante o processo.</li> <li>Limite de colaboradores atingido.</li> <li>Conflitos de edi\u00e7\u00e3o entre colaboradores.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#112-uc-12-utilizar-recursos-de-inteligencia-artificial","title":"1.12. UC-12: Utilizar Recursos de Intelig\u00eancia Artificial","text":"<ul> <li> <p>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de intelig\u00eancia artificial no Canva, como sugest\u00f5es de design, detec\u00e7\u00e3o de cores, recomenda\u00e7\u00f5es de fontes e outros recursos automatizados que auxiliam os usu\u00e1rios na cria\u00e7\u00e3o de designs visualmente atraentes.</p> </li> <li> <p>Diagrama: </p> </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a se\u00e7\u00e3o de edi\u00e7\u00e3o de um design.</li> <li>O sistema identifica elementos visuais e texto no design.</li> <li>O sistema sugere cores, fontes, imagens ou elementos gr\u00e1ficos com base no conte\u00fado do design.</li> <li>O usu\u00e1rio aceita ou rejeita as sugest\u00f5es.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode solicitar sugest\u00f5es espec\u00edficas para um elemento visual ou texto.</li> <li>O usu\u00e1rio pode desativar os recursos de intelig\u00eancia artificial.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com o internet durante o processo.</li> <li>Sugest\u00f5es inadequadas ou imprecisas.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#113-uc-13-acessar-recursos-de-aprendizado","title":"1.13. UC-13: Acessar Recursos de Aprendizado","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a funcionalidade de acesso a recursos de aprendizado no Canva, como tutoriais, dicas, guias e cursos online, que auxiliam os usu\u00e1rios a explorar as funcionalidades da plataforma, aprimorar suas habilidades de design e obter inspira\u00e7\u00e3o para seus projetos.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a se\u00e7\u00e3o de \"Recursos de Aprendizado\".</li> <li>O sistema exibe uma lista de tutoriais, dicas e cursos dispon\u00edveis.</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona um recurso de aprendizado.</li> <li>O sistema abre o recurso selecionado para visualiza\u00e7\u00e3o.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode filtrar os recursos por categoria, n\u00edvel de dificuldade ou interesse.</li> <li>O usu\u00e1rio pode marcar recursos como favoritos para acesso r\u00e1pido.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com a internet durante o processo.</li> <li>Recurso de aprendizado n\u00e3o dispon\u00edvel no momento.</li> <li>Usu\u00e1rio Gratuito tenta acessar recurso exclusivo para Usu\u00e1rios Pro.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#114-uc-14-personalizar-configuracoes-de-conta","title":"1.14. UC-14: Personalizar Configura\u00e7\u00f5es de Conta","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a funcionalidade de personaliza\u00e7\u00e3o das configura\u00e7\u00f5es de conta no Canva, permitindo que os usu\u00e1rios atualizem suas informa\u00e7\u00f5es pessoais, prefer\u00eancias de design, notifica\u00e7\u00f5es, privacidade e outras configura\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sua conta.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a se\u00e7\u00e3o de \"Configura\u00e7\u00f5es de Conta\".</li> <li>O sistema exibe op\u00e7\u00f5es de personaliza\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis.</li> <li>O usu\u00e1rio atualiza suas informa\u00e7\u00f5es pessoais (nome, e-mail, senha, etc.).</li> <li>O usu\u00e1rio configura suas prefer\u00eancias de design (cores, fontes, estilos).</li> <li>O usu\u00e1rio define suas prefer\u00eancias de notifica\u00e7\u00f5es (e-mail, push).</li> <li>O usu\u00e1rio ajusta suas configura\u00e7\u00f5es de privacidade (compartilhamento, visibilidade).</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode ativar/desativar recursos de intelig\u00eancia artificial.</li> <li>O usu\u00e1rio pode definir permiss\u00f5es de colabora\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.</li> <li>O usu\u00e1rio pode configurar a autentica\u00e7\u00e3o de dois fatores.</li> </ol> </li> <li> <p>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:</p> <ol> <li>Falha na conex\u00e3o com a internet durante o processo.</li> <li>Dados inv\u00e1lidos ou incompletos.</li> <li>Configura\u00e7\u00f5es n\u00e3o salvas corretamente.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#115-uc-15-acessar-suporte-e-atendimento-ao-cliente","title":"1.15. UC-15: Acessar Suporte e Atendimento ao Cliente","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a funcionalidade de acesso ao suporte e atendimento ao cliente no Canva, permitindo que os usu\u00e1rios obtenham ajuda, tirem d\u00favidas, relatem problemas, solicitem recursos ou forne\u00e7am feedback sobre a plataforma.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a se\u00e7\u00e3o de \"Suporte e Atendimento\".</li> <li>O sistema exibe op\u00e7\u00f5es de contato (chat, e-mail, telefone).</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona o m\u00e9todo de contato preferido.</li> <li>O sistema inicia o atendimento ao cliente.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode acessar a base de conhecimento ou FAQ.</li> <li>O usu\u00e1rio pode enviar feedback ou sugest\u00f5es de melhorias.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com o internet durante o processo.</li> <li>Tempo de espera prolongado para atendimento.</li> <li>Resolu\u00e7\u00e3o inadequada do problema ou d\u00favida.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#116-uc-16-acessar-recursos-de-colaboracao","title":"1.16. UC-16: Acessar Recursos de Colabora\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a funcionalidade de acesso a recursos de colabora\u00e7\u00e3o no Canva, como coment\u00e1rios, revis\u00f5es, aprova\u00e7\u00f5es, marca\u00e7\u00f5es, compartilhamento de projetos e outras ferramentas que facilitam a comunica\u00e7\u00e3o e o trabalho em equipe.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a se\u00e7\u00e3o de \"Recursos de Colabora\u00e7\u00e3o\".</li> <li>O sistema exibe op\u00e7\u00f5es de colabora\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis.</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona um recurso de colabora\u00e7\u00e3o.</li> <li>O sistema abre o recurso selecionado para utiliza\u00e7\u00e3o.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode adicionar coment\u00e1rios em designs compartilhados.</li> <li>O usu\u00e1rio pode solicitar revis\u00f5es ou aprova\u00e7\u00f5es de projetos.</li> <li>O usu\u00e1rio pode marcar outros colaboradores em designs.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com o internet durante o processo.</li> <li>Recurso de colabora\u00e7\u00e3o n\u00e3o dispon\u00edvel no momento.</li> <li>Usu\u00e1rio Gratuito tenta acessar recurso exclusivo para Usu\u00e1rios Pro.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#117-uc-17-acessar-recursos-de-marketing","title":"1.17. UC-17: Acessar Recursos de Marketing","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a funcionalidade de acesso a recursos de marketing no Canva, como modelos de cart\u00f5es de visita, banners, flyers, posts para redes sociais, apresenta\u00e7\u00f5es, entre outros, que auxiliam os usu\u00e1rios a criar materiais promocionais de forma r\u00e1pida e profissional.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a se\u00e7\u00e3o de \"Recursos de Marketing\".</li> <li>O sistema exibe op\u00e7\u00f5es de templates dispon\u00edveis por categoria (neg\u00f3cios, eventos, vendas, etc.).</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona um template de marketing.</li> <li>O sistema abre o template selecionado para edi\u00e7\u00e3o.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode personalizar o template de acordo com suas necessidades.</li> <li>O usu\u00e1rio pode salvar o design em diferentes formatos para uso posterior.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com o internet durante o processo.</li> <li>Template de marketing n\u00e3o dispon\u00edvel no momento.</li> <li>Usu\u00e1rio Gratuito tenta acessar template exclusivo para Usu\u00e1rios Pro.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#118-uc-18-acessar-recursos-de-design-grafico","title":"1.18. UC-18: Acessar Recursos de Design Gr\u00e1fico","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a funcionalidade de acesso a recursos de design gr\u00e1fico no Canva, como \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es, formas, texturas, fundos, paletas de cores, fontes, entre outros, que auxiliam os usu\u00e1rios a criar designs visualmente atraentes e profissionais.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a se\u00e7\u00e3o de \"Recursos de Design Gr\u00e1fico\".</li> <li>O sistema exibe op\u00e7\u00f5es de recursos dispon\u00edveis por categoria (\u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es, formas, etc.).</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona um recurso de design gr\u00e1fico.</li> <li>O sistema abre o recurso selecionado para utiliza\u00e7\u00e3o.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode pesquisar recursos por palavra-chave ou categoria.</li> <li>O usu\u00e1rio pode favoritar recursos para acesso r\u00e1pido.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com o internet durante o processo.</li> <li>Recurso de design gr\u00e1fico n\u00e3o dispon\u00edvel no momento.</li> <li>Usu\u00e1rio Gratuito tenta acessar recurso exclusivo para Usu\u00e1rios Pro.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#119-uc-19-acessar-recursos-de-fotografia","title":"1.19. UC-19: Acessar Recursos de Fotografia","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a funcionalidade de acesso a recursos de fotografia no Canva, como imagens, fotos, ilustra\u00e7\u00f5es, fundos, texturas, filtros, efeitos, entre outros, que auxiliam os usu\u00e1rios a criar designs visualmente atraentes e profissionais.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a se\u00e7\u00e3o de \"Recursos de Fotografia\".</li> <li>O sistema exibe op\u00e7\u00f5es de recursos dispon\u00edveis por categoria (imagens, fotos, ilustra\u00e7\u00f5es, etc.).</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona um recurso de fotografia.</li> <li>O sistema abre o recurso selecionado para utiliza\u00e7\u00e3o.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode pesquisar recursos por palavra-chave ou categoria.</li> <li>O usu\u00e1rio pode favoritar recursos para acesso r\u00e1pido.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com o internet durante o processo.</li> <li>Recurso de fotografia n\u00e3o dispon\u00edvel no momento.</li> <li>Usu\u00e1rio Gratuito tenta acessar recurso exclusivo para Usu\u00e1rios Pro.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#120-uc-20-acessar-recursos-de-video","title":"1.20. UC-20: Acessar Recursos de V\u00eddeo","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a funcionalidade de acesso a recursos de v\u00eddeo no Canva, como v\u00eddeos, anima\u00e7\u00f5es, transi\u00e7\u00f5es, efeitos, trilhas sonoras, narra\u00e7\u00f5es, entre outros, que auxiliam os usu\u00e1rios a criar designs audiovisuais atraentes e profissionais.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a se\u00e7\u00e3o de \"Recursos de V\u00eddeo\".</li> <li>O sistema exibe op\u00e7\u00f5es de recursos dispon\u00edveis por categoria (v\u00eddeos, anima\u00e7\u00f5es, transi\u00e7\u00f5es, etc.).</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona um recurso de v\u00eddeo.</li> <li>O sistema abre o recurso selecionado para utiliza\u00e7\u00e3o.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode pesquisar recursos por palavra-chave ou categoria.</li> <li>O usu\u00e1rio pode favoritar recursos para acesso r\u00e1pido.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com o internet durante o processo.</li> <li>Recurso de v\u00eddeo n\u00e3o dispon\u00edvel no momento.</li> <li>Usu\u00e1rio Gratuito tenta acessar recurso exclusivo para Usu\u00e1rios Pro.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#121-uc-21-acessar-recursos-de-audio","title":"1.21. UC-21: Acessar Recursos de \u00c1udio","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o: Este caso de uso descreve a funcionalidade de acesso a recursos de \u00e1udio no Canva, como m\u00fasicas, efeitos sonoros, narra\u00e7\u00f5es, trilhas sonoras, entre outros, que auxiliam os usu\u00e1rios a criar designs audiovisuais atraentes e profissionais.</li> <li>Diagrama: </li> <li>Ator: Usu\u00e1rio Canva</li> <li>Fluxo B\u00e1sico de Eventos:<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a se\u00e7\u00e3o de \"Recursos de \u00c1udio\".</li> <li>O sistema exibe op\u00e7\u00f5es de recursos dispon\u00edveis por categoria (m\u00fasicas, efeitos sonoros, narra\u00e7\u00f5es, etc.).</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona um recurso de \u00e1udio.</li> <li>O sistema abre o recurso selecionado para utiliza\u00e7\u00e3o.</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ol> <li>O usu\u00e1rio pode pesquisar recursos por palavra-chave ou categoria.</li> <li>O usu\u00e1rio pode favoritar recursos para acesso r\u00e1pido.</li> </ol> </li> <li>Fluxo de Exce\u00e7\u00f5es:<ol> <li>Falha na conex\u00e3o com o internet durante o processo.</li> <li>Recurso de \u00e1udio n\u00e3o dispon\u00edvel no momento.</li> <li>Usu\u00e1rio Gratuito tenta acessar recurso exclusivo para Usu\u00e1rios Pro.</li> </ol> </li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#2-modelo-de-casos-de-uso","title":"2. Modelo de Casos de Uso:","text":""},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#21-atores","title":"2.1. Atores:","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio An\u00f4nimo: Qualquer pessoa que acessa o aplicativo Canva sem estar logado.</li> <li>Usu\u00e1rio Canva: Pessoa cadastrada na plataforma, podendo ser um Usu\u00e1rio Gratuito ou Usu\u00e1rio Pro (assinante).</li> </ul>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#22-fluxo-basico-de-eventos","title":"2.2. Fluxo B\u00e1sico de Eventos:","text":"<p>Descrito em cada caso de uso (UC-XX).</p>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#23-fluxos-alternativos-e-excepcionais","title":"2.3. Fluxos Alternativos e Excepcionais:","text":"<p>Descritos em cada caso de uso (UC-XX).</p>"},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#3-consideracoes-finais","title":"3. Considera\u00e7\u00f5es Finais:","text":""},{"location":"modelagem/casos_de_uso/#31-beneficios-da-especificacao-de-casos-de-uso","title":"3.1. Benef\u00edcios da Especifica\u00e7\u00e3o de Casos de Uso:","text":"<ul> <li>Define o comportamento esperado do sistema do ponto de vista do usu\u00e1rio.</li> <li>Facilita a comunica\u00e7\u00e3o entre desenvolvedores, designers e stakeholders.</li> <li>Auxilia na identifica\u00e7\u00e3o de requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais.</li> <li>Serve como base para testes e valida\u00e7\u00e3o do sistema.</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/","title":"Cen\u00e1rios","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 12/08/2024 Adi\u00e7\u00e3o dos primeiros cen\u00e1rios encontrados durante a an\u00e1lise de protocolo Luiza Maluf 0.0 16/07/2024 Adi\u00e7\u00e3o de mais cen\u00e1rios ap\u00f3s avaliar os casos de uso. Luiza Maluf 0.1"},{"location":"modelagem/cenarios/#origem","title":"Origem","text":"<p>O desenvolvimento destes cen\u00e1rios foi dado a partir da an\u00e1lise de protocolo, feita na parte de elicita\u00e7\u00e3o.</p> <p>N\u00e3o satisfeitos com a quantidade de cen\u00e1rios e com uma vis\u00e3o diferente vinda da Especifica\u00e7\u00e3o de Casos de Uso, foi poss\u00edvel identificar novos cen\u00e1rios.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Foi feita a navega\u00e7\u00e3o dentro da plataforma anotando os principais processos que o usu\u00e1ro poderia efetuar.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#1-criacao-de-um-design-simples","title":"1. Cria\u00e7\u00e3o de um Design Simples","text":""},{"location":"modelagem/cenarios/#objetivo","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um usu\u00e1rio novato acessa o Canva e deseja criar um design de cart\u00e3o de visita.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#contexto","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio est\u00e1 acessando o Canva pela primeira vez e tem pouca experi\u00eancia em design gr\u00e1fico.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#atores","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/#recursos","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pre-condicao","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#episodios","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login na plataforma Canva.</li> <li>Navega pelos templates dispon\u00edveis e escolhe um para cart\u00e3o de visita.</li> <li>Personaliza o template, inserindo seu nome, cargo e informa\u00e7\u00f5es de contato.</li> <li>Altera as cores e fontes de acordo com sua prefer\u00eancia.</li> <li>Visualiza o design final e decide salv\u00e1-lo.</li> <li>O usu\u00e1rio baixa o design para seu computador.</li> </ol>"},{"location":"modelagem/cenarios/#restricoes","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>Usu\u00e1rio deve ter uma conta ativa na plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pos-condicao","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>Usu\u00e1rio criou e salvou um cart\u00e3o de visita simples, pronto para uso.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#resultado-esperado","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue criar e salvar um cart\u00e3o de visita simples, ficando satisfeito com a facilidade de uso da ferramenta.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#2-colaboracao-em-tempo-real","title":"2. Colabora\u00e7\u00e3o em Tempo Real","text":""},{"location":"modelagem/cenarios/#objetivo_1","title":"OBJETIVO","text":"<p>Dois usu\u00e1rios colaboram simultaneamente em um design de apresenta\u00e7\u00e3o para uma reuni\u00e3o de neg\u00f3cios.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#contexto_1","title":"CONTEXTO","text":"<p>Os usu\u00e1rios est\u00e3o em locais diferentes, mas precisam trabalhar juntos no mesmo projeto em tempo real na plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#atores_1","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rios</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/#recursos_1","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva, chat integrado.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pre-condicao_1","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>Ambos os usu\u00e1rios devem estar logados na plataforma Canva e ter uma conex\u00e3o de internet est\u00e1vel.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#episodios_1","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>Usu\u00e1rio 1 cria uma apresenta\u00e7\u00e3o no Canva.</li> <li>Usu\u00e1rio 1 compartilha o link de edi\u00e7\u00e3o do design com o Usu\u00e1rio.</li> <li>Ambos os usu\u00e1rios abrem o design simultaneamente e come\u00e7am a edit\u00e1-lo.</li> <li>Usu\u00e1rio 1 trabalha nos primeiros slides, enquanto Usu\u00e1rio edita os \u00faltimos slides.</li> <li>Os usu\u00e1rios discutem as altera\u00e7\u00f5es e ajustes necess\u00e1rios usando o chat integrado da plataforma.</li> <li>Ambos revisam o design final juntos, fazem os ajustes necess\u00e1rios e salvam o projeto.</li> </ol>"},{"location":"modelagem/cenarios/#restricoes_1","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>Ambos os usu\u00e1rios precisam ter permiss\u00e3o de edi\u00e7\u00e3o para colaborar no design.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pos-condicao_1","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O design da apresenta\u00e7\u00e3o foi conclu\u00eddo e salvo, estando pronto para a reuni\u00e3o.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#resultado-esperado_1","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>Os dois usu\u00e1rios conseguem colaborar em tempo real, completando o design de forma eficiente e satisfat\u00f3ria.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#3-exploracao-de-recursos-premium","title":"3. Explora\u00e7\u00e3o de Recursos Premium","text":""},{"location":"modelagem/cenarios/#objetivo_2","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um usu\u00e1rio gratuito explora os benef\u00edcios de um plano de assinatura para decidir se vale a pena assin\u00e1-lo.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#contexto_2","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio sente que as op\u00e7\u00f5es gratuitas s\u00e3o limitadas e deseja saber se vale a pena assinar um plano.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#atores_2","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/#recursos_2","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pre-condicao_2","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#episodios_2","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio navega pelos [templates] gratuitos, mas n\u00e3o encontra algo que atenda \u00e0s suas necessidades.</li> <li>Ele v\u00ea a indica\u00e7\u00e3o de templates Premium e resolve clicar para ver as op\u00e7\u00f5es.</li> <li>Um pop-up aparece explicando os benef\u00edcios do plano de assinatura, como acesso a templates exclusivos e recursos adicionais.</li> <li>O usu\u00e1rio decide experimentar o plano por 30 dias gratuitamente.</li> <li>Ap\u00f3s a ativa\u00e7\u00e3o, ele come\u00e7a a usar os templates Premium e nota a diferen\u00e7a na qualidade e variedade.</li> </ol>"},{"location":"modelagem/cenarios/#restricoes_2","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve ter uma conta ativa na plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pos-condicao_2","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio explora os recursos Premium e decide se continuar\u00e1 com a assinatura ap\u00f3s o per\u00edodo de teste.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#resultado-esperado_2","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio percebe o valor dos recursos Premium e decide continuar com a assinatura ap\u00f3s o per\u00edodo de teste.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#4-criacao-de-materiais-para-uma-campanha-publicitaria","title":"4. Cria\u00e7\u00e3o de Materiais para uma Campanha Publicit\u00e1ria","text":""},{"location":"modelagem/cenarios/#objetivo_3","title":"OBJETIVO","text":"<p>Uma equipe de marketing cria materiais gr\u00e1ficos para uma nova campanha publicit\u00e1ria.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#contexto_3","title":"CONTEXTO","text":"<p>A equipe precisa garantir que todos os materiais tenham uma identidade visual consistente.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#atores_3","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Designer</li> <li>Gerente de Marketing</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/#recursos_3","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pre-condicao_3","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>A equipe de marketing deve estar alinhada quanto \u00e0 identidade visual da campanha.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#episodios_3","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O designer seleciona um conjunto de templates que combinam entre si para garantir consist\u00eancia visual.</li> <li>Adapta cada Templates para diferentes formatos (postagem em redes sociais, banners para site, e-mail marketing).</li> <li>Utiliza elementos gr\u00e1ficos e o Banco de Imagens para enriquecer os materiais.</li> <li>O gerente de marketing revisa e sugere pequenas altera\u00e7\u00f5es.</li> <li>Ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o, o designer exporta os materiais nos formatos necess\u00e1rios.</li> <li>Os materiais s\u00e3o compartilhados com a equipe e publicados conforme o cronograma da campanha.</li> </ol>"},{"location":"modelagem/cenarios/#restricoes_3","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>A equipe deve respeitar o prazo da campanha e as diretrizes de identidade visual estabelecidas.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pos-condicao_3","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>Os materiais gr\u00e1ficos est\u00e3o prontos e alinhados com a identidade visual da campanha.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#resultado-esperado_3","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>A equipe de marketing consegue criar uma campanha coesa e visualmente atraente, melhorando a identidade da marca.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#5-adaptacao-de-um-design-para-diferentes-midias","title":"5. Adapta\u00e7\u00e3o de um Design para Diferentes M\u00eddias","text":""},{"location":"modelagem/cenarios/#objetivo_4","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um designer adapta um \u00fanico design para diferentes m\u00eddias, como cartazes impressos, posts em redes sociais e banners para sites.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#contexto_4","title":"CONTEXTO","text":"<p>O designer precisa garantir que a mensagem e a identidade visual sejam mantidas em todos os formatos.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#atores_4","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Designer</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/#recursos_4","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pre-condicao_4","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O designer deve ter acesso aos templates originais e aos requisitos espec\u00edficos de cada m\u00eddia.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#episodios_4","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O designer seleciona o design original no Canva.</li> <li>Duplica o design e ajusta as dimens\u00f5es para cada m\u00eddia (A4 para cartazes, 1080x1080 para posts, etc.).</li> <li>Reposiciona os elementos gr\u00e1ficos conforme necess\u00e1rio para manter o equil\u00edbrio visual.</li> <li>Ajusta o tamanho das fontes e o espa\u00e7amento para garantir legibilidade em cada formato.</li> <li>Revisa cada adapta\u00e7\u00e3o e exporta os arquivos nos formatos apropriados.</li> </ol>"},{"location":"modelagem/cenarios/#restricoes_4","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O designer deve garantir que a mensagem principal permane\u00e7a clara em todas as adapta\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pos-condicao_4","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>Os designs est\u00e3o prontos para uso em diferentes m\u00eddias.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#resultado-esperado_4","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O designer adapta com sucesso o design original para diferentes m\u00eddias, mantendo a consist\u00eancia da mensagem e da identidade visual.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#6-exportacao-de-um-projeto-em-alta-resolucao","title":"6. Exporta\u00e7\u00e3o de um Projeto em Alta Resolu\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"modelagem/cenarios/#objetivo_5","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um designer exporta um projeto gr\u00e1fico em alta resolu\u00e7\u00e3o para impress\u00e3o profissional.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#contexto_5","title":"CONTEXTO","text":"<p>O designer precisa garantir que o arquivo final tenha qualidade suficiente para impress\u00e3o em grande escala.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#atores_5","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/#recursos_5","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pre-condicao_5","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O projeto deve estar finalizado e revisado.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#episodios_5","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio abre o projeto no Canva.</li> <li>Seleciona a op\u00e7\u00e3o de exporta\u00e7\u00e3o e escolhe o formato adequado (por exemplo, PDF para impress\u00e3o).</li> <li>Ajusta as configura\u00e7\u00f5es de resolu\u00e7\u00e3o para a m\u00e1xima qualidade dispon\u00edvel.</li> <li>Revisa as op\u00e7\u00f5es de margens, caso necess\u00e1rio.</li> <li>Exporta o arquivo e faz o download.</li> </ol>"},{"location":"modelagem/cenarios/#restricoes_5","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve garantir que as configura\u00e7\u00f5es de exporta\u00e7\u00e3o atendam aos requisitos da impress\u00e3o.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pos-condicao_5","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O projeto est\u00e1 pronto para ser enviado para a gr\u00e1fica.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#resultado-esperado_5","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue exportar o projeto em alta resolu\u00e7\u00e3o, garantindo uma impress\u00e3o de alta qualidade.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#7-compartilhamento-de-post-para-redes-sociais","title":"7. Compartilhamento de Post para Redes Sociais","text":""},{"location":"modelagem/cenarios/#objetivo_6","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um usu\u00e1rio cria e compartilha um post visual para promover um novo produto em diversas redes sociais.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#contexto_6","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio deseja utilizar o Canva para criar um post atraente que ser\u00e1 compartilhado em m\u00faltiplas plataformas sociais para maximizar o alcance do novo produto.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#atores_6","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/#recursos_6","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva, contas nas redes sociais (Instagram, Facebook, Twitter, LinkedIn).</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pre-condicao_6","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve ter as imagens do produto, textos promocionais e informa\u00e7\u00f5es sobre as redes sociais onde o post ser\u00e1 compartilhado.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#episodios_6","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa o Canva e escolhe um template de post adequado para redes sociais.</li> <li>Personaliza o [design](lexico.md#Design) com imagens do produto, texto promocional e hashtags relevantes.</li> <li>Ajusta o layout e o design para atender \u00e0s diretrizes espec\u00edficas de cada plataforma social.</li> <li>Rev\u00ea o post para garantir que todos os detalhes estejam corretos e que o design esteja otimizado para cada rede social.</li> <li>Exporta o post no formato adequado para cada plataforma (Instagram, Facebook, Twitter, LinkedIn).</li> <li>Compartilha o post diretamente nas contas de redes sociais usando as ferramentas de integra\u00e7\u00e3o do Canva ou faz o upload manualmente em cada plataforma.</li> </ol>"},{"location":"modelagem/cenarios/#restricoes_6","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>Os posts devem seguir as diretrizes de tamanho e formato recomendadas por cada rede social para garantir uma boa visualiza\u00e7\u00e3o e desempenho.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pos-condicao_6","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>Os posts est\u00e3o publicados e vis\u00edveis nas redes sociais selecionadas.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#resultado-esperado_6","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio cria e compartilha posts atraentes que promovem eficazmente o novo produto, engajando os seguidores em diversas redes sociais.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#8-login-e-logout-na-plataforma-canva","title":"8. Login e Logout na Plataforma Canva","text":""},{"location":"modelagem/cenarios/#objetivo_7","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um usu\u00e1rio acessa sua conta na plataforma Canva para criar e gerenciar design, e depois realiza o logout para garantir a seguran\u00e7a da conta.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#contexto_7","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio precisa acessar sua conta na plataforma Canva para trabalhar em projetos e, ap\u00f3s concluir seu trabalho, deseja fazer logout para proteger suas informa\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#atores_7","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/#recursos_7","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pre-condicao_7","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve ter uma conta ativa na plataforma Canva e conhecer suas credenciais de login.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#episodios_7","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio acessa a p\u00e1gina de login do Canva.</li> <li>Insere seu nome de usu\u00e1rio e senha.</li> <li>Clica no bot\u00e3o de login para acessar sua conta.</li> <li>O usu\u00e1rio usa a plataforma Canva para criar ou gerenciar design.</li> <li>Ap\u00f3s concluir suas atividades, o usu\u00e1rio localiza a op\u00e7\u00e3o de logout no menu de perfil.</li> <li>Clica na op\u00e7\u00e3o de logout para sair da conta.</li> <li>O usu\u00e1rio \u00e9 redirecionado para a p\u00e1gina de login ou para a p\u00e1gina inicial do Canva.</li> </ol>"},{"location":"modelagem/cenarios/#restricoes_7","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve lembrar suas credenciais para realizar o login. Ap\u00f3s o logout, \u00e9 necess\u00e1rio fazer login novamente para acessar a conta.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pos-condicao_7","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio foi desconectado da sua conta na plataforma Canva, garantindo que suas informa\u00e7\u00f5es estejam seguras.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#resultado-esperado_7","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue fazer login e logout com sucesso, garantindo o acesso e a seguran\u00e7a de sua conta na plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#9-cenario-edicao-de-um-design-existente","title":"9. Cen\u00e1rio: Edi\u00e7\u00e3o de um Design Existente","text":""},{"location":"modelagem/cenarios/#objetivo_8","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um usu\u00e1rio deseja editar um design j\u00e1 existente na plataforma Canva para ajusta-lo \u00e0s suas novas necessidades.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#contexto_8","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio j\u00e1 criou ou tem acesso a um design na plataforma Canva e agora precisa modific\u00e1-lo para atualiz\u00e1-lo ou adapt\u00e1-lo a um novo prop\u00f3sito.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#atores_8","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/#recursos_8","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pre-condicao_8","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva e ter acesso ao design que deseja editar.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#episodios_8","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login no Canva.</li> <li>Navega at\u00e9 a se\u00e7\u00e3o \"Meus Designs\" ou utiliza a barra de pesquisa para localizar o design existente.</li> <li>Clica no design desejado para abri-lo na interface de edi\u00e7\u00e3o.</li> <li>Realiza as modifica\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, como altera\u00e7\u00e3o de texto, imagens, cores e layout.</li> <li>Visualiza as mudan\u00e7as em tempo real para garantir que o design atende \u00e0s novas necessidades.</li> <li>Salva as altera\u00e7\u00f5es e, se necess\u00e1rio, exporta o design modificado nos formatos desejados.</li> </ol>"},{"location":"modelagem/cenarios/#restricoes_8","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve garantir que todas as altera\u00e7\u00f5es estejam de acordo com os requisitos do projeto ou com a nova finalidade do design.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pos-condicao_8","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O design foi editado com sucesso e est\u00e1 pronto para ser usado conforme o novo prop\u00f3sito.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#resultado-esperado_8","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue editar o design existente de maneira eficaz, adaptando-o \u00e0s suas novas necessidades e garantindo que o resultado final esteja de acordo com as expectativas.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#10-cenario-download-de-um-design","title":"10. Cen\u00e1rio: Download de um Design","text":""},{"location":"modelagem/cenarios/#objetivo_9","title":"OBJETIVO","text":"<p>Um usu\u00e1rio deseja baixar um design da plataforma Canva para utiliz\u00e1-lo fora da plataforma, como para impress\u00e3o ou compartilhamento.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#contexto_9","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio terminou de criar ou editar um design na plataforma Canva e agora precisa baix\u00e1-lo para uso offline ou compartilhamento em outras plataformas.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#atores_9","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/#recursos_9","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pre-condicao_9","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva e ter um design finalizado e pronto para o download.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#episodios_9","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login no Canva.</li> <li>Navega at\u00e9 o design finalizado que deseja baixar, acessando-o atrav\u00e9s da se\u00e7\u00e3o \"Meus Designs\" ou utilizando a barra de pesquisa.</li> <li>Clica no design desejado e clica no bot\u00e3o de \"Download\" no canto superior direito da interface.</li> <li>Escolhe o formato de arquivo desejado (por exemplo, PNG, JPEG, PDF) e ajusta as configura\u00e7\u00f5es de qualidade, resolu\u00e7\u00e3o ou margens, se necess\u00e1rio.</li> <li>Confirma as op\u00e7\u00f5es e inicia o download do arquivo.</li> <li>O design \u00e9 baixado para o dispositivo do usu\u00e1rio, ficando dispon\u00edvel para uso offline.</li> </ol>"},{"location":"modelagem/cenarios/#restricoes_9","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve garantir que escolheu o formato de arquivo correto e configurou as op\u00e7\u00f5es de download conforme a finalidade do design.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pos-condicao_9","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O design foi baixado com sucesso e est\u00e1 pronto para ser usado conforme o necess\u00e1rio.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#resultado-esperado_9","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue baixar o design no formato desejado, com a qualidade adequada, pronto para o uso offline ou compartilhado.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#11-acesso-a-um-template-pronto","title":"11. Acesso a um Template Pronto","text":""},{"location":"modelagem/cenarios/#objetivo_10","title":"OBJETIVO","text":"<p>O usu\u00e1rio deseja acessar um template pronto na plataforma Canva para iniciar a cria\u00e7\u00e3o de um design personalizado.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#contexto_10","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio est\u00e1 na plataforma Canva e deseja utilizar um template pr\u00e9-definido como base para criar um novo design. ATORES#### </p> <ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/#recursos_10","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pre-condicao_10","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#episodios_10","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login no Canva.</li> <li>Na p\u00e1gina inicial, o usu\u00e1rio navega at\u00e9 a se\u00e7\u00e3o de \"Templates\" ou utiliza a barra de pesquisa para buscar um template espec\u00edfico.</li> <li>O usu\u00e1rio explora as categorias dispon\u00edveis, como \"Cart\u00f5es de Visita,\" \"Apresenta\u00e7\u00f5es,\" \"Postagens para Redes Sociais,\" entre outras.</li> <li>Seleciona o template que melhor atende \u00e0s suas necessidades.</li> <li>Abre o template escolhido, visualizando uma pr\u00e9via do design.</li> <li>Clica no bot\u00e3o \"Usar este template\" para iniciar a personaliza\u00e7\u00e3o do design.</li> </ol>"},{"location":"modelagem/cenarios/#restricoes_10","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve garantir que escolheu um template adequado ao seu prop\u00f3sito antes de iniciar a personaliza\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pos-condicao_10","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio tem o template pronto aberto na interface de edi\u00e7\u00e3o do Canva, pronto para ser personalizado conforme desejado.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#resultado-esperado_10","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue acessar e abrir um template pronto na plataforma Canva, facilitando o in\u00edcio da cria\u00e7\u00e3o de um design personalizado.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#12-gerenciamento-de-pastas-e-projetos-no-canva","title":"12. Gerenciamento de Pastas e Projetos no Canva","text":""},{"location":"modelagem/cenarios/#objetivo_11","title":"OBJETIVO","text":"<p>O usu\u00e1rio deseja organizar seus projetos de design criando e gerenciando pastas na plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#contexto_11","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio possui v\u00e1rios projetos na plataforma Canva e deseja organiz\u00e1-los de forma eficiente para facilitar o acesso e a gest\u00e3o.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#atores_10","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/#recursos_11","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pre-condicao_11","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva e ter projetos criados.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#episodios_11","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login no Canva.</li> <li>Acessa a se\u00e7\u00e3o \"Todos os seus designs\" no painel principal.</li> <li>Identifica a necessidade de organizar os projetos em pastas.</li> <li>Clica na op\u00e7\u00e3o \"Criar nova pasta\" e d\u00e1 um nome \u00e0 nova pasta, como \"Projetos de Marketing\" ou \"Apresenta\u00e7\u00f5es 2024\".</li> <li>Ap\u00f3s criar a pasta, o usu\u00e1rio arrasta e solta os projetos desejados dentro da pasta ou seleciona os projetos e usa a op\u00e7\u00e3o \"Mover para a pasta\" no menu de contexto.</li> <li>O usu\u00e1rio tamb\u00e9m pode criar subpastas dentro das pastas principais para uma organiza\u00e7\u00e3o mais detalhada.</li> <li>Se necess\u00e1rio, o usu\u00e1rio renomeia, exclui ou move as pastas conforme as necessidades de organiza\u00e7\u00e3o.</li> <li>Para localizar rapidamente um projeto espec\u00edfico, o usu\u00e1rio utiliza a barra de pesquisa ou navega pelas pastas organizadas.</li> </ol>"},{"location":"modelagem/cenarios/#restricoes_11","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O usu\u00e1rio deve organizar os projetos de maneira l\u00f3gica para facilitar o acesso futuro. O Canva pode ter limita\u00e7\u00f5es no n\u00famero de subpastas ou no n\u00famero de projetos por pasta, dependendo do plano de assinatura.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pos-condicao_11","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>Os projetos est\u00e3o organizados em pastas, permitindo que o usu\u00e1rio acesse e gerencie seus designs de forma mais eficiente.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#resultado-esperado_11","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue criar, organizar e gerenciar pastas para seus projetos na plataforma Canva, melhorando a efici\u00eancia na navega\u00e7\u00e3o e no gerenciamento dos designs.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#13-utilizacao-de-recursos-de-inteligencia-artificial-no-canva","title":"13. Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos de Intelig\u00eancia Artificial no Canva","text":""},{"location":"modelagem/cenarios/#objetivo_12","title":"OBJETIVO","text":"<p>O usu\u00e1rio deseja utilizar os recursos de intelig\u00eancia artificial (IA) do Canva para aprimorar seus designs, como a gera\u00e7\u00e3o de textos autom\u00e1ticos ou a cria\u00e7\u00e3o de elementos gr\u00e1ficos personalizados.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#contexto_12","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio est\u00e1 trabalhando em um projeto de design no Canva e deseja explorar as ferramentas de IA dispon\u00edveis para acelerar o processo criativo e melhorar a qualidade do design.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#atores_11","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/#recursos_12","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web, plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pre-condicao_12","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva e ter um projeto aberto.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#episodios_12","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login no Canva e abre um projeto.</li> <li>No painel de ferramentas, o usu\u00e1rio identifica a se\u00e7\u00e3o de \"Recursos de IA\" ou uma ferramenta espec\u00edfica de IA, como \"Gerador de Texto\" ou \"Cria\u00e7\u00e3o Autom\u00e1tica de Elementos Gr\u00e1ficos\".</li> <li>O usu\u00e1rio seleciona o recurso de IA que deseja utilizar, como a gera\u00e7\u00e3o de texto autom\u00e1tico para uma manchete ou a sugest\u00e3o de paletas de cores personalizadas.</li> <li>Se utilizando da IA, o usu\u00e1rio insere palavras-chave ou instru\u00e7\u00f5es sobre o que deseja gerar (por exemplo, \"slogan para campanha de ver\u00e3o\" ou \"ilustra\u00e7\u00e3o abstrata para fundo\").</li> <li>A IA processa as informa\u00e7\u00f5es e apresenta sugest\u00f5es ou gera os elementos solicitados.</li> <li>O usu\u00e1rio revisa as sugest\u00f5es e, se necess\u00e1rio, faz ajustes manuais para alinhar o resultado com o objetivo do projeto.</li> <li>O usu\u00e1rio integra os elementos gerados pela IA ao design e continua a personaliza\u00e7\u00e3o conforme necess\u00e1rio.</li> <li>Se satisfeito com o resultado, o usu\u00e1rio salva o projeto final ou faz uma exporta\u00e7\u00e3o.</li> </ol>"},{"location":"modelagem/cenarios/#restricoes_12","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>Os recursos de IA podem ter limita\u00e7\u00f5es em termos de complexidade de gera\u00e7\u00e3o ou em quantidade de op\u00e7\u00f5es oferecidas, dependendo do plano de assinatura do Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pos-condicao_12","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O design do projeto foi aprimorado com a ajuda dos recursos de IA, economizando tempo e aumentando a qualidade do resultado.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#resultado-esperado_12","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue utilizar eficazmente os recursos de intelig\u00eancia artificial do Canva, como a gera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de texto ou a cria\u00e7\u00e3o de elementos gr\u00e1ficos, melhorando a efici\u00eancia do processo de design e o resultado final.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#14-personalizar-configuracoes-de-conta-no-canva","title":"14. Personalizar Configura\u00e7\u00f5es de Conta no Canva","text":""},{"location":"modelagem/cenarios/#objetivo_13","title":"OBJETIVO","text":"<p>O usu\u00e1rio deseja personalizar as configura\u00e7\u00f5es de sua conta no Canva para adaptar a plataforma \u00e0s suas prefer\u00eancias e necessidades espec\u00edficas.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#contexto_13","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio est\u00e1 logado em sua conta no Canva e quer ajustar configura\u00e7\u00f5es como idioma, notifica\u00e7\u00f5es, m\u00e9todos de pagamento, ou privacidade para otimizar sua experi\u00eancia na plataforma.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#atores_12","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/#recursos_13","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web ou aplicativo m\u00f3vel, conta ativa no Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pre-condicao_13","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#episodios_13","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login na plataforma Canva e acessa a p\u00e1gina inicial.</li> <li>O usu\u00e1rio localiza o menu de configura\u00e7\u00f5es de conta, geralmente acess\u00edvel atrav\u00e9s do \u00edcone de perfil ou das op\u00e7\u00f5es de menu.</li> <li>O usu\u00e1rio clica na op\u00e7\u00e3o \"Configura\u00e7\u00f5es de Conta\" para abrir a p\u00e1gina de configura\u00e7\u00f5es.</li> <li>Na p\u00e1gina de configura\u00e7\u00f5es, o usu\u00e1rio navega entre as diferentes categorias, como \"Informa\u00e7\u00f5es Pessoais\", \"Notifica\u00e7\u00f5es\", \"Seguran\u00e7a\", \"Prefer\u00eancias de Idioma\", ou \"Faturamento e Pagamentos\".</li> <li> <p>O usu\u00e1rio seleciona a categoria que deseja personalizar. Por exemplo:</p> <ul> <li> <p>Para alterar o idioma da plataforma, o usu\u00e1rio acessa \"Prefer\u00eancias de Idioma\" e escolhe o idioma desejado.</p> </li> <li> <p>Para ajustar as notifica\u00e7\u00f5es, o usu\u00e1rio acessa \"Notifica\u00e7\u00f5es\" e escolhe quais tipos de alertas deseja receber por email ou no aplicativo.</p> </li> <li> <p>Para atualizar m\u00e9todos de pagamento, o usu\u00e1rio acessa \"Faturamento e Pagamentos\" e adiciona ou modifica as op\u00e7\u00f5es de pagamento.</p> </li> </ul> </li> <li> <p>Ap\u00f3s fazer as altera\u00e7\u00f5es desejadas, o usu\u00e1rio salva as configura\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li>O usu\u00e1rio revisa as mudan\u00e7as feitas para garantir que as configura\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas e de acordo com suas prefer\u00eancias.</li> <li>Caso necess\u00e1rio, o usu\u00e1rio faz novos ajustes ou retorna \u00e0 p\u00e1gina inicial do Canva.</li> </ol>"},{"location":"modelagem/cenarios/#restricoes_13","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>Algumas op\u00e7\u00f5es de personaliza\u00e7\u00e3o podem estar dispon\u00edveis apenas para usu\u00e1rios com planos de assinatura espec\u00edficos, como o Canva Pro. P\u00d3S-COND#### I\u00c7\u00c3O</p> <p>As configura\u00e7\u00f5es da conta do usu\u00e1rio no Canva s\u00e3o atualizadas conforme as prefer\u00eancias definidas.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#resultado-esperado_13","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue personalizar as configura\u00e7\u00f5es de sua conta no Canva, adaptando a plataforma \u00e0s suas prefer\u00eancias e melhorando sua experi\u00eancia de uso.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#15-acessar-suporte-e-atendimento-ao-cliente-no-canva","title":"15. Acessar Suporte e Atendimento ao Cliente no Canva","text":""},{"location":"modelagem/cenarios/#objetivo_14","title":"OBJETIVO","text":"<p>O usu\u00e1rio deseja acessar o suporte e atendimento ao cliente do Canva para resolver d\u00favidas, problemas t\u00e9cnicos, ou obter informa\u00e7\u00f5es sobre a plataforma. </p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#contexto_14","title":"CONTEXTO","text":"<p>O usu\u00e1rio est\u00e1 utilizando a plataforma Canva e encontra dificuldades ou quest\u00f5es que n\u00e3o consegue resolver sozinho. Ele decide buscar ajuda atrav\u00e9s dos canais de suporte dispon\u00edveis.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#atores_13","title":"ATORES","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Representante de Suporte do Canva</li> </ul>"},{"location":"modelagem/cenarios/#recursos_14","title":"RECURSOS","text":"<p>Computador ou smartphone, acesso \u00e0 internet, navegador web ou aplicativo m\u00f3vel, conta ativa no Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pre-condicao_14","title":"PR\u00c9-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio deve estar logado na plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#episodios_14","title":"EPIS\u00d3DIOS","text":"<ol> <li>O usu\u00e1rio faz login na plataforma Canva e acessa a p\u00e1gina inicial.</li> <li>O usu\u00e1rio localiza a se\u00e7\u00e3o de \"Ajuda\" ou \"Suporte\", geralmente dispon\u00edvel no rodap\u00e9 da p\u00e1gina ou no menu de perfil.</li> <li>O usu\u00e1rio clica na op\u00e7\u00e3o \"Ajuda\" para acessar a central de suporte do Canva.</li> <li> <p>Na central de suporte, o usu\u00e1rio pode:</p> <ul> <li> <p>Explorar artigos e tutoriais dispon\u00edveis na base de conhecimento do Canva para encontrar uma solu\u00e7\u00e3o para sua d\u00favida.</p> </li> <li> <p>Utilizar a barra de pesquisa para digitar palavras-chave relacionadas ao problema ou quest\u00e3o.</p> </li> </ul> <p>-Acessar as perguntas frequentes (FAQ) para verificar se a d\u00favida j\u00e1 foi respondida.</p> </li> <li> <p>Se o usu\u00e1rio n\u00e3o encontrar a solu\u00e7\u00e3o nas op\u00e7\u00f5es anteriores, ele pode optar por:</p> <ul> <li> <p>Entrar em contato com o suporte ao cliente via chat ao vivo, se dispon\u00edvel.</p> </li> <li> <p>Enviar uma solicita\u00e7\u00e3o de suporte por email, detalhando o problema e aguardando a resposta da equipe.</p> </li> <li> <p>Acessar a comunidade do Canva para interagir com outros usu\u00e1rios e buscar solu\u00e7\u00f5es colaborativas.</p> </li> </ul> </li> <li> <p>O usu\u00e1rio escolhe o canal de atendimento mais adequado para sua necessidade e segue as instru\u00e7\u00f5es fornecidas para entrar em contato com o suporte.</p> </li> <li>O usu\u00e1rio aguarda a resposta do suporte e, caso solicitado, segue as orienta\u00e7\u00f5es fornecidas para resolver o problema.</li> <li>Caso necess\u00e1rio, o usu\u00e1rio faz novos ajustes ou retorna \u00e0 p\u00e1gina inicial do Canva.</li> <li>O usu\u00e1rio confirma que o problema foi resolvido ou, se necess\u00e1rio, continua o di\u00e1logo com o suporte at\u00e9 a conclus\u00e3o.</li> </ol>"},{"location":"modelagem/cenarios/#restricoes_14","title":"RESTRI\u00c7\u00d5ES","text":"<p>O tempo de resposta do suporte pode variar dependendo do canal escolhido e do plano de assinatura do usu\u00e1rio.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#pos-condicao_13","title":"P\u00d3S-CONDI\u00c7\u00c3O","text":"<p>O usu\u00e1rio recebe o suporte necess\u00e1rio para resolver seu problema ou esclarecer suas d\u00favidas.</p>"},{"location":"modelagem/cenarios/#resultado-esperado_14","title":"RESULTADO ESPERADO","text":"<p>O usu\u00e1rio consegue acessar o suporte e atendimento ao cliente do Canva, resolve seu problema ou obt\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, e retoma suas atividades na plataforma com sucesso.</p>"},{"location":"modelagem/especificacao_suplementar/","title":"Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 16/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento e defini\u00e7\u00e3o dos requisitos n\u00e3o funcionais ap\u00f3s an\u00e1lise de casos de uso Henrique Quenino 0.1 17/09/2021 Revis\u00e3o e ajustes dos requisitos n\u00e3o funcionais Henrique Quenino 1.0"},{"location":"modelagem/especificacao_suplementar/#origem","title":"Origem","text":"<p>A Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar foi criada ap\u00f3s a an\u00e1lise dos casos de uso do site Canva, com o objetivo de definir os requisitos n\u00e3o funcionais essenciais para o desenvolvimento e opera\u00e7\u00e3o da plataforma.</p>"},{"location":"modelagem/especificacao_suplementar/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Os requisitos n\u00e3o funcionais foram identificados considerando as necessidades dos usu\u00e1rios, as restri\u00e7\u00f5es do sistema e as melhores pr\u00e1ticas de desenvolvimento de software.</p>"},{"location":"modelagem/especificacao_suplementar/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento descreve a Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar do site Canva, complementando a Especifica\u00e7\u00e3o de Casos de Uso. Ele detalha os requisitos n\u00e3o funcionais, incluindo requisitos de desempenho, seguran\u00e7a, usabilidade e outros, essenciais para o sucesso da plataforma.</p>"},{"location":"modelagem/especificacao_suplementar/#2-requisitos-nao-funcionais","title":"2. Requisitos N\u00e3o Funcionais","text":""},{"location":"modelagem/especificacao_suplementar/#21-desempenho","title":"2.1. Desempenho","text":"<ul> <li>Tempo de Carregamento: O site deve carregar em menos de 3 segundos em uma conex\u00e3o de banda larga (5 Mbps) para 80% das requisi\u00e7\u00f5es.</li> <li>Tempo de Resposta: As intera\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio, como arrastar e soltar elementos, aplicar filtros e salvar designs, devem ocorrer em tempo real, com um tempo de resposta m\u00e1ximo de 0,5 segundos.</li> <li>Escalabilidade: A plataforma deve suportar um n\u00famero crescente de usu\u00e1rios simult\u00e2neos e projetos sem degrada\u00e7\u00e3o significativa no desempenho.</li> <li>Disponibilidade: O site deve estar dispon\u00edvel 99,9% do tempo, com um tempo de inatividade m\u00e1ximo programado de 4 horas por m\u00eas para manuten\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"modelagem/especificacao_suplementar/#22-seguranca","title":"2.2. Seguran\u00e7a","text":"<ul> <li>Autentica\u00e7\u00e3o: A plataforma deve oferecer autentica\u00e7\u00e3o segura por meio de senha, autentica\u00e7\u00e3o de dois fatores e login social (Google, Facebook).</li> <li>Autoriza\u00e7\u00e3o: O acesso aos designs e recursos deve ser controlado por um sistema de permiss\u00f5es granular, permitindo o compartilhamento e a colabora\u00e7\u00e3o com diferentes n\u00edveis de acesso.</li> <li>Prote\u00e7\u00e3o de Dados: As informa\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio, incluindo dados pessoais e designs, devem ser criptografadas em repouso e em tr\u00e2nsito usando protocolos de seguran\u00e7a padr\u00e3o da ind\u00fastria (SSL/TLS).</li> <li>Conformidade: A plataforma deve cumprir as leis e regulamenta\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o de dados relevantes, como LGPD e GDPR.</li> </ul>"},{"location":"modelagem/especificacao_suplementar/#23-usabilidade","title":"2.3. Usabilidade","text":"<ul> <li>Interface do Usu\u00e1rio: A interface deve ser intuitiva, f\u00e1cil de usar e esteticamente agrad\u00e1vel, utilizando princ\u00edpios de design centrados no usu\u00e1rio.</li> <li>Navega\u00e7\u00e3o: Os usu\u00e1rios devem ser capazes de navegar facilmente pelo site, encontrar as ferramentas e recursos necess\u00e1rios e acessar seus projetos rapidamente.</li> <li>Acessibilidade: A plataforma deve ser acess\u00edvel a usu\u00e1rios com defici\u00eancia, seguindo as diretrizes de acessibilidade WCAG 2.1.</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o e Suporte: O Canva deve fornecer documenta\u00e7\u00e3o abrangente, tutoriais e suporte ao cliente responsivo para ajudar os usu\u00e1rios a utilizar todas as funcionalidades da plataforma.</li> </ul>"},{"location":"modelagem/especificacao_suplementar/#24-confiabilidade","title":"2.4. Confiabilidade","text":"<ul> <li>Recupera\u00e7\u00e3o de Falhas: A plataforma deve ser projetada para lidar com falhas de hardware e software, garantindo a m\u00ednima perda de dados e r\u00e1pida recupera\u00e7\u00e3o.</li> <li>Backup e Restaura\u00e7\u00e3o: Backups regulares do site e dos dados do usu\u00e1rio devem ser realizados, com a capacidade de restaurar dados em caso de perda ou corrup\u00e7\u00e3o.</li> <li>Monitoramento: O sistema deve ser monitorado continuamente para detectar e solucionar problemas de desempenho, seguran\u00e7a e disponibilidade.</li> </ul>"},{"location":"modelagem/especificacao_suplementar/#25-manutenibilidade","title":"2.5. Manutenibilidade","text":"<ul> <li>Modularidade: A arquitetura do site deve ser modular, permitindo a atualiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de componentes individuais sem afetar outras partes do sistema.</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica: A documenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica completa, incluindo diagramas de arquitetura, c\u00f3digo-fonte documentado e casos de teste, deve ser mantida para facilitar a manuten\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento futuro.</li> <li>Ferramentas de Desenvolvimento: O Canva deve utilizar ferramentas e tecnologias de desenvolvimento padr\u00e3o da ind\u00fastria para garantir a manutenibilidade e a escalabilidade do c\u00f3digo.</li> </ul>"},{"location":"modelagem/especificacao_suplementar/#3-restricoes","title":"3. Restri\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Navegadores Suportados: O site deve ser compat\u00edvel com as vers\u00f5es mais recentes dos principais navegadores da web, incluindo Chrome, Firefox, Safari e Edge.</li> <li>Dispositivos Suportados: A plataforma deve funcionar corretamente em desktops, laptops, tablets e smartphones.</li> <li>Idiomas Suportados: O Canva deve estar dispon\u00edvel em v\u00e1rios idiomas, incluindo portugu\u00eas, ingl\u00eas, espanhol e outros idiomas relevantes para o p\u00fablico-alvo.</li> </ul>"},{"location":"modelagem/especificacao_suplementar/#4-conclusao","title":"4. Conclus\u00e3o","text":"<p>A Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar define os requisitos n\u00e3o funcionais essenciais para o desenvolvimento e opera\u00e7\u00e3o bem-sucedidos do site Canva. Ao atender a esses requisitos, a plataforma poder\u00e1 oferecer uma experi\u00eancia de usu\u00e1rio de alta qualidade, segura, confi\u00e1vel e escal\u00e1vel para seus usu\u00e1rios.</p>"},{"location":"modelagem/istar/","title":"iStar","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 14/08/2024 Adi\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o inicial do iStar. Rodrigo Mattos 0.0 02/09/2024 Melhoria dos diagramas SD e SR. Rodrigo Mattos 0.1 09/09/2024 Corre\u00e7\u00e3o dos diagramas SD e SR. Rodrigo Mattos 0.2"},{"location":"modelagem/istar/#origem","title":"Origem","text":"<p>O desenvolvimento deste iStar foi dado inicialmente a partir da An\u00e1lise de Protocolo feita na parte da elicita\u00e7\u00e3o e ap\u00f3s introspec\u00e7\u00e3o durante navega\u00e7\u00e3o na plataforma Canva.</p>"},{"location":"modelagem/istar/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>O desenvolvimento do iStar foi feito inicialmente com a identifica\u00e7\u00e3o dos principais atores e agentes envolvidos no sistema. Em seguida, foi feita a modelagem dos diagramas SD e SR explicando as depend\u00eancias entre os atores e as tarefas e objetivos de cada ator. Posteriormente o documento foi revisado pelo Caio.</p>"},{"location":"modelagem/istar/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O iStar (ou i*) \u00e9 uma t\u00e9cnica de modelagem que ajuda a entender e representar as rela\u00e7\u00f5es e depend\u00eancias entre diferentes atores (como pessoas, sistemas ou organiza\u00e7\u00f5es) dentro de um sistema ou projeto. Ele foca em identificar os objetivos dos atores, as tarefas que realizam para alcan\u00e7\u00e1-los, e como esses atores dependem uns dos outros para atingir seus objetivos.</p>"},{"location":"modelagem/istar/#artefatos","title":"Artefatos","text":""},{"location":"modelagem/istar/#principais-atoresagentes","title":"Principais Atores/Agentes","text":"<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Canva</li> <li>PRO</li> </ul>"},{"location":"modelagem/istar/#strategic-dependency-model-sd","title":"Strategic Dependency Model (SD)","text":""},{"location":"modelagem/istar/#strategic-rationale-model-sr","title":"Strategic Rationale Model (SR)","text":""},{"location":"modelagem/istar/#sr-usuario","title":"SR Usu\u00e1rio","text":""},{"location":"modelagem/istar/#sr-canva","title":"SR Canva","text":""},{"location":"modelagem/istar/#sr-pro","title":"SR PRO","text":""},{"location":"modelagem/lexico/","title":"L\u00e9xicos","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 12/08/2024 Adi\u00e7\u00e3o dos primeiros lexicos encontrados durante a an\u00e1lise de protocolo Luiza Maluf 0.0 16/07/2024 Adi\u00e7\u00e3o de mais l\u00e9xicos encontrados ap\u00f3s o desenvolvimento dos primeiros cen\u00e1rios. Luiza Maluf 0.1"},{"location":"modelagem/lexico/#origem","title":"Origem","text":"<p>O desenvolvimento deste l\u00e9xico foi dado a partir da an\u00e1lise de protocolo feita na parte da elicita\u00e7\u00e3o.</p> <p>Al\u00e9m disso, um segunda vers\u00e3o foi feita ap\u00f3s o desenvolvimento dos cen\u00e1rios.</p>"},{"location":"modelagem/lexico/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Primeiramente, navegando dentro da plataforma e anotando as palavras chaves.</p> <p>Em um segundo momento, foi poss\u00edvel identificar novos l\u00e9xicos durante a produ\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios</p>"},{"location":"modelagem/lexico/#Adicionar","title":"Adicionar","text":"Nome Adicionar Sin\u00f4nimos Incluir, Inserir No\u00e7\u00e3o Inserir novos elementos, como texto, imagens, ou gr\u00e1ficos, em um design. Impacto Enriquecer o design com novos conte\u00fados, aumentando sua complexidade e valor visual. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"modelagem/lexico/#Acesso","title":"Acesso","text":"Nome Acesso Sin\u00f4nimos Entrada, Permiss\u00e3o No\u00e7\u00e3o Possibilidade de utilizar a plataforma ou determinadas funcionalidades ap\u00f3s autentica\u00e7\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o. Impacto Permite ao usu\u00e1rio interagir com o sistema, utilizando as ferramentas e recursos dispon\u00edveis. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"modelagem/lexico/#Agrupar","title":"Agrupar","text":"Nome Agrupar Sin\u00f4nimos Unir, Combinar No\u00e7\u00e3o Combinar m\u00faltiplos elementos em uma \u00fanica unidade para facilitar a movimenta\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o. Impacto Simplifica a manipula\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos elementos, permitindo edi\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas e coordena\u00e7\u00e3o visual. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"modelagem/lexico/#Alinhamento","title":"Alinhamento","text":"Nome Alinhamento Sin\u00f4nimos Posicionamento, Distribui\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o O alinhamento correto melhora a organiza\u00e7\u00e3o e legibilidade do design, contribuindo para uma apresenta\u00e7\u00e3o visual mais profissional. Impacto Arranjo dos elementos gr\u00e1ficos e textuais em rela\u00e7\u00e3o ao layout. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Altera","title":"Altera","text":"Nome Altera Sin\u00f4nimos Modifica\u00e7\u00f5es, Ajustes No\u00e7\u00e3o Mudan\u00e7as realizadas em um design ou configura\u00e7\u00e3o dentro da plataforma. Impacto Influenciam o resultado final, permitindo ajustes e melhorias cont\u00ednuas no design ou no projeto. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"modelagem/lexico/#Anima\u00e7\u00e3o","title":"Anima\u00e7\u00e3o","text":"Nome Anima\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Movimento, Efeito Visual No\u00e7\u00e3o Permite que elementos do design tenham movimento, como transi\u00e7\u00f5es suaves ou efeitos de entrada e sa\u00edda, aumentando o impacto visual. Impacto Adiciona dinamismo aos designs, especialemnte em apresenta\u00e7\u00f5es e v\u00eddeos. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Aplicar","title":"Aplicar","text":"Nome Aplicar Sin\u00f4nimos Usar, Implementar No\u00e7\u00e3o Colocar efeitos, filtros ou estilos em um elemento ou design. Impacto Transforma a apar\u00eancia dos elementos, adicionando camadas de estilo e profundidade ao design. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"modelagem/lexico/#Arquivo","title":"Arquivo","text":"Nome Arquivo Sin\u00f4nimos Documento, Projeto No\u00e7\u00e3o Os arquivos podem ser salvos, compartilhados e reabertos para futuras edi\u00e7\u00f5es ou exporta\u00e7\u00f5es. Impacto Refere-se ao documento salvo que cont\u00e9m o design criado. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Arrastar","title":"Arrastar e Soltar","text":"Nome Arrastar e Soltar Sin\u00f4nimos Drag and Drop, Mover Elementos No\u00e7\u00e3o Simplifica o processo de edi\u00e7\u00e3o, permitindo que os usu\u00e1rios organizem os elementos de maneira intuitiva e r\u00e1pida. Impacto M\u00e9todo de intera\u00e7\u00e3o que permite mover elementos pelo design apenas arrastando-os com o cursor. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Apresenta\u00e7\u00e3o","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o","text":"Nome Apresenta\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Slideshow, Pitch, Deck No\u00e7\u00e3o Tipo espec\u00edfico de design usado para apresenta\u00e7\u00f5es, frequentemente utilizado em contextos empresariais ou educacionais. Impacto Conjunto de slides criado para comunicar ideias de forma estruturada. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Baixar","title":"Baixar","text":"Nome Baixar Sin\u00f4nimos Download, Transferir No\u00e7\u00e3o A\u00e7\u00e3o de salvar o design ou projeto localmente no dispositivo do usu\u00e1rio. Impacto Facilita o uso do design em outros contextos, fora da plataforma, como apresenta\u00e7\u00f5es ou impress\u00f5es. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"modelagem/lexico/#Banco_de_Imagens","title":"Banco de Imagens","text":"Nome Banco de Imagens Sin\u00f4nimos Galeria de Fotos, Biblioteca de Imagens No\u00e7\u00e3o Fornece uma ampla variedade de fotos e gr\u00e1ficos, tanto gratuitos quanto pagos, que podem ser inseridos em projetos. Impacto Reposit\u00f3rio de imagens que os usu\u00e1rios podem utilizar em seus designs. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#","title":"Biclioteca de Elementos","text":"Nome Biclioteca de Elementos Sin\u00f4nimos Reposit\u00f3rio de Elementos, Cole\u00e7\u00e3o de Gr\u00e1ficos No\u00e7\u00e3o A biblioteca oferece uma vasta gama de elementos visuais, desde \u00edcones a ilustra\u00e7\u00f5es, que podem ser inseridos e personalizados em projetos. Impacto Conjunto de recursos gr\u00e1ficos dispon\u00edveis para uso em designs. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Camadas","title":"Camadas","text":"Nome Camadas Sin\u00f4nimos N\u00edveis, Estruturas No\u00e7\u00e3o Permitem manipular a disposi\u00e7\u00e3o dos elementos gr\u00e1ficos e texto, criando profundidade e organiza\u00e7\u00e3o no design. Impacto Controlam a ordem e sobreposi\u00e7\u00e3o dos elementos em um design. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Colabora\u00e7\u00e3o","title":"Colabora\u00e7\u00e3o","text":"Nome Colabora\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Trabalho em Equipe, Coopera\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Facilita a cria\u00e7\u00e3o conjunta de projetos, possibilitando edi\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas e feedback em tempo real. Impacto Permite que m\u00faltiplos usu\u00e1rios trabalhem juntos em um design ao mesmo tempo. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Coment\u00e1rio","title":"Coment\u00e1rio","text":"Nome Coment\u00e1rio Sin\u00f4nimos Anota\u00e7\u00f5es, Feedback No\u00e7\u00e3o Ferramenta de colabora\u00e7\u00e3o que facilita a comunica\u00e7\u00e3o entre membros da equipe ou clientes, diretamente no projeto. Impacto Permitem que os usu\u00e1rios compartilhem opini\u00f5es e sugest\u00f5es dentro de um design colaborativo. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Compartilhamento","title":"Compartilhamento","text":"Nome Compartilhamento Sin\u00f4nimos Publica\u00e7\u00e3o, Distribui\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Facilita a colabora\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o dos trabalhos criados na plataforma. Impacto Mecanismo que permite aos usu\u00e1rio distribuir seus designs para outras pessoas ou plataformas. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Conex\u00e3o","title":"Conex\u00e3o","text":"Nome Conex\u00e3o Sin\u00f4nimos Liga\u00e7\u00e3o, V\u00ednculo No\u00e7\u00e3o A\u00e7\u00e3o de se conectar \u00e0 internet ou \u00e0 plataforma, essencial para o uso das funcionalidades online. Impacto Habilita o acesso \u00e0s ferramentas e recursos da plataforma, permitindo a colabora\u00e7\u00e3o e o armazenamento na nuvem. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Conta","title":"Conta","text":"Nome Conta Sin\u00f4nimos Perfil, Cadastro No\u00e7\u00e3o Identidade digital do usu\u00e1rio na plataforma, contendo suas informa\u00e7\u00f5es pessoais e prefer\u00eancias. Impacto Permite o acesso personalizado aos recursos da plataforma, al\u00e9m de armazenar os designs e configura\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Criar","title":"Criar","text":"Nome Criar Sin\u00f4nimos Gerar, Desenvolver No\u00e7\u00e3o A\u00e7\u00e3o de come\u00e7ar um novo design ou projeto dentro da plataforma. Impacto Inicia o processo de design, proporcionando ao usu\u00e1rio a possibilidade de expressar suas ideias visualmente. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"modelagem/lexico/#Corte","title":"Corte","text":"Nome Corte Sin\u00f4nimos Recorte, Crop No\u00e7\u00e3o O corte ajuda a focar no conte\u00fado mais relevante de uma imagem, melhorando a composi\u00e7\u00e3o e clareza do design. Impacto Fun\u00e7\u00e3o que permite remover partes indesejadas de uma imagem ou elemento gr\u00e1fico. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Desfazer","title":"Desfazer","text":"Nome Desfazer Sin\u00f4nimos Reverter, Anular No\u00e7\u00e3o Voltar ao estado anterior de um design antes da \u00faltima a\u00e7\u00e3o realizada. Impacto Fornece seguran\u00e7a ao usu\u00e1rio, permitindo corre\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas de erros ou mudan\u00e7as de decis\u00e3o. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"modelagem/lexico/#Design","title":"Design","text":"Nome Design Sin\u00f4nimos Projeto, Arte, Composi\u00e7\u00e3o, Desenho No\u00e7\u00e3o Resultado final da intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com a plataforma, podendo ser impresso ou compartilhado digitalmente. Impacto Representa o principal produto criado e manipulado pelos usu\u00e1rio na plataforma. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Edi\u00e7\u00e3o","title":"Edi\u00e7\u00e3o","text":"Nome Edi\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Modifica\u00e7\u00e3o, Altera\u00e7\u00e3o, Ajuste No\u00e7\u00e3o Permite a personaliza\u00e7\u00e3o completa do design dentro das ferramentas fornecidas pelo Canva. Impacto Processo pelo qual o usu\u00e1rio altera um design, incluindo adi\u00e7\u00e3o de texto, imagens e gr\u00e1ficos. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Efeito","title":"Efeito","text":"Nome Efeito Sin\u00f4nimos Modifica\u00e7\u00e3o, Estilo No\u00e7\u00e3o Efeitos podem ser aplicados a textos, imagens ou formas para melhorar a expressividade ou criar impacto visual. Impacto Altera\u00e7\u00e3o aplicada a um elemento para criar uma apar\u00eancia ou sensa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Elementos","title":"Elementos Gr\u00e1ficos","text":"Nome Elementos Gr\u00e1ficos Sin\u00f4nimos \u00cdcones, Ilustra\u00e7\u00f5es, Formas No\u00e7\u00e3o Itens visuais dispon\u00edveis na biblioteca do Canva, utilizados para melhorar a apar\u00eancia e a comunica\u00e7\u00e3o visual dos designs. Impacto Componente visual que pode ser adicionado aos designs apra enriquecer o conte\u00fado. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Excluir","title":"Excluir","text":"Nome Excluir Sin\u00f4nimos Apagar, Remover No\u00e7\u00e3o Remover elementos indesejados de um design. Impacto Simplifica o design, eliminando o que \u00e9 desnecess\u00e1rio ou indesejado. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"modelagem/lexico/#Exporta\u00e7\u00e3o","title":"Exporta\u00e7\u00e3o","text":"Nome Exporta\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Download, Salvamento No\u00e7\u00e3o Permite ao usu\u00e1rio baixar o design em formatos como PNG, PDF, JPG, entre outros, para uso offline ou impress\u00e3o. Impacto Processo de salvar o design criado em diferentes formatos de arquivo. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Ferramenta","title":"Ferramenta","text":"Nome Ferramenta Sin\u00f4nimos Instrumento, Recurso No\u00e7\u00e3o Funcionalidades dispon\u00edveis na plataforma que auxiliam na cria\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de designs. Impacto Facilita o processo de design, oferecendo diversas op\u00e7\u00f5es para personalizar e melhorar o conte\u00fado. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Fonte","title":"Fonte","text":"Nome Fonte Sin\u00f4nimos Tipografia, Tipo de Letra No\u00e7\u00e3o As fontes ajudam a comunicar o tom e a identidade do projeto, influenciando a legibilidade e o apelo est\u00e9tico. Impacto Determina o estilo visual do texto em um design. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Formata\u00e7\u00e3o","title":"Formata\u00e7\u00e3o","text":"Nome Formata\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Estiliza\u00e7\u00e3o, Personaliza\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o A formata\u00e7\u00e3o inclui a escolha de Fonte, tamanho, cor, alinhamento e espa\u00e7amento, permitindo que o design seja ajustado para atender a objetivos espec\u00edficos de comunica\u00e7\u00e3o. Impacto Processo de ajustar o estilo e a apar\u00eancia de texto e outros elementos em um design. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Grade","title":"Grade","text":"Nome Grade Sin\u00f4nimos Grid, Estrutura de Alinhamento No\u00e7\u00e3o Facilita a cria\u00e7\u00e3o de layouts equilibrados e organizados, melhorando a harmonia visual. Impacto Sistema de linhas que ajuda a alinhar e organizar os elementos em um design. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Gratuito","title":"Gratuito","text":"Nome Gratuito Sin\u00f4nimos Livre, Sem Custo No\u00e7\u00e3o Recursos ou ferramentas dispon\u00edveis na plataforma que podem ser utilizados sem custo adicional. Impacto Aumenta o acesso dos usu\u00e1rios a recursos b\u00e1sicos e essenciais para a cria\u00e7\u00e3o de designs.. Classifica\u00e7\u00e3o Adjetivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Integra\u00e7\u00e3o","title":"Integra\u00e7\u00e3o","text":"Nome Integra\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Conectividade, Sincroniza\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o As integra\u00e7\u00f5es permitem que os usu\u00e1rios trabalhem de maneira mais eficiente, facilitando a publica\u00e7\u00e3o, compartilhamento e armazenamento de designs diretamente do Canva. Impacto Capacidade do Canva de se conectar com outras ferramentas e plataformas, como redes sociais, servi\u00e7os de armazenamento em nuvem e sistemas de email marketing. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Login","title":"Login","text":"Nome Login Sin\u00f4nimos Acesso, Autentica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Processo de entrada na plataforma usando credenciais como nome de usu\u00e1rio e senha. Impacto Permite ao usu\u00e1rio acessar suas informa\u00e7\u00f5es pessoais, designs e configura\u00e7\u00f5es personalizadas. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Logout","title":"Logout","text":"Nome Logout Sin\u00f4nimos Sair, Encerrar Sess\u00e3o No\u00e7\u00e3o A\u00e7\u00e3o de sair da conta da plataforma, encerrando a sess\u00e3o ativa. Impacto Protege a seguran\u00e7a dos dados do usu\u00e1rio, especialmente em dispositivos compartilhados. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Marca","title":"Marca d'\u00c1gua","text":"Nome Marca d'\u00c1gua Sin\u00f4nimos Selo, Assinatura Visual No\u00e7\u00e3o Um elemento visual sutil que \u00e9 sobreposto ao design, geralmente com transpar\u00eancia, para indicar propriedade intelectual. Impacto Protege a autoria do design, garantindo que o criador seja reconhecido. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Moldura","title":"Moldura","text":"Nome Moldura Sin\u00f4nimos Bordas, Quadro No\u00e7\u00e3o As molduras ajudam a focar a aten\u00e7\u00e3o em um conte\u00fado espec\u00edfico ou a melhorar a composi\u00e7\u00e3o do design. Impacto Elemento decorativo que circunda uma imagem ou texto, adicionando um contorno visual. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Padr\u00e3o","title":"Padr\u00e3o","text":"Nome Padr\u00e3o Sin\u00f4nimos Textura, Molde, Exemplo No\u00e7\u00e3o Os padr\u00f5es adicionam profundidade e interesse visual a um design, podendo ser usados para criar temas ou destacar partes espec\u00edficas de um projeto. Impacto Desenho repetitivo usado como fundo ou elemento decorativo em um design. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#P\u00e1gina","title":"P\u00e1gina","text":"Nome P\u00e1gina Sin\u00f4nimos Folha, Slide No\u00e7\u00e3o Representa uma se\u00e7\u00e3o individual de um projeto, podendo conter texto, imagens e elementos gr\u00e1ficos. Impacto Unidade b\u00e1sica de um design multip\u00e1gina, como um documento ou apresenta\u00e7\u00e3o. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Paleta","title":"Paleta de Cores","text":"Nome Paleta de Cores Sin\u00f4nimos Conjunto de Cores, Esquema de Cores No\u00e7\u00e3o Ajuda a criar coes\u00e3o visual e a transmitir emo\u00e7\u00f5es ou mensagens espec\u00edficas no design. Impacto Conjunto de cores selecionadas que guiam a est\u00e9tica de um design. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Permiss\u00e3o","title":"Permiss\u00e3o","text":"Nome Permiss\u00e3o Sin\u00f4nimos Autoriza\u00e7\u00e3o, Concess\u00e3o No\u00e7\u00e3o Direitos atribu\u00eddos a um usu\u00e1rio para acessar ou modificar certos recursos ou designs na plataforma. Impacto Controla o acesso e as a\u00e7\u00f5es permitidas dentro de um projeto, garantindo a seguran\u00e7a e a integridade dos dados. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Personalizar","title":"Personalizar","text":"Nome Personalizar Sin\u00f4nimos Customizar, Ajustar No\u00e7\u00e3o Modificar elementos para atender a necessidades ou prefer\u00eancias espec\u00edficas. Impacto Permite que o design reflita a identidade ou requisitos espec\u00edficos do usu\u00e1rio. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"modelagem/lexico/#Assinatura","title":"Plano de Assinatura","text":"Nome Plano de Assinatura Sin\u00f4nimos Pro, Conta Premium, Subscri\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Oferece vantagens adicionais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conta gratuita, como acesso a mais recursos gr\u00e1ficos e funcionalidades. Impacto Define o n\u00edvel de acesso do usu\u00e1rio a recursos avan\u00e7ados e templates exclusivos. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Plano","title":"Plano de Fundo","text":"Nome Plano de Fundo Sin\u00f4nimos Pro, Conta Premium, Subscri\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Oferece vantagens adicionais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conta gratuita, como acesso a mais recursos gr\u00e1ficos e funcionalidades. Impacto Define o n\u00edvel de acesso do usu\u00e1rio a recursos avan\u00e7ados e templates exclusivos. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Plataforma","title":"Plataforma","text":"Nome Plataforma Sin\u00f4nimos Sistema, Ambiente No\u00e7\u00e3o Ambiente digital que fornece as ferramentas e recursos necess\u00e1rios para criar e editar designs. Impacto Oferece o espa\u00e7o e as funcionalidades necess\u00e1rias para o desenvolvimento de projetos criativos. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Prot\u00f3tipo","title":"Prot\u00f3tipo","text":"Nome Prot\u00f3tipo Sin\u00f4nimos Mockup, Modelo No\u00e7\u00e3o Permite testar a apar\u00eancia e funcionalidade de um design antes de sua conclus\u00e3o. Impacto Representa\u00e7\u00e3o visual inicial de um design, usado para valida\u00e7\u00e3o e ajustes antes do produto final. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Publica\u00e7\u00e3o","title":"Publica\u00e7\u00e3o","text":"Nome Publica\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Postagem, Compartilhamento Online No\u00e7\u00e3o Permite que o design seja visto por uma audi\u00eancia maior, aumentando a visibilidade do projeto. Impacto Ato de disponibilizar o design finalizado em uma plataforma online, como redes sociais ou websites. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Recursos","title":"Recursos","text":"Nome Recursos Sin\u00f4nimos Ferramentas, Materiais No\u00e7\u00e3o Conjunto de elementos, como imagens, fontes, e modelos, dispon\u00edveis para uso na cria\u00e7\u00e3o de designs. Impacto Amplia as possibilidades de cria\u00e7\u00e3o, oferecendo uma variedade de elementos para enriquecer os designs. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Responsividade","title":"Responsividade","text":"Nome Responsividade Sin\u00f4nimos Ajuste de Tamanho, Escalamento No\u00e7\u00e3o Ferramenta que facilita a adapta\u00e7\u00e3o do design para diferentes m\u00eddias, como redes sociais, impressos ou an\u00fancios. Impacto Permite que o design seja adaptado para diferentes formatos e propor\u00e7\u00f5es sem perder qualidade. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Rotacionar","title":"Rotacionar","text":"Nome Rotacionar Sin\u00f4nimos Girar, Virar No\u00e7\u00e3o Mudar a orienta\u00e7\u00e3o de um elemento ao redor de um ponto central. Impacto Permite criar efeitos din\u00e2micos e ajustar a perspectiva dos elementos dentro do design. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"modelagem/lexico/#Salvar","title":"Salvar","text":"Nome Salvar Sin\u00f4nimos Armazenar, Guardar No\u00e7\u00e3o A\u00e7\u00e3o de armazenar um design ou projeto no sistema da plataforma. Impacto Garante que o trabalho do usu\u00e1rio n\u00e3o seja perdido e possa ser acessado ou editado posteriormente. Classifica\u00e7\u00e3o Verbo."},{"location":"modelagem/lexico/#Simult\u00e2neo","title":"Simult\u00e2neo","text":"Nome Simult\u00e2neo Sin\u00f4nimos Paralelo, Concomitante No\u00e7\u00e3o Capacidade de realizar m\u00faltiplas a\u00e7\u00f5es ou colabora\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo dentro da plataforma. Impacto Aumenta a efici\u00eancia e produtividade, permitindo que v\u00e1rios usu\u00e1rios ou processos aconte\u00e7am simultaneamente. Classifica\u00e7\u00e3o Adjetivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Slides","title":"Slides","text":"Nome Slides Sin\u00f4nimos P\u00e1ginas, Telas No\u00e7\u00e3o Unidades de conte\u00fado em uma apresenta\u00e7\u00e3o ou design que s\u00e3o visualizadas sequencialmente. Impacto Estruturam a apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, facilitando a organiza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado visual. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Sobreposi\u00e7\u00e3o","title":"Sobreposi\u00e7\u00e3o","text":"Nome Sobreposi\u00e7\u00e3o Sin\u00f4nimos Overlay, Camada Adicional No\u00e7\u00e3o Utilizado para destacar ou real\u00e7ar partes espec\u00edficas de um design. Impacto Efeito visual onde um elemento \u00e9 colocado sobre outro, criando profundidade ou \u00eanfase. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Template","title":"Template","text":"Nome Template Sin\u00f4nimos Modelo, Esquema, Layout No\u00e7\u00e3o Oferece uma estrutura inicial que pode ser personalizada pelo usu\u00e1rio. Impacto Serve como base para a cria\u00e7\u00e3o de novos designs, acelerando o processo  criativo. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Teste","title":"Teste","text":"Nome Teste Sin\u00f4nimos Avalia\u00e7\u00e3o, Verifica\u00e7\u00e3o No\u00e7\u00e3o Processo de experimenta\u00e7\u00e3o de um design ou funcionalidade antes de sua finaliza\u00e7\u00e3o. Impacto Garante a qualidade do design, permitindo ajustes antes da entrega final. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo."},{"location":"modelagem/lexico/#Usu\u00e1rio","title":"Usu\u00e1rio","text":"Nome Usu\u00e1rio Sin\u00f4nimos Cliente, Consumidor, Designer. No\u00e7\u00e3o Usa a ferramenta para criar, editar e compartilhar projetos gr\u00e1ficos. Impacto Interage com a plataforma Canva para criar designs. Classifica\u00e7\u00e3o Substantivo"},{"location":"modelagem/nfr-framework/","title":"NFR Framework","text":""},{"location":"modelagem/nfr-framework/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 17/08/2024 Desenvolvimento inicial dos NFR Frameworks. Caio Alexandre 0.0 05/09/2024 NFRs refeitos em nova e melhor vers\u00e3o. Gabriel Moura 1.0 09/09/2024 Melhoria do <code>NFRF1</code>. Caio Alexandre 1.1"},{"location":"modelagem/nfr-framework/#origem","title":"Origem","text":"<p>O desenvolvimento deste NFR Framework foi dado a partir da Reuni\u00e3o 5.</p>"},{"location":"modelagem/nfr-framework/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>O desenvolvimento do NFR Framework foi feito primeiramente com a identifica\u00e7\u00e3o dos requisitos n\u00e3o funcionais do sistema. Em seguida, foi feita a modelagem primeiramente pelo Caio, que posteriormente foi revisada e melhorada pelo Rodrigo (houve um swap de tarefas).</p>"},{"location":"modelagem/nfr-framework/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O NFR \u00e9 um framework orientado a metas, que busca representar requisitos n\u00e3o funcionais de um sistema de software. Desse modelo \u00e9 abstra\u00eddo um diagrama formado por softgoals (requisitos de qualidade), operacionaliza\u00e7\u00e3o, argumenta\u00e7\u00e3o, impactos e legenda.</p>"},{"location":"modelagem/nfr-framework/#artefatos","title":"Artefatos","text":""},{"location":"modelagem/nfr-framework/#geral-nfrf1","title":"Geral (<code>NFRF1</code>)","text":""},{"location":"modelagem/nfr-framework/#versao-00","title":"Vers\u00e3o 0.0","text":""},{"location":"modelagem/nfr-framework/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"modelagem/nfr-framework/#versao-11","title":"Vers\u00e3o 1.1","text":""},{"location":"modelagem/nfr-framework/#edicao-de-imagens-nfrf2","title":"Edi\u00e7\u00e3o de Imagens (<code>NFRF2</code>)","text":""},{"location":"modelagem/nfr-framework/#versao-00_1","title":"Vers\u00e3o 0.0","text":""},{"location":"modelagem/nfr-framework/#versao-10_1","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"modelagem/nfr-framework/#apresentacao-de-slides-nfrf3","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides (<code>NFRF3</code>)","text":""},{"location":"modelagem/nfr-framework/#versao-00_2","title":"Vers\u00e3o 0.0","text":""},{"location":"modelagem/nfr-framework/#versao-10_2","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"pos-rastreabilidade/backward/","title":"Backward-From","text":""},{"location":"pos-rastreabilidade/backward/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 09/09/2024 Cria\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do documento. Caio Alexandre 0.0"},{"location":"pos-rastreabilidade/backward/#backward-from","title":"Backward-From","text":"ID Requisito Fonte Modelo RQ01 Diversidade de formatos de design (posts, banners, apresenta\u00e7\u00f5es, etc.). UC-07 Casos de Uso RQ02 Templates personaliz\u00e1veis para cada formato. UC-05 Casos de Uso RQ03 Cria\u00e7\u00e3o de designs a partir do zero. UC-01 Casos de Uso RQ04 Importa\u00e7\u00e3o de imagens e fotos. MoSCoW MoSCoW RQ05 Salvar e exportar designs (PDF, JPG, PNG). L\u00e9xico - Salvar L\u00e9xico RQ06 Importa\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos e outros arquivos. MoSCoW MoSCoW RQ07 Exportar designs em formatos adicionais (SVG, MP4, GIF). MoSCoW MoSCoW RQ08 Integrar com redes sociais (agendamento de posts). MoSCoW MoSCoW RQ09 Ferramentas b\u00e1sicas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (cortar, redimensionar, girar). MoSCoW MoSCoW RQ10 Ajustar brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o de imagens. MoSCoW MoSCoW RQ11 Ferramentas de edi\u00e7\u00e3o de texto (formata\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, escolha de fontes, cores). MoSCoW MoSCoW RQ12 Adicionar \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas aos designs. MoSCoW MoSCoW RQ13 Ferramentas avan\u00e7adas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (filtros, efeitos, remover fundo). MoSCoW MoSCoW RQ14 Criar efeitos de texto (sombra, contorno). MoSCoW MoSCoW RQ15 Camadas (organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ordem e visibilidade). MoSCoW MoSCoW RQ16 Camadas (opacidade, bloqueio). MoSCoW MoSCoW RQ17 M\u00e1scaras (linear, radial). MoSCoW MoSCoW RQ18 Compartilhamento de designs para visualiza\u00e7\u00e3o. MoSCoW MoSCoW RQ19 Compartilhamento de designs para edi\u00e7\u00e3o com permiss\u00f5es b\u00e1sicas. MoSCoW MoSCoW RQ20 Edi\u00e7\u00e3o colaborativa em tempo real. MoSCoW MoSCoW RQ21 Sistema de chat na edi\u00e7\u00e3o colaborativa. MoSCoW MoSCoW RQ22 Coment\u00e1rios em elementos espec\u00edficos. MoSCoW MoSCoW RQ23 Grades e guias. MoSCoW MoSCoW RQ24 Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real. MoSCoW MoSCoW RQ25 Paleta de cores. MoSCoW MoSCoW RQ26 Guia de estilo. MoSCoW MoSCoW RQ27 Hist\u00f3rico de vers\u00f5es. MoSCoW MoSCoW RQ28 Atalhos de teclado. MoSCoW MoSCoW RQ29 Interface intuitiva e f\u00e1cil de usar. MoSCoW MoSCoW RQ30 Arrastar e soltar. MoSCoW MoSCoW RQ31 Design responsivo. MoSCoW MoSCoW RQ32 Integra\u00e7\u00e3o com outras ferramentas (redes sociais, armazenamento em nuvem). MoSCoW MoSCoW RQ33 Performance r\u00e1pida e eficiente. MoSCoW MoSCoW RQ34 Confiabilidade. Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar RQ35 Seguran\u00e7a dos dados do usu\u00e1rio. Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar RQ36 Acessibilidade. Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar RQ37 Escalabilidade. Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar RQ38 Internacionaliza\u00e7\u00e3o. MoSCoW MoSCoW"},{"location":"pos-rastreabilidade/forward/","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 06/09/2024 Cria\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do documento Luiza Maluf e Rodrigo Bezerra 0.0"},{"location":"pos-rastreabilidade/forward/#forward-from","title":"Forward-From","text":"ID Requisito Tela do Aplicativo RF001 Diversidade de formatos de design (posts, banners, apresenta\u00e7\u00f5es, etc.). Acesse aqui RF002 Templates personaliz\u00e1veis para cada formato. Acesse aqui RF003 Cria\u00e7\u00e3o de designs a partir do zero. Acesse aqui RF004 Importa\u00e7\u00e3o de imagens e fotos. Acesse aqui RF005 Salvar e exportar designs (PDF, JPG, PNG). Acesse aqui RF006 Importa\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos e outros arquivos. Acesse aqui RF007 Exportar designs em formatos adicionais (SVG, MP4, GIF). Acesse aqui RF008 Integrar com redes sociais (agendamento de posts). Acesse aqui RF009 Ferramentas b\u00e1sicas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (cortar, redimensionar, girar). Acesse aqui RF010 Ajustar brilho, contraste e satura\u00e7\u00e3o de imagens. Acesse aqui RF011 Ferramentas de edi\u00e7\u00e3o de texto (formata\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, escolha de fontes, cores). Acesse aqui RF012 Adicionar \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e formas geom\u00e9tricas aos designs. Acesse aqui RF013 Ferramentas avan\u00e7adas de edi\u00e7\u00e3o de imagem (filtros, efeitos, remover fundo). Acesse aqui RF014 Criar efeitos de texto (sombra, contorno). Acesse aqui RF015 Camadas (organiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ordem e visibilidade). Acesse aqui RF016 Camadas (opacidade, bloqueio). Acesse aqui RF017 M\u00e1scaras (linear, radial). Acesse aqui RF018 Compartilhamento de designs para visualiza\u00e7\u00e3o. Acesse aqui RF019 Compartilhamento de designs para edi\u00e7\u00e3o com permiss\u00f5es b\u00e1sicas. Acesse aqui RF020 Edi\u00e7\u00e3o colaborativa em tempo real. Acesse aqui RF021 Sistema de chat na edi\u00e7\u00e3o colaborativa. Acesse aqui RF022 Coment\u00e1rios em elementos espec\u00edficos. Acesse aqui RF023 Grades e guias. Acesse aqui RF024 Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o em tempo real. Acesse aqui RF025 Paleta de cores. Acesse aqui RF026 Guia de estilo. Acesse aqui RF027 Hist\u00f3rico de vers\u00f5es. Acesse aqui RF028 Atalhos de teclado. Acesse aqui RF029 Interface intuitiva e f\u00e1cil de usar. Acesse aqui RF030 Arrastar e soltar. Acesse aqui RF031 Design responsivo. Acesse aqui RF032 Integra\u00e7\u00e3o com outras ferramentas (redes sociais, armazenamento em nuvem). Acesse aqui RF033 Performance r\u00e1pida e eficiente. RF034 Confiabilidade. RF035 Seguran\u00e7a dos dados do usu\u00e1rio. RF036 Acessibilidade. RF037 Escalabilidade. RF038 Internacionaliza\u00e7\u00e3o."},{"location":"pre-rastreabilidade/argumentacao/","title":"Argumenta\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"pre-rastreabilidade/argumentacao/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 29/07/2024 Primeiras discuss\u00f5es em grupo da plataforma Canva. Luiza Maluf 0.0"},{"location":"pre-rastreabilidade/argumentacao/#origem","title":"Origem","text":"<p>O desenvolvimento desta Argumenta\u00e7\u00e3o foi dado a partir da Reuni\u00e3o 2.</p>"},{"location":"pre-rastreabilidade/argumentacao/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>O grupo decidiu adotar um processo baseado em reuni\u00f5es para expor e discutir os pontos de vista de cada membro, permitindo que as ideias fossem expostas, analisadas e confrontadas.</p> <p>As primeiras argumenta\u00e7\u00f5es possuem foco na defini\u00e7\u00e3o de escopo e a pontos relacionados a primeira parte da disciplina. Em seguida, as discurss\u00f5es s\u00e3o essenciais para o aprofundamento da an\u00e1lise da plataforma Canva.</p> <p>Por quest\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o, decidimos que ocorrer\u00e1 um rod\u00edzio de membros para a produ\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o do tema em quest\u00e3o. Dessa forma, o grupo pretende analisar diversos setores do aplicativo, garantindo uma compreens\u00e3o mais completa e detalhada dos aspectos relevantes para o projeto.</p>"},{"location":"pre-rastreabilidade/argumentacao/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A argumenta\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para o sucesso de um trabalho em grupo, pois ela assegura o compartilhamento e o confronto de ideias. Esse processo n\u00e3o s\u00f3 torna o projeto mais eficaz, mas tamb\u00e9m alinha os membros da equipe, permitindo que todos trabalhem juntos em dire\u00e7\u00e3o a um objetivo comum.</p>"},{"location":"pre-rastreabilidade/argumentacao/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p>O principal objetivo da argumenta\u00e7\u00e3o \u00e9 promover a discurs\u00e3o de pontos de vista divergentes. A documenta\u00e7\u00e3o dessa t\u00e9cnica \u00e9 crucial para garantir a rastreabilidade e a transpar\u00eancia do processo de decis\u00e3o.</p>"},{"location":"pre-rastreabilidade/argumentacao/#artefatos","title":"Artefatos","text":""},{"location":"pre-rastreabilidade/argumentacao/#discussao-sobre-os-atributos-gerais-do-canva","title":"Discuss\u00e3o sobre os atributos gerais do Canva","text":"<p>Pensando em atributos, pudemos pensar em 5 principais:</p> <ol> <li> <p>Interface Intuitiva: O Canva possui uma interface de usu\u00e1rio intuitiva,    facilitando o uso para iniciantes (Henrique).</p> </li> <li> <p>Variedade de Templates: Oferece uma vasta gama de templates para    diferentes tipos de projetos, como apresenta\u00e7\u00f5es, posts de redes sociais,    cartazes e mais. (Rodrigo)</p> </li> <li> <p>Recursos Gr\u00e1ficos e Elementos Visuais: Inclui uma biblioteca rica em    imagens, \u00edcones, ilustra\u00e7\u00f5es e fontes. (Luiza)</p> </li> <li> <p>Colabora\u00e7\u00e3o em Tempo Real: Permite que m\u00faltiplos usu\u00e1rios colaborem em um    mesmo projeto em tempo real. (Gabriel)</p> </li> <li> <p>Versatilidade de Exporta\u00e7\u00e3o: Possibilidade de exportar os projetos em    diversos formatos, como PDF, PNG e MP4. (Caio)</p> </li> </ol> <p>A partir disso, pensamos nas consequ\u00eancias geradas ao usu\u00e1rio a partir dos atributos citados.</p> <ol> <li> <p>Facilidade de Uso: A interface intuitiva permite que usu\u00e1rios com pouca    ou nenhuma experi\u00eancia em design gr\u00e1fico possam criar conte\u00fados visuais de    qualidade. (Luiza)</p> </li> <li> <p>Rapidez na Cria\u00e7\u00e3o de Conte\u00fados: Com a variedade de templates e recursos    gr\u00e1ficos, os usu\u00e1rios podem criar materiais visuais de forma r\u00e1pida e    eficiente. (Gabriel)</p> </li> <li> <p>Qualidade e Profissionalismo: Acessar uma ampla gama de elementos visuais    permite que os projetos tenham uma apar\u00eancia profissional, independentemente    do n\u00edvel de habilidade do usu\u00e1rio. (Henrique)</p> </li> <li> <p>Colabora\u00e7\u00e3o e Feedback: A funcionalidade de colabora\u00e7\u00e3o em tempo real    facilita o trabalho em equipe, permitindo a troca de feedback e a edi\u00e7\u00e3o    conjunta de projetos. (Rodrigo)</p> </li> <li> <p>Flexibilidade no Uso: A versatilidade de exporta\u00e7\u00e3o garante que os    projetos possam ser utilizados em diferentes plataformas e para diferentes    finalidades, como impress\u00f5es, publica\u00e7\u00f5es digitais e m\u00eddias sociais. (Caio)</p> </li> </ol> <p>Por fim, alguns contra-argumentos foram citados:</p> <ol> <li> <p>Limita\u00e7\u00f5es de Personaliza\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada: Apesar da interface intuitiva,    pode haver limita\u00e7\u00f5es para usu\u00e1rios avan\u00e7ados que buscam personaliza\u00e7\u00f5es mais    complexas. (Luiza)</p> </li> <li> <p>Depend\u00eancia de Conex\u00e3o com a Internet: A necessidade de colabora\u00e7\u00e3o em    tempo real requer uma conex\u00e3o est\u00e1vel com a internet, o que pode ser uma    limita\u00e7\u00e3o em certas situa\u00e7\u00f5es. (Henrique)</p> </li> <li> <p>Custo de Recursos Premium: Alguns recursos gr\u00e1ficos e templates s\u00e3o    pagos, o que pode ser uma barreira para usu\u00e1rios que procuram solu\u00e7\u00f5es    completamente gratuitas. (Gabriel)</p> </li> </ol>"},{"location":"pre-rastreabilidade/argumentacao/#descricao-dos-conflitos","title":"Descri\u00e7\u00e3o dos Conflitos","text":"<p>Os conflitos identificados foram:</p> ID Conflito Descri\u00e7\u00e3o <code>C1</code> Personaliza\u00e7\u00e3o Limitada vs. Interface Intuitiva A interface intuitiva simplifica o uso, mas pode n\u00e3o oferecer op\u00e7\u00f5es avan\u00e7adas de personaliza\u00e7\u00e3o. <code>C2</code> Depend\u00eancia de Internet vs. Colabora\u00e7\u00e3o em Tempo Real A colabora\u00e7\u00e3o em tempo real depende de uma conex\u00e3o est\u00e1vel com a internet. <code>C3</code> Custo de Recursos Premium vs. Acessibilidade dos Recursos Muitos recursos premium exigem pagamento, o que pode limitar a acessibilidade para todos os usu\u00e1rios."},{"location":"pre-rastreabilidade/argumentacao/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>O Canva \u00e9 uma plataforma acess\u00edvel que facilita o design gr\u00e1fico com sua interface intuitiva e ampla variedade de recursos. </p> <p>Ela permite que usu\u00e1rios de todos os n\u00edveis criem conte\u00fados de alta qualidade de forma r\u00e1pida e colaborativa. No entanto, apresenta algumas limita\u00e7\u00f5es, como falta de op\u00e7\u00f5es avan\u00e7adas de personaliza\u00e7\u00e3o, depend\u00eancia de conex\u00e3o \u00e0 internet para colabora\u00e7\u00e3o e custo de recursos premium.</p> <p>Abordar esses pontos pode ampliar o alcance e a efic\u00e1cia da plataforma, tornando-a ainda mais inclusiva e poderosa para uma audi\u00eancia diversificada.</p>"},{"location":"pre-rastreabilidade/argumentacao/#proposicoes-i","title":"Proposi\u00e7\u00f5es (i)","text":"ID Proposi\u00e7\u00e3o <code>i1</code> Interface Intuitiva <code>i2</code> Variedade de Templates <code>i3</code> Recursos Gr\u00e1ficos e Elementos Visuais <code>i4</code> Colabora\u00e7\u00e3o em Tempo Real <code>i5</code> Versatilidade de Exporta\u00e7\u00e3o <code>i6</code> Limita\u00e7\u00f5es de Personaliza\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada <code>i7</code> Depend\u00eancia de Conex\u00e3o com a Internet <code>i8</code> Custo de Recursos Premium"},{"location":"pre-rastreabilidade/argumentacao/#inferencias-it","title":"Infer\u00eancias (iT)","text":"ID Infer\u00eancia <code>iT1</code> Facilidade de Uso <code>iT2</code> Rapidez na Cria\u00e7\u00e3o de Conte\u00fados <code>iT3</code> Qualidade e Profissionalismo <code>iT4</code> Colabora\u00e7\u00e3o e Feedback <code>iT5</code> Flexibilidade no Uso"},{"location":"pre-rastreabilidade/argumentacao/#conflitos-c","title":"Conflitos (C):","text":"ID Conflito <code>C1</code> Personaliza\u00e7\u00e3o Limitada vs. Interface Intuitiva <code>C2</code> Depend\u00eancia de Internet vs. Colabora\u00e7\u00e3o em Tempo Real <code>C3</code> Custo de Recursos Premium vs. Acessibilidade dos Recursos"},{"location":"pre-rastreabilidade/argumentacao/#grafo-de-argumentacao","title":"Grafo de Argumenta\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"pre-rastreabilidade/argumentacao/#versao-00","title":"Vers\u00e3o 0.0","text":""},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/","title":"Rich Picture","text":""},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Vers\u00e3o 24/07/2024 Rich Picture geral. Luiza Maluf 0.0 24/07/2024 Rich Picture Foco no usu\u00e1rio. Luiza Maluf 0.1"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#origem","title":"Origem","text":"<p>O desenvolvimento deste Rich Picture foi dado a partir da Reuni\u00e3o 1.</p>"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Um Rich Picture \u00e9 uma ferramenta visual utilizada para representar de forma hol\u00edstica e intuitiva um sistema complexo ou uma situa\u00e7\u00e3o problem\u00e1tica. Originado na abordagem de Soft Systems Methodology (SSM) desenvolvida por Peter Checkland, o Rich Picture \u00e9 caracterizado por ser uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica que inclui pessoas, processos, fluxos de informa\u00e7\u00e3o, relacionamentos e contextos.</p>"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#caracteristicas-principais","title":"Caracter\u00edsticas Principais","text":"<ul> <li>Visual e Intuitivo: Utiliza desenhos, s\u00edmbolos, \u00edcones e texto para   capturar e comunicar aspectos importantes do sistema.</li> <li>Hol\u00edstico: Oferece uma vis\u00e3o abrangente do sistema ou problema,   considerando m\u00faltiplas perspectivas e intera\u00e7\u00f5es.</li> <li>Flex\u00edvel: Pode ser continuamente refinado e ajustado \u00e0 medida que novas   informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o obtidas.</li> <li>Colaborativo: Frequentemente criado em grupos, promovendo a participa\u00e7\u00e3o e   a comunica\u00e7\u00e3o entre stakeholders.</li> </ul>"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<ul> <li>Compreens\u00e3o: Ajudar a entender complexidades e din\u00e2micas de sistemas.</li> <li>Comunica\u00e7\u00e3o: Facilitar a comunica\u00e7\u00e3o entre diferentes partes interessadas.</li> <li>Identifica\u00e7\u00e3o de Problemas: Destacar \u00e1reas problem\u00e1ticas e oportunidades   de melhoria.</li> <li>Planejamento: Apoiar na elabora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e solu\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#utilizacao","title":"Utiliza\u00e7\u00e3o","text":"<p>Rich Pictures s\u00e3o amplamente usados em diversas \u00e1reas, incluindo engenharia de sistemas, gest\u00e3o de projetos, an\u00e1lise de neg\u00f3cios e desenvolvimento organizacional, devido \u00e0 sua capacidade de simplificar e visualizar complexidades.</p> <p>Em resumo, um Rich Picture \u00e9 uma ferramenta poderosa para explorar, comunicar e resolver problemas complexos de maneira visual e colaborativa.</p>"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#artefatos","title":"Artefatos","text":""},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#fluxo-geral","title":"Fluxo Geral","text":""},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#versao-00","title":"Vers\u00e3o 0.0","text":""},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#fluxo-do-usuario","title":"Fluxo do Usu\u00e1rio","text":""},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#versao-00_1","title":"Vers\u00e3o 0.0","text":""},{"location":"sugestao-requisito/sugestao_de_requisito/","title":"Sugest\u00e3o de Requisito de Software: Editor de Partituras para Canva","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 06/09/2024 0.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Henrique Quenino 07/09/2024 1.0 Adi\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo Henrique Quenino"},{"location":"sugestao-requisito/sugestao_de_requisito/#origem","title":"Origem","text":"<p>A ideia para a funcionalidade surgiu a partir de sess\u00f5es de co-cria\u00e7\u00e3o com usu\u00e1rios representativos do p\u00fablico-alvo do Canva. Durante as variadas conversas, os participantes foram convidados a compartilhar suas experi\u00eancias e desafios utilizando a plataforma. </p> <p>A demanda por Editor de Partituras para Canva emergiu como uma funcionalidade relevante, inovadora e necess\u00e1ria para os usu\u00e1rios, que relataram o desejo dessa funcionalidade. </p> <p>A sugest\u00e3o que se segue visa integrar um editor de partituras musicais \u00e0 plataforma Canva, expandindo suas funcionalidades e atendendo \u00e0s necessidades de um p\u00fablico mais amplo, incluindo estudantes, professores e m\u00fasicos.</p>"},{"location":"sugestao-requisito/sugestao_de_requisito/#descricao-da-funcionalidade","title":"Descri\u00e7\u00e3o da Funcionalidade","text":"<p>A nova funcionalidade permitir\u00e1 aos usu\u00e1rios criar, editar e inserir partituras musicais diretamente em seus designs no Canva. O editor oferecer\u00e1 as seguintes caracter\u00edsticas:</p>"},{"location":"sugestao-requisito/sugestao_de_requisito/#interface-e-ferramentas","title":"Interface e Ferramentas:","text":"<ul> <li>Uma interface intuitiva e amig\u00e1vel, semelhante \u00e0 experi\u00eancia de outros editores do Canva.</li> <li>Paleta de ferramentas completa para inserir notas, pausas, claves, armaduras de clave, compassos, s\u00edmbolos musicais e outros elementos de nota\u00e7\u00e3o.</li> <li>Possibilidade de editar altura, dura\u00e7\u00e3o, articula\u00e7\u00e3o e outras propriedades das notas.</li> <li>Op\u00e7\u00e3o de inserir letras, cifras e outros textos \u00e0 partitura.</li> <li>Ferramenta de reprodu\u00e7\u00e3o para ouvir a partitura em tempo real durante a edi\u00e7\u00e3o.</li> <li>Possibilidade de transpor a partitura para diferentes tons.</li> </ul>"},{"location":"sugestao-requisito/sugestao_de_requisito/#importacao-e-exportacao","title":"Importa\u00e7\u00e3o e Exporta\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li>Suporte \u00e0 importa\u00e7\u00e3o de arquivos MIDI e MusicXML, permitindo a edi\u00e7\u00e3o de partituras criadas em outros softwares.</li> <li>Op\u00e7\u00e3o de exportar a partitura como imagem (PNG, JPG), PDF e MIDI, para compartilhamento e impress\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"sugestao-requisito/sugestao_de_requisito/#prototipo-da-funcionalidade","title":"Prot\u00f3tipo da Funcionalidade:","text":""},{"location":"sugestao-requisito/sugestao_de_requisito/#versao-interativa","title":"Vers\u00e3o Interativa","text":""},{"location":"sugestao-requisito/sugestao_de_requisito/#versao-estatica","title":"Vers\u00e3o Est\u00e1tica","text":""},{"location":"sugestao-requisito/sugestao_de_requisito/#beneficios","title":"Benef\u00edcios:","text":"<ul> <li>Expande o p\u00fablico do Canva, atraindo estudantes, professores e m\u00fasicos.</li> <li>Enriquece a experi\u00eancia de design, permitindo a cria\u00e7\u00e3o de materiais did\u00e1ticos, apresenta\u00e7\u00f5es, cartazes de eventos musicais e outros conte\u00fados com partituras profissionais.</li> <li>Fortalece o posicionamento do Canva como uma plataforma completa e vers\u00e1til para design e comunica\u00e7\u00e3o visual.</li> </ul>"},{"location":"sugestao-requisito/sugestao_de_requisito/#consideracoes-tecnicas","title":"Considera\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas:","text":"<ul> <li>A implementa\u00e7\u00e3o da funcionalidade exigir\u00e1 o desenvolvimento de um editor de partituras robusto e integrado \u00e0 plataforma Canva.</li> <li>A equipe de desenvolvimento dever\u00e1 considerar os diferentes sistemas operacionais e navegadores para garantir a compatibilidade.</li> <li>Ser\u00e1 necess\u00e1rio desenvolver um sistema de renderiza\u00e7\u00e3o de partituras eficiente e de alta qualidade.</li> </ul>"},{"location":"sugestao-requisito/sugestao_de_requisito/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o:","text":"<p>A inclus\u00e3o de um editor de partituras ser\u00e1 um diferencial significativo para o Canva, consolidando sua posi\u00e7\u00e3o como ferramenta l\u00edder em design e expandindo suas possibilidades criativas para atender a um p\u00fablico ainda mais amplo.</p>"}]}